[
    {
        "pk": 1,
        "model": "vehicle.currency",
        "fields": {
            "parity": 1.000,
            "symbol": "\u20ba",
            "code": "TL",
            "name": "T\u00fcrk Liras\u0131"
        }
    },
    {
        "pk": 1,
        "model": "vehicle.currency",
        "fields": {
            "parity": 1.000,
            "symbol": "\u20ba",
            "code": "TL",
            "name": "T\u00fcrk Liras\u0131"
        }
    },
    {
        "pk": 4,
        "model": "vehicle.currency",
        "fields": {
            "parity": 2.267,
            "symbol": "$",
            "code": "USD",
            "name": "Amerikan Dolar\u0131"
        }
    },
    {
        "pk": 5,
        "model": "vehicle.currency",
        "fields": {
            "parity": 2.802,
            "symbol": "\u20ac",
            "code": "EUR",
            "name": "Euro"
        }
    },


    {
        "pk": 2,
        "model": "simit.page",
        "fields": {
            "description": "",
            "title": "",
            "tags": "",
            "is_active": true,
            "content": "<h2>1-Siteniz G&uuml;venli Mi?<img src=\"uploads/soruisareti.jpg\" alt=\"\" /></h2>\r\n<p>&nbsp;&nbsp; Parca1.com ssl128 bit sertifikal\u0131 bir sitedir. Ssl128 Bit Sertfika Geo Trust taraf\u0131ndan verilen ve t&uuml;m bankalar\u0131n \u015fart ko\u015ftu\u011fu sertifkad\u0131r. Parca1.com&rsquo;da Kredi Kart\u0131 numaran\u0131z hi&ccedil; bir yere kay\u0131t edilemez, kimse taraf\u0131ndan bilinemez.</p>\r\n<h2>2-&Uuml;r&uuml;n&uuml;m&nbsp; zaman\u0131nda gelir mi?</h2>\r\n<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp; Parca1.com belirli s\u0131n\u0131rlar alt\u0131nda kalan sto\u011fu var olarak g&ouml;stermez, ithalat&ccedil;\u0131 firmalarla entegre &ccedil;al\u0131\u015fan sistemimiz istedi\u011finiz &uuml;r&uuml;n&uuml; en garanti \u015fekilde tedarik etmek ve en uygun fiyatla size &nbsp;ula\u015ft\u0131rmak &uuml;zere kurulmu\u015ftur.</p>\r\n<h2>3-&Uuml;r&uuml;n&uuml;m sa\u011flam gelmezse ne yapaca\u011f\u0131m?</h2>\r\n<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp; &Uuml;r&uuml;n&uuml;n&uuml;z&uuml;n ambalaj\u0131 bozuksa, teslim almay\u0131n\u0131z,gelen kargo g&ouml;revlisine tutanak tutturunuz ve sitemizden bizleri bilgilendiriniz. \u0130sterseniz paran\u0131z\u0131 kredi kart\u0131na veya bankan\u0131za geri g&ouml;nderelim, isterseniz hemen sa\u011flam &uuml;r&uuml;n&uuml; g&ouml;nderelim.</p>\r\n<h2>4-&Uuml;r&uuml;n sa\u011flam geldi, bozuk &ccedil;\u0131kt\u0131 ne olacak?</h2>\r\n<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp; Her \u015feyden &ouml;nce Faturan\u0131z\u0131 saklay\u0131n\u0131z, t&uuml;m &uuml;r&uuml;nler ithalat&ccedil;\u0131 firman\u0131n garantisi alt\u0131ndad\u0131r. Ve Sanayi ve ticaret bakanl\u0131\u011f\u0131n\u0131n belirtti\u011fi &uuml;r&uuml;n gruplar\u0131na g&ouml;re de garanti s&uuml;resi vard\u0131r. E\u011fer &uuml;r&uuml;n&uuml;n&uuml;z garanti s&uuml;resi i&ccedil;indeyse, kargo bedeli size ait olmak &uuml;zere bize g&ouml;nderiniz, 15 g&uuml;n i&ccedil;inde ar\u0131za tespiti yap\u0131p, sonucu size bildirecelim, iste\u011finize g&ouml;re &uuml;r&uuml;n de\u011fi\u015fimi veya para iadesi alabilirsiniz.</p>\r\n<h2>5- &Uuml;r&uuml;n&uuml; almaktan vazge&ccedil;tim? Ne Yapaca\u011f\u0131m?</h2>\r\n<p>Ayn\u0131 g&uuml;n i&ccedil;erisindeyseniz ve &uuml;r&uuml;n kargoya verilmemi\u015fse bizimle irtibate ge&ccedil;in ve iptal etti\u011finizi belirtin, &uuml;r&uuml;n&uuml; g&ouml;ndermeyelim, paran\u0131z\u0131 kredi kart\u0131n\u0131za veya havaleyle g&ouml;nderdiyseniz hesab\u0131n\u0131za iade edelim. &Uuml;r&uuml;n&uuml; kargoya verdiysek de kargoyu almay\u0131n parca1.com&rsquo;a iade edin.</p>\r\n<h2>6- &Uuml;r&uuml;n&uuml; iade etmek istiyorum. Ne yapaca\u011f\u0131m?</h2>\r\n<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &Uuml;r&uuml;n&uuml; 7 g&uuml;n i&ccedil;ersinde sadece kargo &uuml;cretini vererek iade edebilirsiniz. &Uuml;r&uuml;n&uuml; a&ccedil;mad\u0131ysan\u0131z paran\u0131z kredi kart\u0131n\u0131za veya havale etti\u011finiz hesaba geri g&ouml;nderilecektir.</p>\r\n<h2>7-Sitenizde al\u0131\u015fveri\u015f nas\u0131l yap\u0131l\u0131yor?</h2>\r\n<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp; Sitemizde al\u0131\u015fveri\u015f i&ccedil;in &uuml;ye olman\u0131za gerek yok. Sipari\u015fin a\u015famalar\u0131 (haz\u0131r olmas\u0131,kargoya verilmesi, vs.) mail adresinize g&ouml;nderilecektir. E\u011fer &Uuml;ye olursan\u0131z size &ouml;zel panelden de takip edebileceksiniz.</p>\r\n<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp; Sitemizde&nbsp; &ouml;deme kredi kart\u0131(sanal kartlar dahil) veya havale ile olur. Kargo bedelleri&nbsp; faturaya dahildir ve kargoya ayr\u0131 bir &uuml;cret asla vermeyiniz.</p>",
            "last_modified": "2014-04-24T06:23:23.182Z",
            "slug": "sik-sorulan-sorular",
            "name": "S\u0131k Sorulan Sorular_eski"
        }
    },
    {
        "pk": 3,
        "model": "simit.page",
        "fields": {
            "description": "",
            "title": "",
            "tags": "",
            "is_active": true,
            "content": "<h2>&nbsp;</h2>\r\n<p>Parca1.com &nbsp;arkas\u0131ndaki kendi yaz\u0131l\u0131m ekibiyle, kendisine ait geni\u015f ve s&uuml;rekli geni\u015fleyen ara&ccedil; yedek par&ccedil;a katalo\u011fu</p>\r\n<p>&nbsp;</p>\r\n<p>ile kullan\u0131c\u0131s\u0131na&nbsp;tam otomatik bir sistem kulland\u0131rmay\u0131 &nbsp;ama&ccedil;lar, bir &uuml;r&uuml;n&uuml;n orjinal kodlar\u0131ndan,e\u015fde\u011fer &uuml;r&uuml;nlerine,</p>\r\n<p>&nbsp;</p>\r\n<p>kullan\u0131labilece\u011fi&nbsp;ara&ccedil;lardan, markas\u0131na&nbsp; bilgilerini t&uuml;m \u015feffafl\u0131\u011f\u0131yla kullan\u0131c\u0131s\u0131na&nbsp;vermeyi vaad eder. Parca1.com</p>\r\n<p>istenen&nbsp;&uuml;r&uuml;n&uuml; geni\u015f ara&ccedil; yedek par&ccedil;a katalo\u011fundan bularak &nbsp;kullan\u0131c\u0131s\u0131na do\u011fru &uuml;r&uuml;n&uuml;, zaman\u0131nda g&ouml;ndermeyi</p>\r\n<p>hedefler.</p>",
            "last_modified": "2014-04-24T06:23:31.573Z",
            "slug": "biz-kimiz",
            "name": "Biz Kimiz_eski"
        }
    },
    {
        "pk": 4,
        "model": "simit.page",
        "fields": {
            "description": "",
            "title": "",
            "tags": "",
            "is_active": true,
            "content": "<h3><strong>&Uuml;r&uuml;nlerin G&ouml;nderimi:</strong></h3>\r\n<p>&nbsp;</p>\r\n<p>&nbsp;M&uuml;\u015fteri&nbsp; &uuml;r&uuml;n&uuml; teslim al\u0131\u011f\u0131nda paketi kontol etmeli, hasarl\u0131 paketi teslim almamaml\u0131d\u0131r.&nbsp; M&uuml;\u015fteri hasarl\u0131 &uuml;r&uuml;nle ilgili <img style=\"float: right;\" src=\"../../../../media/uploads/sozlesme.jpg\" alt=\"\" width=\"275\" height=\"184\" />Kargo g&ouml;revlisine tutanak tutturmal\u0131 ve bizi (0216xxxxxxxx) numaram\u0131zdan aramal\u0131d\u0131r. Bu \u015fartlarda istedi\u011finiz &uuml;r&uuml;n <strong><span style=\"color: #ff9900;\">parca1.com</span></strong> taraf\u0131ndan derhal size g&ouml;nderebilecektir.</p>\r\n<p>&nbsp;</p>\r\n<h3><strong>&Uuml;r&uuml;nlerin \u0130adesi:</strong></h3>\r\n<p>&nbsp;</p>\r\n<p>&nbsp;Paketi a&ccedil;\u0131lmayan,ambalaj\u0131 bozulmam\u0131\u015f, kullan\u0131lmam\u0131\u015f &uuml;r&uuml;nler fatura tarihinden itibaren (7) g&uuml;n i&ccedil;erisinde iade edilebilir.\u0130ade Formumuzu doldurun ve bize g&ouml;nderin. &Uuml;r&uuml;n iade kargo masraf\u0131 m&uuml;\u015fteriye aittir.</p>\r\n<p>&nbsp;</p>\r\n<p>&nbsp;</p>\r\n<h3><strong>Garanti \u015eartlar\u0131:</strong></h3>\r\n<p>&nbsp;</p>\r\n<p>&nbsp;&Uuml;r&uuml;nler &nbsp;T.C. Sanayi ve Ticaret Bakanl\u0131\u011f\u0131n\u0131n belirledi\u011fi &uuml;r&uuml;n gruplar\u0131na g&ouml;re garanti alt\u0131ndad\u0131r. Faturan\u0131z sizin garanti belgenizdir. &nbsp; &nbsp; &nbsp;&nbsp;</p>\r\n<p>&nbsp;&nbsp;</p>\r\n<h3><strong>Ki\u015fisel Bilgileriniz:</strong></h3>\r\n<p>&nbsp;</p>\r\n<p>&nbsp;<span style=\"color: #ff9900;\"><strong>parca1.com</strong></span>&rsquo; da kullan\u0131lan t&uuml;m resimler <span style=\"color: #ff9900;\"><strong>parca1.com</strong></span>&rsquo; a aittir, kopyalanamaz,payla\u015f\u0131lamaz. Sitede kullan\u0131lan t&uuml;m markalar\u0131n kopya hakk\u0131 ise sahiplerine aittir.</p>\r\n<p>&nbsp;</p>\r\n<p>&nbsp;<strong><span style=\"color: #ff9900;\">parca1.com</span></strong> ziyaret&ccedil;ileri yukar\u0131da yazan \u015fartlar\u0131 ve bildirimleri kabul etmi\u015f say\u0131l\u0131r.</p>",
            "last_modified": "2014-05-06T05:15:18.698Z",
            "slug": "kullanim-sozlesmesi",
            "name": "Kullan\u0131m S\u00f6zle\u015fmesi_1"
        }
    },
    {
        "pk": 5,
        "model": "simit.page",
        "fields": {
            "description": "",
            "title": "",
            "tags": "",
            "is_active": true,
            "content": "<h3><strong>1-Siteniz G&uuml;venli Mi?:</strong></h3>\r\n<p>&nbsp;</p>\r\n<p><span style=\"color: #ff6600;\"><strong>&nbsp; <span style=\"color: #ff9900;\">parca1.com</span></strong></span> ssl128 bit sertifika alacak olan bir sitedir. Ssl128 Bit Sertfika Geo Trust taraf\u0131ndan verilen ve t&uuml;m bankalar\u0131n \u015fart ko\u015ftu\u011fu sertifkad\u0131r. <span style=\"color: #ff9900;\"><strong>parca1.com</strong></span>&rsquo;da Kredi Kart\u0131 numaran\u0131z hi&ccedil; bir yere kay\u0131t edilemez, kimse taraf\u0131ndan bilinemez.</p>\r\n<p>&nbsp;</p>\r\n<p>&nbsp;</p>\r\n<h3><strong>2-&Uuml;r&uuml;n&uuml;m&nbsp; zaman\u0131nda gelir mi?</strong></h3>\r\n<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp; <span style=\"color: #ff9900;\"><strong>parca1.com</strong></span> belirli s\u0131n\u0131rlar alt\u0131nda kalan sto\u011fu var olarak g&ouml;stermez, ithalat&ccedil;\u0131 firmalarla entegre &ccedil;al\u0131\u015fan sistemimiz istedi\u011finiz &uuml;r&uuml;n&uuml; en garanti \u015fekilde tedarik etmek ve en uygun fiyatla size ula\u015ft\u0131rmak &uuml;zere kurulmu\u015ftur.</p>\r\n<p>&nbsp;</p>\r\n<p>&nbsp;</p>\r\n<h3><strong>3-&Uuml;r&uuml;n&uuml;m sa\u011flam gelmezse ne yapaca\u011f\u0131m?</strong></h3>\r\n<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp; &Uuml;r&uuml;n&uuml;n&uuml;z&uuml;n ambalaj\u0131 bozuksa, teslim almay\u0131n\u0131z,gelen kargo g&ouml;revlisine tutanak tutturunuz ve sitemizden bizleri bilgilendiriniz. \u0130sterseniz paran\u0131z\u0131 kredi kart\u0131na veya bankan\u0131za geri g&ouml;nderelim, isterseniz hemen sa\u011flam &uuml;r&uuml;n&uuml; g&ouml;nderelim.</p>\r\n<p>&nbsp;</p>\r\n<p>&nbsp;</p>\r\n<h3><strong>4-&Uuml;r&uuml;n sa\u011flam geldi, bozuk &ccedil;\u0131kt\u0131 ne olacak?</strong></h3>\r\n<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp; Her \u015feyden &ouml;nce Faturan\u0131z\u0131 saklay\u0131n\u0131z, t&uuml;m &uuml;r&uuml;nler ithalat&ccedil;\u0131 firman\u0131n garantisi alt\u0131ndad\u0131r. Ve Sanayi ve ticaret bakanl\u0131\u011f\u0131n\u0131n belirtti\u011fi &uuml;r&uuml;n gruplar\u0131na g&ouml;re de garanti s&uuml;resi vard\u0131r. E\u011fer &uuml;r&uuml;n&uuml;n&uuml;z garanti s&uuml;resi i&ccedil;indeyse, kargo bedeli size ait olmak &uuml;zere bize g&ouml;nderiniz, 15 g&uuml;n i&ccedil;inde ar\u0131za tespiti yap\u0131p, sonucu size bildirecelim, iste\u011finize g&ouml;re &uuml;r&uuml;n de\u011fi\u015fimi veya para iadesi alabilirsiniz.</p>\r\n<p>&nbsp;</p>\r\n<p>&nbsp;</p>\r\n<h3><strong>5- &Uuml;r&uuml;n&uuml; almaktan vazge&ccedil;tim? Ne Yapaca\u011f\u0131m?</strong></h3>\r\n<p>Ayn\u0131 g&uuml;n i&ccedil;erisindeyseniz ve &uuml;r&uuml;n kargoya verilmemi\u015fse bizimle irtibate ge&ccedil;in ve iptal etti\u011finizi belirtin, &uuml;r&uuml;n&uuml; g&ouml;ndermeyelim, paran\u0131z\u0131 kredi kart\u0131n\u0131za veya havaleyle g&ouml;nderdiyseniz hesab\u0131n\u0131za iade edelim. &Uuml;r&uuml;n&uuml; kargoya verdiysek de kargoyu almay\u0131n <span style=\"color: #ff9900;\"><strong>parca1.com</strong></span>&rsquo;a iade edin.</p>\r\n<p>&nbsp;</p>\r\n<p>&nbsp;</p>\r\n<h3><strong>6- &Uuml;r&uuml;n&uuml; iade etmek istiyorum. Ne yapaca\u011f\u0131m?</strong></h3>\r\n<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &Uuml;r&uuml;n&uuml; 7 g&uuml;n i&ccedil;ersinde sadece kargo &uuml;cretini vererek iade edebilirsiniz. &Uuml;r&uuml;n&uuml; a&ccedil;mad\u0131ysan\u0131z paran\u0131z kredi kart\u0131n\u0131za veya havale etti\u011finiz hesaba geri g&ouml;nderilecektir.</p>\r\n<p>&nbsp;</p>\r\n<p>&nbsp;</p>\r\n<h3><strong>7-Sitenizde al\u0131\u015fveri\u015f nas\u0131l yap\u0131l\u0131yor?</strong></h3>\r\n<p>&nbsp; &nbsp; <span style=\"color: #ff9900;\"><strong>parca1.com </strong></span><span style=\"color: #000000;\">'da</span>&nbsp;al\u0131\u015fveri\u015f i&ccedil;in size daha iyi hizmet verebilmemiz ad\u0131na &nbsp;&uuml;ye olmal\u0131s\u0131n\u0131z. &Uuml;yelik \u0130\u015flemi &Ccedil;ok kolay olup bir ka&ccedil; dakika s&uuml;rer. Sipari\u015fin a\u015famalar\u0131 (haz\u0131r olmas\u0131,kargoya verilmesi, vs.) mail adresinize g&ouml;nderilecektir. E\u011fer &Uuml;ye olursan\u0131z size &ouml;zel panelden de takip edebileceksiniz.</p>\r\n<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp; Sitemizde&nbsp; &ouml;deme kredi kart\u0131(sanal kartlar dahil) veya havale ile olur. Kargo bedelleri&nbsp; faturaya dahildir ve kargoya ayr\u0131 bir &uuml;cret asla vermeyiniz.</p>",
            "last_modified": "2014-06-19T06:07:37.343Z",
            "slug": "sorulan-sorular",
            "name": "S\u0131k Sorulan Sorular"
        }
    },
    {
        "pk": 6,
        "model": "simit.page",
        "fields": {
            "description": "",
            "title": "",
            "tags": "",
            "is_active": true,
            "content": "<p>&nbsp;</p>\r\n<p><span style=\"color: #ff9900;\"><strong>parca1.com</strong></span> arkas\u0131ndaki kendi yaz\u0131l\u0131m ekibiyle, <img style=\"float: right;\" src=\"../../../../media/uploads/calisan_disliler.jpg\" alt=\"\" width=\"275\" height=\"124\" />kendisine ait geni\u015f ve s&uuml;rekli geni\u015fleyen ara&ccedil; yedek par&ccedil;a katalo\u011fu ile kullan\u0131c\u0131s\u0131na tam otomatik bir sistem kulland\u0131rmay\u0131 ama&ccedil;lar</p>\r\n<p>.</p>\r\n<p>Bir &uuml;r&uuml;n&uuml;n orjinal kodlar\u0131ndan,e\u015fde\u011fer &uuml;r&uuml;nlerine,kullan\u0131labilece\u011fi ara&ccedil;lardan, markas\u0131na bilgilerini t&uuml;m \u015feffafl\u0131\u011f\u0131yla kullan\u0131c\u0131s\u0131na vermeyi vaad eder.</p>\r\n<p><span style=\"color: #ff9900;\"><strong>parca1.com</strong></span> istenen &uuml;r&uuml;n&uuml; geni\u015f ara&ccedil; yedek par&ccedil;a katalo\u011fundan bularak kullan\u0131c\u0131s\u0131na do\u011fru &uuml;r&uuml;n&uuml;, zaman\u0131nda g&ouml;ndermeyi hedefler.</p>",
            "last_modified": "2014-04-24T06:37:49.314Z",
            "slug": "kimiz",
            "name": "Biz Kimiz"
        }
    },
    {
        "pk": 7,
        "model": "simit.page",
        "fields": {
            "description": "",
            "title": "",
            "tags": "",
            "is_active": true,
            "content": "<h2>EPS ELEKTRON\u0130K T\u0130CARET</h2>\r\n<table style=\"height: 44px;\" width=\"654\">\r\n<tbody>\r\n<tr>\r\n<td>\r\n<h4>BANKA</h4>\r\n</td>\r\n<td>\r\n<h4>\u015eUBE</h4>\r\n</td>\r\n<td>\r\n<h4 class=\"p1\">IBAN NUMARASI</h4>\r\n</td>\r\n<td>\r\n<h4 class=\"p1\">HESAP NUMARASI</h4>\r\n</td>\r\n</tr>\r\n<tr>\r\n<td>T&uuml;rkiye \u0130\u015f Bankas\u0131</td>\r\n<td>Ayd\u0131n-S&ouml;ke \u015eubesi</td>\r\n<td>\r\n<p class=\"p1\">TR77 0006 4000 0013 0221 1429 08</p>\r\n</td>\r\n<td>\r\n<p class=\"p1\">3022 - 1142908</p>\r\n<p class=\"p1\">&nbsp;</p>\r\n</td>\r\n</tr>\r\n</tbody>\r\n</table>\r\n<p>&nbsp;</p>",
            "last_modified": "2014-05-05T16:32:03.043Z",
            "slug": "hesap-numaralari",
            "name": "Hesap Numaralar\u0131"
        }
    },
    {
        "pk": 8,
        "model": "simit.page",
        "fields": {
            "description": "",
            "title": "",
            "tags": "",
            "is_active": true,
            "content": "<p><strong>4822 SAYILI KANUNLA DE\u011e\u0130\u015e\u0130K 4077 SAYILI T&Uuml;KET\u0130C\u0130N\u0130N KORUNMASI HAKKINDA KANUN</strong>&nbsp;<br /><br /><span class=\"strong\">B\u0130R\u0130NC\u0130 KISIM</span>&nbsp;<br /><br />AMA&Ccedil;, KAPSAM, TANIMLAR&nbsp;<br /><strong><span class=\"strong\">Ama&ccedil;</span>&nbsp;</strong><br /><br />Madde 1- Bu Kanunun amac\u0131, kamu yarar\u0131na uygun olarak t&uuml;keticinin sa\u011fl\u0131k ve g&uuml;venli\u011fi ile ekonomik &ccedil;\u0131karlar\u0131n\u0131 koruyucu, ayd\u0131nlat\u0131c\u0131, e\u011fitici, zararlar\u0131n\u0131 tazmin edici, &ccedil;evresel tehlikelerden korunmas\u0131n\u0131 sa\u011flay\u0131c\u0131 &ouml;nlemleri almak ve t&uuml;keticilerin kendilerini koruyucu giri\u015fimlerini &ouml;zendirmek ve bu konudaki politikalar\u0131n olu\u015fturulmas\u0131nda g&ouml;n&uuml;ll&uuml; &ouml;rg&uuml;tlenmeleri te\u015fvik etmeye ili\u015fkin hususlar\u0131 d&uuml;zenlemektir.&nbsp;<br /><br /><strong><span class=\"strong\">Kapsam</span></strong>&nbsp;<br /><br />Madde 2- Bu Kanun, birinci maddede belirtilen ama&ccedil;larla mal ve hizmet piyasalar\u0131nda t&uuml;keticinin taraflardan birini olu\u015fturdu\u011fu her t&uuml;rl&uuml; t&uuml;ketici i\u015flemini kapsar.&nbsp;<br /><br /><strong><span class=\"strong\">Tan\u0131mlar</span>&nbsp;</strong><br /><br />Madde 3 - Bu Kanunun uygulamas\u0131nda;&nbsp;<br /><br />a) Bakanl\u0131k: Sanayi ve Ticaret Bakanl\u0131\u011f\u0131n\u0131,&nbsp;<br /><br />b) Bakan: Sanayi ve Ticaret Bakan\u0131n\u0131,&nbsp;<br /><br />c) Mal: Al\u0131\u015fveri\u015fe konu olan ta\u015f\u0131n\u0131r e\u015fyay\u0131, konut ve tatil ama&ccedil;l\u0131 ta\u015f\u0131nmaz mallar\u0131 ve elektronik ortamda kullan\u0131lmak &uuml;zere haz\u0131rlanan yaz\u0131l\u0131m, ses, g&ouml;r&uuml;nt&uuml; ve benzeri gayri maddi mallar\u0131,&nbsp;<br /><br />d) Hizmet: Bir &uuml;cret veya menfaat kar\u015f\u0131l\u0131\u011f\u0131nda yap\u0131lan mal sa\u011flama d\u0131\u015f\u0131ndaki her t&uuml;rl&uuml; faaliyeti,&nbsp;<br /><br />e) T&uuml;ketici: Bir mal veya hizmeti ticari veya mesleki olmayan ama&ccedil;larla edinen, kullanan veya yararlanan ger&ccedil;ek ya da t&uuml;zel ki\u015fiyi,&nbsp;<br /><br />f) Sat\u0131c\u0131: Kamu t&uuml;zel ki\u015fileri de dahil olmak &uuml;zere ticari veya mesleki faaliyetleri kapsam\u0131nda t&uuml;keticiye mal sunan ger&ccedil;ek veya t&uuml;zel ki\u015fileri,&nbsp;<br /><br />g) Sa\u011flay\u0131c\u0131: Kamu t&uuml;zel ki\u015fileri de dahil olmak &uuml;zere ticari veya mesleki faaliyetleri kapsam\u0131nda t&uuml;keticiye hizmet sunan ger&ccedil;ek veya t&uuml;zel ki\u015fileri,&nbsp;<br /><br />h) T&uuml;ketici i\u015flemi: Mal veya hizmet piyasalar\u0131nda t&uuml;ketici ile sat\u0131c\u0131-sa\u011flay\u0131c\u0131 aras\u0131nda yap\u0131lan her t&uuml;rl&uuml; hukuki i\u015flemi,&nbsp;<br /><br />\u0131) \u0130malat&ccedil;\u0131-&Uuml;retici: Kamu t&uuml;zel ki\u015fileri de dahil olmak &uuml;zere t&uuml;keticiye sunulmu\u015f olan mal veya hizmetleri ya da bu mal veya hizmetlerin hammaddelerini yahut ara mallar\u0131n\u0131 &uuml;retenler ile mal &uuml;zerine kendi ay\u0131rt edici i\u015faretini, ticari markas\u0131n\u0131 veya unvan\u0131n\u0131 koyarak sat\u0131\u015fa sunanlar\u0131,&nbsp;<br /><br />j) \u0130thalat&ccedil;\u0131: Kamu t&uuml;zel ki\u015fileri de dahil olmak &uuml;zere t&uuml;keticiye sunulmu\u015f olan mal veya hizmetleri ya da bu mal veya hizmetlerin hammaddelerini yahut ara mallar\u0131n\u0131 yurt d\u0131\u015f\u0131ndan getirerek sat\u0131\u015fa sunan ger&ccedil;ek veya t&uuml;zel ki\u015fiyi,&nbsp;<br /><br />k) Kredi veren: Mevzuatlar\u0131 gere\u011fi t&uuml;keticilere nakit kredi vermeye yetkili olan banka, &ouml;zel finans kurulu\u015fu ve finansman \u015firketlerini,&nbsp;<br /><br />l) Reklam veren: &Uuml;retti\u011fi ya da pazarlad\u0131\u011f\u0131 mal\u0131n/hizmetin tan\u0131t\u0131m\u0131n\u0131 yapt\u0131rmak, sat\u0131\u015f\u0131n\u0131 art\u0131rmak veya imaj\u0131n\u0131 yarat\u0131p g&uuml;&ccedil;lendirmek amac\u0131yla haz\u0131rlatt\u0131\u011f\u0131, i&ccedil;inde firmas\u0131n\u0131n ya da mal/hizmet markas\u0131n\u0131n yer ald\u0131\u011f\u0131 reklamlar\u0131 yay\u0131nlatan, da\u011f\u0131tan ya da ba\u015fka yollarla sergileyen ger&ccedil;ek ya da t&uuml;zel ki\u015fiyi,&nbsp;<br /><br />m) Reklamc\u0131: Ticari reklam ve il&acirc;nlar\u0131 reklam verenin duydu\u011fu ihtiya&ccedil; do\u011frultusunda haz\u0131rlayan ve reklam veren ad\u0131na yay\u0131nlanmas\u0131na arac\u0131l\u0131k eden ticari ileti\u015fim uzman\u0131 ger&ccedil;ek ya da t&uuml;zel ki\u015fiyi,&nbsp;<br /><br />n) Mecra kurulu\u015fu: Ticari reklam veya il&acirc;n\u0131 hedef kitleye ula\u015ft\u0131ran ileti\u015fim kanallar\u0131n\u0131n ya da her t&uuml;rl&uuml; arac\u0131n sahibi, i\u015fleticisi veya kiralay\u0131c\u0131s\u0131 olan ger&ccedil;ek veya t&uuml;zel ki\u015fiyi,&nbsp;<br /><br />o) Teknik d&uuml;zenleme: Bir &uuml;r&uuml;n&uuml;n ve hizmetin, ilgili idari h&uuml;k&uuml;mler de dahil olmak &uuml;zere, &ouml;zellikleri, i\u015fleme ve &uuml;retim y&ouml;ntemleri, bunlarla ilgili terminoloji, sembol, ambalajlama, i\u015faretleme, etiketleme ve uygunluk de\u011ferlendirilmesi i\u015flemleri hususlar\u0131ndan biri veya birka&ccedil;\u0131n\u0131 belirten ilgili Bakanl\u0131k taraf\u0131ndan Resmi Gazetede yay\u0131mlanarak mecburi uygulamaya konulan standartlar dahil olmak &uuml;zere uyulmas\u0131 zorunlu olan her t&uuml;rl&uuml; d&uuml;zenlemeyi,&nbsp;<br /><br />p) T&uuml;ketici &ouml;rg&uuml;tleri: T&uuml;keticinin korunmas\u0131 amac\u0131yla kurulan dernek, vak\u0131f veya bunlar\u0131n &uuml;st kurulu\u015flar\u0131n\u0131, \u0130fade eder.&nbsp;<br /><br /><span class=\"strong\">\u0130K\u0130NC\u0130 KISIM</span>&nbsp;<br /><br />T&Uuml;KET\u0130C\u0130N\u0130N KORUNMASI VE AYDINLATILMASI&nbsp;<br /><br /><strong><span class=\"strong\">Ay\u0131pl\u0131 Mal</span></strong>&nbsp;<br /><br />Madde 4- Ambalaj\u0131nda, etiketinde, tan\u0131tma ve kullanma k\u0131lavuzunda ya da reklam ve il&acirc;nlar\u0131nda yer alan veya sat\u0131c\u0131 taraf\u0131ndan bildirilen veya standard\u0131nda veya teknik d&uuml;zenlemesinde tespit edilen nitelik veya niteli\u011fi etkileyen niceli\u011fine ayk\u0131r\u0131 olan ya da tahsis veya kullan\u0131m amac\u0131 bak\u0131m\u0131ndan de\u011ferini veya t&uuml;keticinin ondan bekledi\u011fi faydalar\u0131 azaltan veya ortadan kald\u0131ran maddi, hukuki veya ekonomik eksiklikler i&ccedil;eren mallar, ay\u0131pl\u0131 mal olarak kabul edilir.&nbsp;<br /><br />T&uuml;ketici, mal\u0131n teslimi tarihinden itibaren otuz g&uuml;n i&ccedil;erisinde ay\u0131b\u0131 sat\u0131c\u0131ya bildirmekle y&uuml;k&uuml;ml&uuml;d&uuml;r. T&uuml;ketici bu durumda, bedel iadesini de i&ccedil;eren s&ouml;zle\u015fmeden d&ouml;nme, mal\u0131n ay\u0131ps\u0131z misliyle de\u011fi\u015ftirilmesi veya ay\u0131p oran\u0131nda bedel indirimi ya da &uuml;cretsiz onar\u0131m isteme haklar\u0131na sahiptir. Sat\u0131c\u0131, t&uuml;keticinin tercih etti\u011fi bu talebi yerine getirmekle y&uuml;k&uuml;ml&uuml;d&uuml;r. T&uuml;ketici bu se&ccedil;imlik haklar\u0131ndan biri ile birlikte ay\u0131pl\u0131 mal\u0131n neden oldu\u011fu &ouml;l&uuml;m ve/veya yaralanmaya yol a&ccedil;an ve/veya kullan\u0131mdaki di\u011fer mallarda zarara neden olan hallerde imalat&ccedil;\u0131-&uuml;reticiden tazminat isteme hakk\u0131na da sahiptir.&nbsp;<br /><br />\u0130malat&ccedil;\u0131-&uuml;retici, sat\u0131c\u0131, bayi, acente, ithalat&ccedil;\u0131 ve 10. maddenin be\u015finci f\u0131kras\u0131na g&ouml;re kredi veren ay\u0131pl\u0131 maldan ve t&uuml;keticinin bu maddede yer alan se&ccedil;imlik haklar\u0131ndan dolay\u0131 m&uuml;teselsilen sorumludur. Ay\u0131pl\u0131 mal\u0131n neden oldu\u011fu zarardan dolay\u0131 birden fazla kimse sorumlu oldu\u011fu takdirde bunlar m&uuml;teselsilen sorumludurlar. Sat\u0131lan mal\u0131n ay\u0131pl\u0131 oldu\u011funun bilinmemesi bu sorumlulu\u011fu ortadan kald\u0131rmaz.&nbsp;<br /><br />Bu madde ile ay\u0131ba kar\u015f\u0131 sorumlu tutulanlar, ay\u0131ba kar\u015f\u0131 daha uzun bir s&uuml;re ile sorumluluk &uuml;stlenmemi\u015flerse, ay\u0131pl\u0131 maldan sorumluluk, ay\u0131p daha sonra ortaya &ccedil;\u0131km\u0131\u015f olsa bile mal\u0131n t&uuml;keticiye teslimi tarihinden itibaren iki y\u0131ll\u0131k zamana\u015f\u0131m\u0131na tabidir. Bu s&uuml;re konut ve tatil ama&ccedil;l\u0131 ta\u015f\u0131nmaz mallarda be\u015f y\u0131ld\u0131r. Ay\u0131pl\u0131 mal\u0131n neden oldu\u011fu her t&uuml;rl&uuml; zararlardan dolay\u0131 yap\u0131lacak talepler ise &uuml;&ccedil; y\u0131ll\u0131k zamana\u015f\u0131m\u0131na tabidir. Bu talepler zarara sebep olan mal\u0131n piyasaya s&uuml;r&uuml;ld&uuml;\u011f&uuml; g&uuml;nden ba\u015flayarak on y\u0131l sonra ortadan kalkar. Ancak, sat\u0131lan mal\u0131n ay\u0131b\u0131, t&uuml;keticiden sat\u0131c\u0131n\u0131n a\u011f\u0131r kusuru veya hile ile gizlenmi\u015fse zamana\u015f\u0131m\u0131 s&uuml;resinden yararlan\u0131lamaz.&nbsp;<br /><br />Ay\u0131pl\u0131 mal\u0131n neden oldu\u011fu zararlardan sorumlulu\u011fa ili\u015fkin h&uuml;k&uuml;mler d\u0131\u015f\u0131nda, ay\u0131pl\u0131 oldu\u011fu bilinerek sat\u0131n al\u0131nan mallar hakk\u0131nda yukar\u0131daki h&uuml;k&uuml;mler uygulanmaz.&nbsp;<br /><br />Sat\u0131\u015fa sunulacak ay\u0131pl\u0131 mal &uuml;zerine ya da ambalaj\u0131na, imalat&ccedil;\u0131 veya sat\u0131c\u0131 taraf\u0131ndan t&uuml;keticinin kolayl\u0131kla okuyabilece\u011fi \u015fekilde \"&ouml;z&uuml;rl&uuml;d&uuml;r\" ibaresini i&ccedil;eren bir etiket konulmas\u0131 zorunludur. Yaln\u0131zca ay\u0131pl\u0131 mal sat\u0131lan veya bir kat ya da reyon gibi bir b&ouml;l&uuml;m&uuml; s&uuml;rekli olarak ay\u0131pl\u0131 mal sat\u0131\u015f\u0131na, t&uuml;keticinin bilebilece\u011fi \u015fekilde tahsis edilmi\u015f yerlerde bu etiketin konulma zorunlulu\u011fu yoktur. Mal\u0131n ay\u0131pl\u0131 oldu\u011fu hususu, t&uuml;keticiye verilen fatura, fi\u015f veya sat\u0131\u015f belgesi &uuml;zerinde g&ouml;sterilir.&nbsp;<br /><br />G&uuml;venli olmayan mallar, piyasaya &ouml;z&uuml;rl&uuml;d&uuml;r etiketiyle dahi arz edilemez. Bu &uuml;r&uuml;nlere, 4703 say\u0131l\u0131 &Uuml;r&uuml;nlere \u0130li\u015fkin Teknik Mevzuat\u0131n Haz\u0131rlanmas\u0131 ve Uygulanmas\u0131na Dair Kanun h&uuml;k&uuml;mleri uygulan\u0131r.&nbsp;<br /><br />Bu h&uuml;k&uuml;mler, mal sat\u0131\u015f\u0131na ili\u015fkin her t&uuml;rl&uuml; t&uuml;ketici i\u015fleminde de uygulan\u0131r.&nbsp;<br /><br /><span class=\"strong\"><strong>Ay\u0131pl\u0131 Hizmet</strong>&nbsp;</span><br /><br />Madde 4/A- Sa\u011flay\u0131c\u0131 taraf\u0131ndan bildirilen reklam ve il&acirc;nlar\u0131nda veya standard\u0131nda veya teknik kural\u0131nda tespit edilen nitelik veya niteli\u011fi etkileyen niceli\u011fine ayk\u0131r\u0131 olan ya da yararlanma amac\u0131 bak\u0131m\u0131ndan de\u011ferini veya t&uuml;keticinin ondan bekledi\u011fi faydalar\u0131 azaltan veya ortadan kald\u0131ran maddi, hukuki veya ekonomik eksiklikler i&ccedil;eren hizmetler, ay\u0131pl\u0131 hizmet olarak kabul edilir.&nbsp;<br /><br />T&uuml;ketici, hizmetin ifa edildi\u011fi tarihten itibaren otuz g&uuml;n i&ccedil;erisinde bu ay\u0131b\u0131 sa\u011flay\u0131c\u0131ya bildirmekle y&uuml;k&uuml;ml&uuml;d&uuml;r. T&uuml;ketici bu durumda, s&ouml;zle\u015fmeden d&ouml;nme, hizmetin yeniden g&ouml;r&uuml;lmesi veya ay\u0131p oran\u0131nda bedel indirimi haklar\u0131na sahiptir. T&uuml;keticinin s&ouml;zle\u015fmeyi sona erdirmesi, durumun gere\u011fi olarak hakl\u0131 g&ouml;r&uuml;lemiyorsa, bedelden indirim ile yetinilir. T&uuml;ketici, bu se&ccedil;imlik haklar\u0131ndan biri ile birlikte 4. maddede belirtilen \u015fartlar &ccedil;er&ccedil;evesinde tazminat da isteyebilir. Sa\u011flay\u0131c\u0131, t&uuml;keticinin se&ccedil;ti\u011fi bu talebi yerine getirmekle y&uuml;k&uuml;ml&uuml;d&uuml;r.&nbsp;<br /><br />Sa\u011flay\u0131c\u0131, bayi, acente ve 10. maddenin be\u015finci f\u0131kras\u0131na g&ouml;re kredi veren, ay\u0131pl\u0131 hizmetten ve ay\u0131pl\u0131 hizmetin neden oldu\u011fu her t&uuml;rl&uuml; zarardan ve t&uuml;keticinin bu maddede yer alan se&ccedil;imlik haklar\u0131ndan dolay\u0131 m&uuml;teselsilen sorumludur. Sunulan hizmetin ay\u0131pl\u0131 oldu\u011funun bilinmemesi bu sorumlulu\u011fu ortadan kald\u0131rmaz.&nbsp;<br /><br />Daha uzun bir s&uuml;re i&ccedil;in garanti verilmemi\u015f ise, ay\u0131p daha sonra ortaya &ccedil;\u0131km\u0131\u015f olsa bile ay\u0131pl\u0131 hizmetten dolay\u0131 yap\u0131lacak talepler hizmetin ifas\u0131ndan itibaren iki y\u0131ll\u0131k zamana\u015f\u0131m\u0131na tabidir. Ay\u0131pl\u0131 hizmetin neden oldu\u011fu her t&uuml;rl&uuml; zararlardan dolay\u0131 yap\u0131lacak talepler ise &uuml;&ccedil; y\u0131ll\u0131k zamana\u015f\u0131m\u0131na tabidir. Ancak, sunulan hizmetin ay\u0131b\u0131, t&uuml;keticiden sa\u011flay\u0131c\u0131n\u0131n a\u011f\u0131r kusuru veya hile ile gizlenmi\u015fse zamana\u015f\u0131m\u0131 s&uuml;resinden yararlan\u0131lamaz.&nbsp;<br /><br />Ay\u0131pl\u0131 hizmetin neden oldu\u011fu zararlardan sorumlulu\u011fa ili\u015fkin h&uuml;k&uuml;mler d\u0131\u015f\u0131nda, ay\u0131pl\u0131 oldu\u011fu bilinerek edinilen hizmetler hakk\u0131nda yukar\u0131daki h&uuml;k&uuml;mler uygulanmaz.&nbsp;<br /><br />Bu h&uuml;k&uuml;mler, hizmet sa\u011flamaya ili\u015fkin her t&uuml;rl&uuml; t&uuml;ketici i\u015fleminde de uygulan\u0131r.&nbsp;<br /><br /><strong><span class=\"strong\">Sat\u0131\u015ftan Ka&ccedil;\u0131nma</span></strong>&nbsp;<br /><br />Madde 5- &Uuml;zerinde \"numunedir\" veya \"sat\u0131l\u0131k de\u011fildir\" ibaresi bulunmayan bir mal\u0131n; ticar&icirc; bir kurulu\u015fun vitrininde, raf\u0131nda veya a&ccedil;\u0131k&ccedil;a g&ouml;r&uuml;lebilir herhangi bir yerinde te\u015fhir edilmesi halinde sat\u0131c\u0131 bu mallar\u0131n sat\u0131\u015f\u0131ndan ka&ccedil;\u0131namaz.&nbsp;<br /><br />Hizmet sa\u011flamada da hakl\u0131 bir sebep olmaks\u0131z\u0131n ka&ccedil;\u0131n\u0131lamaz.&nbsp;<br /><br />Aksine bir team&uuml;l, ticar&icirc; &ouml;rf veya adet yoksa, sat\u0131c\u0131 bir mal veya hizmetin sat\u0131\u015f\u0131n\u0131 o mal veya hizmetin kendisi taraf\u0131ndan belirlenen miktar, say\u0131 veya ebat gibi ko\u015fullara ya da ba\u015fka bir mal veya hizmetin sat\u0131n al\u0131nmas\u0131na ba\u011fl\u0131 k\u0131lamaz.&nbsp;<br /><br />Di\u011fer mal sat\u0131\u015f\u0131 ve hizmet sa\u011flama s&ouml;zle\u015fmelerinde de bu h&uuml;k&uuml;m uygulan\u0131r.&nbsp;<br /><br /><strong><span class=\"strong\">S&ouml;zle\u015fmelerdeki Haks\u0131z \u015eartlar&nbsp;</span></strong><br /><br />Madde 6- Sat\u0131c\u0131 veya sa\u011flay\u0131c\u0131n\u0131n t&uuml;keticiyle m&uuml;zakere etmeden, tek tarafl\u0131 olarak s&ouml;zle\u015fmeye koydu\u011fu, taraflar\u0131n s&ouml;zle\u015fmeden do\u011fan hak ve y&uuml;k&uuml;ml&uuml;l&uuml;klerinde iyi niyet kural\u0131na ayk\u0131r\u0131 d&uuml;\u015fecek bi&ccedil;imde t&uuml;ketici aleyhine dengesizli\u011fe neden olan s&ouml;zle\u015fme ko\u015fullar\u0131 haks\u0131z \u015fartt\u0131r.&nbsp;<br /><br />Taraflardan birini t&uuml;keticinin olu\u015fturdu\u011fu her t&uuml;rl&uuml; s&ouml;zle\u015fmede yer alan haks\u0131z \u015fartlar t&uuml;ketici i&ccedil;in ba\u011flay\u0131c\u0131 de\u011fildir.&nbsp;<br /><br />E\u011fer bir s&ouml;zle\u015fme \u015fart\u0131 &ouml;nceden haz\u0131rlanm\u0131\u015fsa ve &ouml;zellikle standart s&ouml;zle\u015fmede yer almas\u0131 nedeniyle t&uuml;ketici i&ccedil;eri\u011fine etki edememi\u015fse, o s&ouml;zle\u015fme \u015fart\u0131n\u0131n t&uuml;keticiyle m&uuml;zakere edilmedi\u011fi kabul edilir.&nbsp;<br /><br />S&ouml;zle\u015fmenin b&uuml;t&uuml;n olarak de\u011ferlendirilmesinden, standart s&ouml;zle\u015fme oldu\u011fu sonucuna var\u0131l\u0131rsa, bu s&ouml;zle\u015fmedeki bir \u015fart\u0131n belirli unsurlar\u0131n\u0131n veya m&uuml;nferit bir h&uuml;km&uuml;n&uuml;n m&uuml;zakere edilmi\u015f olmas\u0131, s&ouml;zle\u015fmenin kalan k\u0131sm\u0131na bu maddenin uygulanmas\u0131n\u0131 engellemez.&nbsp;<br /><br />Bir sat\u0131c\u0131 veya sa\u011flay\u0131c\u0131, bir standart \u015fart\u0131n m&uuml;nferiden tart\u0131\u015f\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 ileri s&uuml;r&uuml;yorsa, bunu ispat y&uuml;k&uuml; ona aittir.&nbsp;<br /><br />6/A, 6/B, 6/C, 7, 9, 9/A, 10, 10/A ve 11/A maddelerinde yaz\u0131l\u0131 olarak d&uuml;zenlenmesi &ouml;ng&ouml;r&uuml;len t&uuml;ketici s&ouml;zle\u015fmeleri en az on iki punto ve koyu siyah harflerle d&uuml;zenlenir ve s&ouml;zle\u015fmede bulunmas\u0131 gereken \u015fartlardan bir veya birka&ccedil;\u0131n\u0131n bulunmamas\u0131 durumunda eksiklik s&ouml;zle\u015fmenin ge&ccedil;erlili\u011fini etkilemez. Bu eksiklik sat\u0131c\u0131 veya sa\u011flay\u0131c\u0131 taraf\u0131ndan derhal giderilir.&nbsp;<br /><br />Bakanl\u0131k standart s&ouml;zle\u015fmelerde yer alan haks\u0131z \u015fartlar\u0131n tespit edilmesine ve bunlar\u0131n s&ouml;zle\u015fme metninden &ccedil;\u0131kart\u0131lmas\u0131n\u0131n sa\u011flanmas\u0131na ili\u015fkin usul ve esaslar\u0131 belirler.&nbsp;<br /><br /><strong><span class=\"strong\">Taksitle Sat\u0131\u015f&nbsp;</span></strong><br /><br />Madde 6/A- Taksitle sat\u0131\u015f, sat\u0131m bedelinin en az iki taksitle &ouml;dendi\u011fi ve mal\u0131n veya hizmetin s&ouml;zle\u015fmenin d&uuml;zenlendi\u011fi anda teslim veya ifa edildi\u011fi sat\u0131m t&uuml;r&uuml;d&uuml;r.&nbsp;<br /><br />Taksitle sat\u0131\u015f s&ouml;zle\u015fmesinin yaz\u0131l\u0131 \u015fekilde yap\u0131lmas\u0131 zorunludur. S&ouml;zle\u015fmede bulunmas\u0131 gereken asgari ko\u015fullar a\u015fa\u011f\u0131da g&ouml;sterilmi\u015ftir:&nbsp;<br /><br />a) T&uuml;keticinin ve sat\u0131c\u0131 veya sa\u011flay\u0131c\u0131n\u0131n isim, unvan, a&ccedil;\u0131k adresleri ve varsa eri\u015fim bilgileri,&nbsp;<br /><br />b) Mal\u0131n veya hizmetin T&uuml;rk Liras\u0131 olarak vergiler dahil pe\u015fin sat\u0131\u015f fiyat\u0131,&nbsp;<br /><br />c) Vadeye g&ouml;re faiz ile birlikte &ouml;denecek T&uuml;rk Liras\u0131 olarak toplam sat\u0131\u015f fiyat\u0131,&nbsp;<br /><br />d) Faiz miktar\u0131, faizin hesapland\u0131\u011f\u0131 y\u0131ll\u0131k oran ve s&ouml;zle\u015fmede belirlenen faiz oran\u0131n\u0131n y&uuml;zde otuz fazlas\u0131n\u0131 ge&ccedil;memek &uuml;zere gecikme faizi oran\u0131,<br /><br />e) Pe\u015finat tutar\u0131,&nbsp;<br /><br />f) &Ouml;deme plan\u0131,&nbsp;<br /><br />g) Bor&ccedil;lunun temerr&uuml;de d&uuml;\u015fmesinin hukuki sonu&ccedil;lar\u0131.&nbsp;<br /><br />Sat\u0131c\u0131 veya sa\u011flay\u0131c\u0131, bu bilgilerin s&ouml;zle\u015fmede yer almas\u0131n\u0131 sa\u011flamak ve taraflar aras\u0131nda akdedilen s&ouml;zle\u015fmenin bir n&uuml;shas\u0131n\u0131 t&uuml;keticiye vermekle y&uuml;k&uuml;ml&uuml;d&uuml;r. S&ouml;zle\u015fmeden ayr\u0131 olarak k\u0131ymetli evrak niteli\u011finde senet d&uuml;zenlenecekse, bu senet, her bir taksit &ouml;demesi i&ccedil;in ayr\u0131 ayr\u0131 olacak \u015fekilde ve sadece nama yaz\u0131l\u0131 olarak d&uuml;zenlenir. Aksi takdirde, kambiyo senedi ge&ccedil;ersizdir.&nbsp;<br /><br />Taksitle sat\u0131\u015flarda; t&uuml;ketici, bor&ccedil;land\u0131\u011f\u0131 toplam miktar\u0131 &ouml;nceden &ouml;deme hakk\u0131na sahiptir. T&uuml;ketici ayn\u0131 zamanda, bir taksit miktar\u0131ndan az olmamak \u015fart\u0131yla bir veya birden fazla taksit &ouml;demesinde bulunabilir. Her iki durumda da sat\u0131c\u0131, &ouml;denen miktara g&ouml;re gerekli faiz indirimini yapmakla y&uuml;k&uuml;ml&uuml;d&uuml;r.&nbsp;<br /><br />Sat\u0131c\u0131 veya sa\u011flay\u0131c\u0131, taksitlerden birinin veya birka&ccedil;\u0131n\u0131n &ouml;denmemesi halinde kalan borcun t&uuml;m&uuml;n&uuml;n ifas\u0131n\u0131 talep etme hakk\u0131n\u0131 sakl\u0131 tutmu\u015fsa, bu hak; ancak sat\u0131c\u0131n\u0131n veya sa\u011flay\u0131c\u0131n\u0131n b&uuml;t&uuml;n edimlerini ifa etmi\u015f olmas\u0131 durumunda ve t&uuml;keticinin birbirini izleyen en az iki taksidi &ouml;demede temerr&uuml;de d&uuml;\u015fmesi ve &ouml;denmeyen taksit toplam\u0131n\u0131n sat\u0131\u015f bedelinin en az onda biri olmas\u0131 halinde kullan\u0131labilir. Ancak sat\u0131c\u0131n\u0131n veya sa\u011flay\u0131c\u0131n\u0131n bu hakk\u0131n\u0131 kullanabilmesi i&ccedil;in en az bir hafta s&uuml;re vererek muacceliyet uyar\u0131s\u0131nda bulunmas\u0131 gerekir.&nbsp;<br /><br />S&ouml;zle\u015fme \u015fartlar\u0131 t&uuml;ketici aleyhine hi&ccedil;bir \u015fekilde de\u011fi\u015ftirilemez.&nbsp;<br /><br /><span class=\"strong\">Devre Tatil&nbsp;</span><br /><br />Madde 6/B- Devre tatil s&ouml;zle\u015fmeleri, en az &uuml;&ccedil; y\u0131l s&uuml;re i&ccedil;in yap\u0131lan ve bu s&uuml;re zarf\u0131nda y\u0131l i&ccedil;inde, belirli veya belirlenebilecek ve bir haftadan az olmayacak bir d&ouml;nem i&ccedil;in bir veya daha fazla say\u0131daki ta\u015f\u0131nmaz\u0131n kullan\u0131m hakk\u0131n\u0131n devri ya da devri taahh&uuml;d&uuml;n&uuml; i&ccedil;eren ve bir n&uuml;shas\u0131n\u0131n t&uuml;keticiye verilmesi zorunlu, yaz\u0131l\u0131 s&ouml;zle\u015fme ya da s&ouml;zle\u015fmeler grubudur.&nbsp;<br /><br />Devre tatil s&ouml;zle\u015fmelerine ili\u015fkin usul ve esaslar\u0131 Bakanl\u0131k belirler.&nbsp;<br /><br /><span class=\"strong\">Paket Tur</span>&nbsp;<br /><br />Madde 6/C- Paket tur s&ouml;zle\u015fmeleri; ula\u015ft\u0131rma, konaklama ve bunlara yard\u0131mc\u0131 say\u0131lmayan di\u011fer turistik hizmetlerin en az ikisinin birlikte, her \u015feyin dahil oldu\u011fu fiyatla sat\u0131lan veya sat\u0131\u015f taahh&uuml;d&uuml; yap\u0131lan ve hizmeti yirmid&ouml;rt saatten uzun bir s&uuml;reyi kapsayan veya gecelik konaklamay\u0131 i&ccedil;eren ve bir n&uuml;shas\u0131n\u0131n t&uuml;keticiye verilmesi zorunlu, &ouml;nceden d&uuml;zenlenmi\u015f yaz\u0131l\u0131 s&ouml;zle\u015fmelerdir.&nbsp;<br /><br />Paket tur s&ouml;zle\u015fmelerine ili\u015fkin usul ve esaslar\u0131 Bakanl\u0131k belirler.&nbsp;<br /><br /><strong><span class=\"strong\">Kampanyal\u0131 Sat\u0131\u015f&nbsp;</span></strong><br /><br />Madde 7- Kampanyal\u0131 sat\u0131\u015f, gazete, radyo, televizyon il&acirc;n\u0131 ve benzeri yollarla t&uuml;keticiye duyurularak d&uuml;zenlenen kampanyalara i\u015ftirak&ccedil;i kabul edilmesi ve mal\u0131n veya hizmetin daha sonra teslim veya ifa edilmesi suretiyle yap\u0131lan sat\u0131md\u0131r.&nbsp;<br /><br />Kampanyal\u0131 sat\u0131\u015flar Bakanl\u0131\u011f\u0131n izni ile yap\u0131l\u0131r. Bakanl\u0131k hangi t&uuml;r sat\u0131\u015flar\u0131n izne tabi olaca\u011f\u0131n\u0131, &ouml;n &ouml;deme, taksit miktar\u0131, teslim s&uuml;resi, &uuml;retici firma garantisi, yat\u0131r\u0131lacak teminat ile kampanyal\u0131 sat\u0131\u015flarda uyulmas\u0131 gereken usul ve esaslar\u0131 tespit eder.&nbsp;<br /><br />\u0130lan ve taahh&uuml;t edilen mal veya hizmetin teslimat\u0131n\u0131n veya ifas\u0131n\u0131n hi&ccedil; ya da gere\u011fi gibi yap\u0131lmamas\u0131 durumunda, sat\u0131c\u0131, sa\u011flay\u0131c\u0131, bayi, acente, imalat&ccedil;\u0131-&uuml;retici, ithalat&ccedil;\u0131 ve 10. maddenin be\u015finci f\u0131kras\u0131na g&ouml;re kredi veren m&uuml;teselsilen sorumludur.&nbsp;<br /><br />T&uuml;ketici kampanyadan ayr\u0131lmaya karar verdikten sonra kampanyay\u0131 d&uuml;zenleyen, mal veya hizmetin t&uuml;keticiye teslim tarihini ge&ccedil;memek \u015fart\u0131yla t&uuml;keticinin o ana kadar &ouml;dedi\u011fi t&uuml;m bedeli &ouml;demekle y&uuml;k&uuml;ml&uuml;d&uuml;r.&nbsp;<br /><br />Kampanyay\u0131 d&uuml;zenleyen, kampanyal\u0131 sat\u0131\u015flarda d&uuml;zenlenecek yaz\u0131l\u0131 s&ouml;zle\u015fmede, 6/A maddesinin ikinci f\u0131kras\u0131nda belirtilen bilgilere ek olarak \"kampanya biti\u015f tarihi\" ve \"mal veya hizmetin teslim veya yerine getirilme tarih ve \u015fekli\"ne ili\u015fkin bilgileri de i&ccedil;eren s&ouml;zle\u015fmenin bir n&uuml;shas\u0131n\u0131 t&uuml;keticiye vermek zorundad\u0131r.&nbsp;<br /><br />S&ouml;zle\u015fmede aksi kararla\u015ft\u0131r\u0131lmad\u0131k&ccedil;a, &ouml;n &ouml;deme tutar\u0131, mal veya hizmetin sat\u0131\u015f bedelinin y&uuml;zde k\u0131rk\u0131ndan fazla olamaz.&nbsp;<br /><br />Kampanyal\u0131 sat\u0131\u015flarda mal\u0131n teslim ya da hizmetin ifa s&uuml;resi on iki ay\u0131 a\u015famaz. Konut ve tatil ama&ccedil;l\u0131 ta\u015f\u0131nmaz mallar i&ccedil;in bu s&uuml;re otuz ayd\u0131r.&nbsp;<br /><br />T&uuml;keticinin &ouml;demeye ili\u015fkin t&uuml;m edimlerini yerine getirmesi durumunda, mal\u0131n teslimi ya da hizmetin ifas\u0131, &ouml;demenin bitimini takiben en ge&ccedil; bir ay i&ccedil;inde yap\u0131lmak zorundad\u0131r.&nbsp;<br /><br />Kampanyal\u0131 taksitle sat\u0131\u015flarda 6/A maddesi h&uuml;k&uuml;mleri de uygulan\u0131r.&nbsp;</p>\r\n<p><span class=\"strong\"><strong>Kap\u0131dan Sat\u0131\u015f</strong>&nbsp;</span><br />Madde 8- Kap\u0131dan sat\u0131\u015f; i\u015fyeri, fuar, panay\u0131r gibi sat\u0131\u015f mekanlar\u0131 d\u0131\u015f\u0131nda yap\u0131lan sat\u0131mlard\u0131r.&nbsp;<br /><br />Bakanl\u0131k, kap\u0131dan sat\u0131\u015f yapacaklarda aran\u0131lacak nitelikleri, bu Kanuna tabi olan ve olmayan kap\u0131dan sat\u0131\u015flar\u0131 ve kap\u0131dan sat\u0131\u015flara ili\u015fkin uygulama usul ve esaslar\u0131n\u0131 belirler.&nbsp;<br /><br />Bu t&uuml;r sat\u0131\u015flarda; t&uuml;ketici, teslim ald\u0131\u011f\u0131 tarihten itibaren yedi g&uuml;n i&ccedil;inde mal\u0131 kabul etmekte veya hi&ccedil;bir gerek&ccedil;e g&ouml;stermeden ve hi&ccedil;bir y&uuml;k&uuml;ml&uuml;l&uuml;k alt\u0131na girmeden reddetmekte serbesttir. Hizmetlerin sat\u0131m\u0131nda ise bu s&uuml;re, s&ouml;zle\u015fmenin imzaland\u0131\u011f\u0131 tarihten itibaren ba\u015flar. Bu s&uuml;re dolmadan sat\u0131c\u0131 veya sa\u011flay\u0131c\u0131, kap\u0131dan sat\u0131\u015f i\u015flemine konu mal veya hizmet kar\u015f\u0131l\u0131\u011f\u0131nda t&uuml;keticiden herhangi bir isim alt\u0131nda &ouml;deme yapmas\u0131n\u0131 veya bor&ccedil; alt\u0131na sokan herhangi bir belge vermesini isteyemez. Sat\u0131c\u0131, cayma bildirimi kendisine ula\u015ft\u0131\u011f\u0131 andan itibaren yirmi g&uuml;n i&ccedil;erisinde mal\u0131 geri almakla y&uuml;k&uuml;ml&uuml;d&uuml;r.&nbsp;<br /><br />T&uuml;ketici, mal\u0131n mutat kullan\u0131m\u0131 sebebiyle meydana gelen de\u011fi\u015fiklik ve bozulmalar\u0131ndan sorumlu de\u011fildir.&nbsp;<br />Taksitle yap\u0131lan kap\u0131dan sat\u0131\u015flarda 6/A maddesi, kampanyal\u0131 kap\u0131dan sat\u0131\u015flarda 7 nci madde h&uuml;k&uuml;mleri ayr\u0131ca uygulan\u0131r.&nbsp;</p>\r\n<p><strong><span class=\"strong\">Kap\u0131dan Sat\u0131\u015flarda Sat\u0131c\u0131n\u0131n ve Sa\u011flay\u0131c\u0131n\u0131n Y&uuml;k&uuml;ml&uuml;l&uuml;\u011f&uuml;&nbsp;</span></strong><br />Madde 9- Kap\u0131dan sat\u0131\u015f s&ouml;zle\u015fmelerinde, s&ouml;zle\u015fmede bulunmas\u0131 gereken di\u011fer unsurlara ilave olarak mal veya hizmetin nitelik ve niceli\u011fine ili\u015fkin a&ccedil;\u0131klay\u0131c\u0131 bilgiler, cayma bildiriminin yap\u0131laca\u011f\u0131 a&ccedil;\u0131k adres ve en az on alt\u0131 punto ve koyu siyah harflerle yaz\u0131lm\u0131\u015f a\u015fa\u011f\u0131daki ibare yer almak zorundad\u0131r:&nbsp;<br /><br />T&uuml;keticinin hi&ccedil;bir hukuki ve cezai sorumluluk &uuml;stlenmeksizin ve hi&ccedil;bir gerek&ccedil;e g&ouml;stermeksizin teslim ald\u0131\u011f\u0131 veya s&ouml;zle\u015fmenin imzaland\u0131\u011f\u0131 tarihten itibaren yedi g&uuml;n i&ccedil;erisinde mal\u0131 veya hizmeti reddederek s&ouml;zle\u015fmeden cayma hakk\u0131n\u0131n var oldu\u011funu ve cayma bildiriminin sat\u0131c\u0131/sa\u011flay\u0131c\u0131ya ula\u015fmas\u0131 tarihinden itibaren mal\u0131 geri almay\u0131 taahh&uuml;t ederiz.&nbsp;<br /><br />T&uuml;ketici, sahip oldu\u011fu haklar\u0131n\u0131n da yaz\u0131l\u0131 bulundu\u011fu s&ouml;zle\u015fmeyi imzalar ve kendi el yaz\u0131s\u0131 ile tarihini yazar. Sat\u0131c\u0131 veya sa\u011flay\u0131c\u0131, bu bilgilerin s&ouml;zle\u015fmede yer almas\u0131n\u0131 sa\u011flamak ve taraflar aras\u0131nda akdedilen s&ouml;zle\u015fmenin bir n&uuml;shas\u0131n\u0131 t&uuml;keticiye vermekle y&uuml;k&uuml;ml&uuml;d&uuml;r.&nbsp;<br /><br />Bu madde h&uuml;k&uuml;mlerine g&ouml;re d&uuml;zenlenmi\u015f bir s&ouml;zle\u015fmenin ve mal\u0131n t&uuml;keticiye teslim edildi\u011fini ispat sat\u0131c\u0131ya veya sa\u011flay\u0131c\u0131ya aittir. Aksi takdirde, t&uuml;ketici cayma hakk\u0131n\u0131 kullanmak i&ccedil;in yedi g&uuml;nl&uuml;k s&uuml;re ile ba\u011fl\u0131 de\u011fildir.&nbsp;<br /><span class=\"strong\">Mesafeli S&ouml;zle\u015fmeler&nbsp;</span><br />Madde 9/A- Mesafeli s&ouml;zle\u015fmeler; yaz\u0131l\u0131, g&ouml;rsel, telefon ve elektronik ortamda veya di\u011fer ileti\u015fim ara&ccedil;lar\u0131 kullan\u0131larak ve t&uuml;keticilerle kar\u015f\u0131 kar\u015f\u0131ya gelinmeksizin yap\u0131lan ve mal\u0131n veya hizmetin t&uuml;keticiye an\u0131nda veya sonradan teslimi veya ifas\u0131 kararla\u015ft\u0131r\u0131lan s&ouml;zle\u015fmelerdir.&nbsp;<br /><br />Mesafeli sat\u0131\u015f s&ouml;zle\u015fmesinin akdinden &ouml;nce, ayr\u0131nt\u0131lar\u0131 Bakanl\u0131k&ccedil;a &ccedil;\u0131kar\u0131lacak tebli\u011fle belirlenecek bilgilerin t&uuml;keticiye verilmesi zorunludur. T&uuml;ketici, bu bilgileri edindi\u011fini yaz\u0131l\u0131 olarak teyit etmedik&ccedil;e s&ouml;zle\u015fme akdedilemez. Elektronik ortamda yap\u0131lan s&ouml;zle\u015fmelerde teyid i\u015flemi, yine elektronik ortamda yap\u0131l\u0131r.&nbsp;<br /><br />Sat\u0131c\u0131 ve sa\u011flay\u0131c\u0131, t&uuml;keticinin sipari\u015fi kendisine ula\u015ft\u0131\u011f\u0131 andan itibaren otuz g&uuml;n i&ccedil;erisinde edimini yerine getirir. Bu s&uuml;re, t&uuml;keticiye daha &ouml;nceden yaz\u0131l\u0131 olarak bildirilmek ko\u015fuluyla en fazla on g&uuml;n uzat\u0131labilir.&nbsp;<br /><br />Sat\u0131c\u0131 veya sa\u011flay\u0131c\u0131 elektronik ortamda t&uuml;keticiye teslim edilen gayri madd&icirc; mallar\u0131n veya sunulan hizmetlerin teslimat\u0131n\u0131n ay\u0131ps\u0131z olarak yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 ispatla y&uuml;k&uuml;ml&uuml;d&uuml;r.&nbsp;<br /><br />Cayma hakk\u0131 s&uuml;resince s&ouml;zle\u015fmeye konu olan mal veya hizmet kar\u015f\u0131l\u0131\u011f\u0131nda t&uuml;keticiden herhangi bir isim alt\u0131nda &ouml;deme yapmas\u0131n\u0131n veya bor&ccedil; alt\u0131na sokan herhangi bir belge vermesinin istenemeyece\u011fine ili\u015fkin h&uuml;k&uuml;mler d\u0131\u015f\u0131nda kap\u0131dan sat\u0131\u015flara ili\u015fkin h&uuml;k&uuml;mler mesafeli s&ouml;zle\u015fmelere de uygulan\u0131r.&nbsp;<br /><br />Sat\u0131c\u0131 veya sa\u011flay\u0131c\u0131 cayma bildiriminin kendisine ula\u015ft\u0131\u011f\u0131 tarihten itibaren on g&uuml;n i&ccedil;inde alm\u0131\u015f oldu\u011fu bedeli, k\u0131ymetli evrak\u0131 ve t&uuml;keticiyi bu hukuk&icirc; i\u015flemden dolay\u0131 bor&ccedil; alt\u0131na sokan her t&uuml;rl&uuml; belgeyi iade etmek ve yirmi g&uuml;n i&ccedil;erisinde de mal\u0131 geri almakla y&uuml;k&uuml;ml&uuml;d&uuml;r.&nbsp;<br /><br /><strong><span class=\"strong\">T&uuml;ketici Kredisi</span>&nbsp;</strong><br />Madde 10- T&uuml;ketici kredisi, t&uuml;keticilerin bir mal veya hizmet edinmek amac\u0131yla kredi verenden nakit olarak ald\u0131klar\u0131 kredidir. T&uuml;ketici kredisi s&ouml;zle\u015fmesinin yaz\u0131l\u0131 olarak yap\u0131lmas\u0131 ve bu s&ouml;zle\u015fmenin bir n&uuml;shas\u0131n\u0131n t&uuml;keticiye verilmesi zorunludur. Taraflar aras\u0131nda akdedilen s&ouml;zle\u015fmede &ouml;ng&ouml;r&uuml;len kredi \u015fartlar\u0131, s&ouml;zle\u015fme s&uuml;resi i&ccedil;erisinde t&uuml;ketici aleyhine de\u011fi\u015ftirilemez.&nbsp;<br /><br />S&ouml;zle\u015fmede;&nbsp;<br />a) T&uuml;ketici kredisi tutar\u0131,&nbsp;<br />b) Faiz ve di\u011fer unsurlarla birlikte toplam bor&ccedil; tutar\u0131,&nbsp;<br />c) Faizin hesapland\u0131\u011f\u0131 y\u0131ll\u0131k oran,&nbsp;<br />d) &Ouml;deme tarihleri, anapara, faiz, fon ve di\u011fer masraflar\u0131n ayr\u0131 ayr\u0131 belirtildi\u011fi &ouml;deme plan\u0131,&nbsp;<br />e) \u0130stenecek teminatlar,&nbsp;<br />f) Akdi faiz oran\u0131n\u0131n y&uuml;zde otuz fazlas\u0131n\u0131 ge&ccedil;memek &uuml;zere gecikme faizi oran\u0131,&nbsp;<br />g) Bor&ccedil;lunun temerr&uuml;de d&uuml;\u015fmesinin hukuki sonu&ccedil;lar\u0131,&nbsp;<br />h) Kredinin vadesinden &ouml;nce kapat\u0131lmas\u0131na ili\u015fkin \u015fartlar,&nbsp;<br />\u0131) Kredinin yabanc\u0131 para birimi cinsinden kulland\u0131r\u0131lmas\u0131 durumunda, geri &ouml;demeye ili\u015fkin taksitlerin ve toplam kredi tutar\u0131n\u0131n hesaplanmas\u0131nda, hangi tarihteki kurun dikkate al\u0131naca\u011f\u0131na ili\u015fkin \u015fartlar yer al\u0131r.&nbsp;<br /><br />Kredi veren, taksitlerden birinin veya birka&ccedil;\u0131n\u0131n &ouml;denmemesi halinde kalan borcun t&uuml;m&uuml;n&uuml;n ifas\u0131n\u0131 talep etme hakk\u0131n\u0131 sakl\u0131 tutmu\u015fsa, bu hak; ancak kredi verenin b&uuml;t&uuml;n edimlerini ifa etmi\u015f olmas\u0131 durumunda ve t&uuml;keticinin birbirini izleyen en az iki taksidi &ouml;demede temerr&uuml;de d&uuml;\u015fmesi halinde kullan\u0131labilir. Ancak kredi verenin bu hakk\u0131n\u0131 kullanabilmesi i&ccedil;in en az bir hafta s&uuml;re vererek muacceliyet uyar\u0131s\u0131nda bulunmas\u0131 gerekir. T&uuml;ketici kredisinin teminat\u0131 olarak \u015fahsi teminat verildi\u011fi hallerde, kredi veren, as\u0131l bor&ccedil;luya ba\u015fvurmadan, kefilden borcun ifas\u0131n\u0131 isteyemez.&nbsp;<br /><br />T&uuml;ketici, kredi verene bor&ccedil;land\u0131\u011f\u0131 toplam miktar\u0131 &ouml;nceden &ouml;deyebilece\u011fi gibi ayn\u0131 zamanda vadesi gelmemi\u015f bir ya da birden &ccedil;ok taksit &ouml;demesinde de bulunabilir. Her iki durumda da kredi veren, &ouml;denen miktara g&ouml;re gerekli faiz ve komisyon indirimini yapmakla y&uuml;k&uuml;ml&uuml;d&uuml;r. Bakanl\u0131k &ouml;denen miktara g&ouml;re gerekli faiz ve komisyon indiriminin ne oranda yap\u0131laca\u011f\u0131n\u0131n usul ve esaslar\u0131n\u0131 belirler.&nbsp;<br /><br />Kredi verenin, t&uuml;ketici kredisini, belirli marka bir mal veya hizmet sat\u0131n al\u0131nmas\u0131 ya da belirli bir sat\u0131c\u0131 veya sa\u011flay\u0131c\u0131 ile yap\u0131lacak sat\u0131\u015f s&ouml;zle\u015fmesi \u015fart\u0131 ile vermesi durumunda sat\u0131lan mal\u0131n veya hizmetin hi&ccedil; ya da zaman\u0131nda teslim veya ifa edilmemesi halinde kredi veren t&uuml;keticiye kar\u015f\u0131 sat\u0131c\u0131 veya sa\u011flay\u0131c\u0131 ile birlikte m&uuml;teselsilen sorumlu olur.&nbsp;<br /><br />Kredi verenin &ouml;demeleri bir k\u0131ymetli evraka ba\u011flamas\u0131 ya da krediyi k\u0131ymetli evrak kabul etmek suretiyle teminat alt\u0131na almas\u0131 yasakt\u0131r. Bu yasa\u011fa ra\u011fmen t&uuml;keticiden bir k\u0131ymetli evrak al\u0131nacak olursa, t&uuml;ketici bu k\u0131ymetli evrak\u0131 kredi verenden geri istemek hakk\u0131na sahiptir. Ayr\u0131ca, kredi veren k\u0131ymetli evrak\u0131n ciro edilmesi sebebiyle t&uuml;keticinin u\u011frad\u0131\u011f\u0131 zarar\u0131 tazmin etmekle y&uuml;k&uuml;ml&uuml;d&uuml;r.&nbsp;<br /><span class=\"strong\">TKredi Kartlar\u0131&nbsp;</span><br />Madde 10/A- Kredi kart\u0131 ile mal veya hizmet al\u0131m\u0131 sonucu nakdi krediye d&ouml;n&uuml;\u015fen veya kredi kart\u0131 ile nakit &ccedil;ekim suretiyle kullan\u0131lan krediler de 10. madde h&uuml;k&uuml;mlerine tabidir. Ancak, bu t&uuml;r krediler hakk\u0131nda 10 uncu maddenin ikinci f\u0131kras\u0131n\u0131n (a), (b), (h) ve (\u0131) bentleri ile d&ouml;rd&uuml;nc&uuml; f\u0131kra h&uuml;km&uuml; uygulanmaz.&nbsp;<br /><br />Kredi veren taraf\u0131ndan t&uuml;keticiye g&ouml;nderilen d&ouml;nemsel hesap &ouml;zetleri, 10 uncu maddenin ikinci f\u0131kras\u0131n\u0131n (d) bendinde &ouml;ng&ouml;r&uuml;len &ouml;deme plan\u0131 h&uuml;km&uuml;ndedir. D&ouml;nemsel hesap &ouml;zetinde yer alan asgari &ouml;deme tutar\u0131n\u0131n vadesinde &ouml;denmemesi halinde; t&uuml;ketici, 10. maddenin (f) bendinde yer alan gecikme faizi d\u0131\u015f\u0131nda herhangi bir isim alt\u0131nda y&uuml;k&uuml;ml&uuml;l&uuml;k alt\u0131na sokulamaz.&nbsp;<br /><br />Kredi veren faiz art\u0131r\u0131m\u0131n\u0131 otuz g&uuml;n &ouml;nceden t&uuml;keticiye bildirmek zorundad\u0131r. Kredi veren taraf\u0131ndan art\u0131r\u0131lan faiz oran\u0131 geriye d&ouml;n&uuml;k olarak uygulanamaz. T&uuml;ketici bildirim tarihinden itibaren en ge&ccedil; altm\u0131\u015f g&uuml;n i&ccedil;inde t&uuml;m borcu &ouml;deyip kredi kullanmaya son verdi\u011fi takdirde faiz art\u0131\u015f\u0131ndan etkilenmez.&nbsp;<br /><br />Mal veya hizmetin kredi kart\u0131 ile sat\u0131n al\u0131nd\u0131\u011f\u0131 durumlarda, sat\u0131c\u0131 veya sa\u011flay\u0131c\u0131, t&uuml;keticiden komisyon veya benzeri bir isim alt\u0131nda ilave &ouml;demede bulunmas\u0131n\u0131 isteyemez.&nbsp;<br /><br /><strong><span class=\"strong\">S&uuml;reli Yay\u0131nlar</span></strong>&nbsp;<br /><br />Madde 11- S&uuml;reli yay\u0131n kurulu\u015flar\u0131nca d&uuml;zenlenen ve her ne ama&ccedil; ve \u015fekilde olursa olsun, bilet, kupon, i\u015ftirak numaras\u0131, oyun, &ccedil;ekili\u015f ve benzeri yollarla s&uuml;reli yay\u0131n d\u0131\u015f\u0131nda ikinci bir &uuml;r&uuml;n ve/veya hizmetin verilmesinin taahh&uuml;t edildi\u011fi durumlarda; kitap, dergi, ansiklopedi, afi\u015f, bayrak, poster, s&ouml;zl&uuml; veya g&ouml;r&uuml;nt&uuml;l&uuml; manyetik bant veya optik disk gibi s&uuml;reli yay\u0131nc\u0131l\u0131k ama&ccedil;lar\u0131na ayk\u0131r\u0131 olmayan k&uuml;lt&uuml;rel &uuml;r&uuml;nler d\u0131\u015f\u0131nda hi&ccedil;bir mal ya da hizmetin taahh&uuml;d&uuml; ve da\u011f\u0131t\u0131m\u0131 yap\u0131lamaz. Bu ama&ccedil;la kampanya d&uuml;zenlenmesi halinde, kampanya s&uuml;resi altm\u0131\u015f g&uuml;n&uuml; ge&ccedil;emez. Kampanya konusu mal veya hizmet bedelinin bir b&ouml;l&uuml;m&uuml;n&uuml;n t&uuml;ketici taraf\u0131ndan kar\u015f\u0131lanmas\u0131 istenemez.&nbsp;<br /><br />S&uuml;reli yay\u0131n kurulu\u015fu, kampanyaya ait reklam ve il&acirc;nlar\u0131nda, kampanya konusu mal veya hizmetin T&uuml;rkiye genelinde teslim ve ifa tarihlerine ili\u015fkin program\u0131n\u0131 il&acirc;n etmek ve kampanya konusu mal veya hizmetin teslim ve ifas\u0131n\u0131, kampanyan\u0131n bitiminden itibaren otuz g&uuml;n i&ccedil;inde yerine getirmek zorundad\u0131r.&nbsp;<br /><br />Kampanya s&uuml;resince, s&uuml;reli yay\u0131n\u0131n sat\u0131\u015f fiyat\u0131, ikinci &uuml;r&uuml;n olarak verilmesi taahh&uuml;t edilen mal veya hizmetin yol a&ccedil;t\u0131\u011f\u0131 maliyet art\u0131\u015f\u0131 nedeniyle art\u0131r\u0131lamaz. Kampanya konusu mal veya hizmet taahh&uuml;d&uuml; ve da\u011f\u0131t\u0131m\u0131 b&ouml;l&uuml;nerek yap\u0131lamayaca\u011f\u0131 gibi, bu mal veya hizmetin ayr\u0131lmaz ya da tamamlay\u0131c\u0131 par&ccedil;alar\u0131 da ayr\u0131 bir kampanya konusu haline getirilemez. Bu Kanunun uygulamas\u0131nda, ikinci &uuml;r&uuml;n olarak verilmesi taahh&uuml;t edilen her bir mal veya hizmete ili\u015fkin i\u015flemler ba\u011f\u0131ms\u0131z bir kampanya olarak kabul edilir.&nbsp;<br /><br />S&uuml;reli yay\u0131n kurulu\u015flar\u0131 taraf\u0131ndan d&uuml;zenlenmeyen, ancak s&uuml;reli yay\u0131nla do\u011frudan veya dolayl\u0131 irtibatland\u0131r\u0131lan kampanyalar da bu h&uuml;k&uuml;mlere tabidir.&nbsp;<br /><br /><span class=\"strong\">Abonelik S&ouml;zle\u015fmeleri&nbsp;</span><br /><br />Madde 11/A- Her t&uuml;rl&uuml; abonelik s&ouml;zle\u015fmelerine taraf olan t&uuml;keticiler, isteklerini sat\u0131c\u0131ya yaz\u0131l\u0131 olarak bildirmek kayd\u0131yla aboneliklerine tek tarafl\u0131 son verebilirler.&nbsp;<br /><br />Sat\u0131c\u0131 t&uuml;keticinin aboneli\u011fe son verme iste\u011fini, yaz\u0131l\u0131 bildirimin kendisine ula\u015ft\u0131\u011f\u0131 tarihten itibaren en ge&ccedil; yedi g&uuml;n i&ccedil;inde yerine getirmekle y&uuml;k&uuml;ml&uuml;d&uuml;r.&nbsp;<br /><br />S&uuml;reli yay\u0131n aboneli\u011fine son verme iste\u011fi ise; yaz\u0131l\u0131 bildirimin sat\u0131c\u0131ya ula\u015ft\u0131\u011f\u0131 tarihten itibaren g&uuml;nl&uuml;k yay\u0131nlarda on be\u015f g&uuml;n, haftal\u0131k yay\u0131nlarda bir ay, ayl\u0131k yay\u0131nlarda &uuml;&ccedil; ay sonra y&uuml;r&uuml;rl&uuml;\u011fe girer. Daha uzun s&uuml;reli yay\u0131nlarda ise, bildirimden sonraki ilk yay\u0131n\u0131 m&uuml;teakiben y&uuml;r&uuml;rl&uuml;\u011fe konulur.&nbsp;<br /><br />Sat\u0131c\u0131, abone &uuml;cretinin geri kalan k\u0131sm\u0131n\u0131 hi&ccedil;bir kesinti yapmaks\u0131z\u0131n on be\u015f g&uuml;n i&ccedil;inde iade etmekle y&uuml;k&uuml;ml&uuml;d&uuml;r.&nbsp;<br /><br /><strong><span class=\"strong\">Fiyat Etiketi&nbsp;</span></strong><br /><br />Madde 12- Perakende sat\u0131\u015fa arz edilen mallar\u0131n veya ambalajlar\u0131n\u0131n yahut kaplar\u0131n\u0131n &uuml;zerine kolayl\u0131kla g&ouml;r&uuml;lebilir, okunabilir \u015fekilde o malla ilgili t&uuml;m vergiler dahil fiyat, &uuml;retim yeri ve ay\u0131r\u0131c\u0131 &ouml;zelliklerini i&ccedil;eren etiket konulmas\u0131, etiket konulmas\u0131 m&uuml;mk&uuml;n olmayan hallerde ayn\u0131 bilgileri kapsayan listelerin g&ouml;r&uuml;lebilecek \u015fekilde uygun yerlere as\u0131lmas\u0131 zorunludur.&nbsp;<br /><br />Hizmetlerin tarife ve fiyatlar\u0131n\u0131 g&ouml;steren listeler de birinci f\u0131kraya g&ouml;re d&uuml;zenlenerek as\u0131l\u0131r.&nbsp;<br /><br />Etiket, fiyat ve tarife listelerinde belirtilen fiyat ile kasa fiyat\u0131 aras\u0131nda fark olmas\u0131 durumunda t&uuml;ketici lehine olan fiyat &uuml;zerinden sat\u0131\u015f yap\u0131l\u0131r.&nbsp;<br /><br />Fiyat\u0131; Bakanlar Kurulu, kamu kurum ve kurulu\u015flar\u0131 veya kamu kurumu niteli\u011finde meslek kurulu\u015flar\u0131 taraf\u0131ndan belirlenen mal veya hizmetlerin, belirlenen bu fiyat\u0131n &uuml;zerinde bir fiyatla sat\u0131\u015fa sunulmas\u0131 yasakt\u0131r.&nbsp;<br /><br />Bakanl\u0131k, etiket ve tarife listelerinin \u015feklini, i&ccedil;eri\u011fini, usul ve esaslar\u0131n\u0131 bir y&ouml;netmelikle d&uuml;zenler. Bakanl\u0131k ve belediyeler, bu madde h&uuml;k&uuml;mlerinin uygulanmas\u0131 ve izlenmesine ili\u015fkin i\u015fleri y&uuml;r&uuml;tmekle ayr\u0131 ayr\u0131 g&ouml;revlidirler.&nbsp;<br /><br /><strong><span class=\"strong\">Garanti Belgesi&nbsp;</span></strong><br /><br />Madde 13- \u0130malat&ccedil;\u0131 veya ithalat&ccedil;\u0131lar ithal ettikleri veya &uuml;rettikleri sanayi mallar\u0131 i&ccedil;in Bakanl\u0131k&ccedil;a onayl\u0131 garanti belgesi d&uuml;zenlemek zorundad\u0131r. Mala ili\u015fkin faturan\u0131n tarih ve say\u0131s\u0131n\u0131 i&ccedil;eren garanti belgesinin tekemm&uuml;l ettirilerek t&uuml;keticiye verilmesi sorumlulu\u011fu sat\u0131c\u0131, bayi veya acenteye aittir. Garanti s&uuml;resi mal\u0131n teslim tarihinden itibaren ba\u015flar ve asgari iki y\u0131ld\u0131r. Ancak, &ouml;zelli\u011fi nedeniyle baz\u0131 mallar\u0131n garanti \u015fartlar\u0131, Bakanl\u0131k&ccedil;a ba\u015fka bir &ouml;l&ccedil;&uuml; birimi ile belirlenebilir.&nbsp;<br /><br />Sat\u0131c\u0131; garanti belgesi kapsam\u0131ndaki mallar\u0131n, garanti s&uuml;resi i&ccedil;erisinde ar\u0131zalanmas\u0131 halinde mal\u0131 i\u015f&ccedil;ilik masraf\u0131, de\u011fi\u015ftirilen par&ccedil;a bedeli ya da ba\u015fka herhangi bir ad alt\u0131nda hi&ccedil;bir &uuml;cret talep etmeksizin tamir ile y&uuml;k&uuml;ml&uuml;d&uuml;r.&nbsp;<br /><br />T&uuml;ketici onar\u0131m hakk\u0131n\u0131 kullanm\u0131\u015fsa, garanti s&uuml;resi i&ccedil;erisinde s\u0131k ar\u0131zalanmas\u0131 nedeniyle maldan yararlanamaman\u0131n s&uuml;reklilik arz etmesi veya tamiri i&ccedil;in gereken azami s&uuml;renin a\u015f\u0131lmas\u0131 veya tamirinin m&uuml;mk&uuml;n bulunmad\u0131\u011f\u0131n\u0131n anla\u015f\u0131lmas\u0131 hallerinde, 4. maddede yer alan di\u011fer se&ccedil;imlik haklar\u0131n\u0131 kullanabilir. Sat\u0131c\u0131 bu talebi reddedemez. T&uuml;keticinin bu talebinin yerine getirilmemesi durumunda sat\u0131c\u0131, bayi, acente, imalat&ccedil;\u0131-&uuml;retici ve ithalat&ccedil;\u0131 m&uuml;teselsilen sorumludur.&nbsp;<br /><br />T&uuml;keticinin mal\u0131 kullan\u0131m k\u0131lavuzunda yer alan hususlara ayk\u0131r\u0131 kullanmas\u0131ndan kaynaklanan ar\u0131zalar, iki ve &uuml;&ccedil;&uuml;nc&uuml; f\u0131kra h&uuml;k&uuml;mleri kapsam\u0131 d\u0131\u015f\u0131ndad\u0131r.&nbsp;<br /><br />Bakanl\u0131k, hangi sanayi mallar\u0131n\u0131n garanti belgesi ile sat\u0131lmak zorunda bulundu\u011funu ve bu mallar\u0131n ar\u0131zalar\u0131n\u0131n tamiri i&ccedil;in gereken azami s&uuml;releri T&uuml;rk Standartlar\u0131 Enstit&uuml;s&uuml;n&uuml;n g&ouml;r&uuml;\u015f&uuml;n&uuml; alarak tespit ve il&acirc;nla g&ouml;revlidir.&nbsp;<br /><br /><span class=\"strong\"><strong>Tan\u0131tma ve Kullanma K\u0131lavuzu</strong>&nbsp;</span><br /><br />Madde 14- Yurt i&ccedil;inde &uuml;retilen veya ithal edilen sanayi mallar\u0131n\u0131n tan\u0131t\u0131m, kullan\u0131m, bak\u0131m ve basit onar\u0131m\u0131na ili\u015fkin T&uuml;rk&ccedil;e k\u0131lavuzla ve gerekti\u011finde uluslararas\u0131 sembol ve i\u015faretleri kapsayan etiketle sat\u0131lmas\u0131 zorunludur.&nbsp;<br /><br />Bakanl\u0131k, sanayi mallar\u0131ndan hangilerinin tan\u0131tma ve kullan\u0131m k\u0131lavuzu ve etiket ile sat\u0131lmak zorunda bulundu\u011funu ve bunlarda bulunmas\u0131 gereken asgari unsurlar\u0131 T&uuml;rk Standartlar\u0131 Enstit&uuml;s&uuml;n&uuml;n g&ouml;r&uuml;\u015f&uuml;n&uuml; alarak tespit ve il&acirc;nla g&ouml;revlidir.&nbsp;<br /><br /><strong><span class=\"strong\">Sat\u0131\u015f Sonras\u0131 Hizmetler</span>&nbsp;</strong><br /><br />Madde 15- \u0130malat&ccedil;\u0131 veya ithalat&ccedil;\u0131lar, satt\u0131klar\u0131, &uuml;rettikleri veya ithal ettikleri sanayi mallar\u0131 i&ccedil;in o mal\u0131n Bakanl\u0131k&ccedil;a tespit ve il&acirc;n edilen kullan\u0131m &ouml;mr&uuml; s&uuml;resince, yeterli teknik personel ve yedek par&ccedil;a stoku bulundurmak suretiyle bak\u0131m ve onar\u0131m hizmetlerini sunmak zorundad\u0131rlar. \u0130malat&ccedil;\u0131 veya ithalat&ccedil;\u0131lar\u0131n bulundurmalar\u0131 gereken yedek par&ccedil;a stok miktar\u0131 Bakanl\u0131k&ccedil;a belirlenir.&nbsp;<br /><br />\u0130thalat&ccedil;\u0131n\u0131n herhangi bir \u015fekilde ticari faaliyetinin sona ermesi halinde, kullan\u0131m &ouml;mr&uuml; s&uuml;resince bak\u0131m ve onar\u0131m hizmetlerini, o mal\u0131n yeni ithalat&ccedil;\u0131s\u0131 sunmak zorundad\u0131r.&nbsp;<br /><br />Bakanl\u0131k, hangi mallar i&ccedil;in servis istasyonlar\u0131 kurulmas\u0131n\u0131n zorunlu oldu\u011fu ile servis istasyonlar\u0131n\u0131n kurulu\u015f ve i\u015fleyi\u015fine dair usul ve esaslar\u0131 T&uuml;rk Standartlar\u0131 Enstit&uuml;s&uuml;n&uuml;n g&ouml;r&uuml;\u015f&uuml;n&uuml; alarak tespit ve il&acirc;nla g&ouml;revlidir.&nbsp;<br /><br />Garanti belgesiyle sat\u0131lmak zorunda olan bir sanayi mal\u0131n\u0131n garanti s&uuml;resi sonras\u0131nda ar\u0131zalanmas\u0131 durumunda, o mal\u0131n Bakanl\u0131k&ccedil;a belirlenen azami tamir s&uuml;resi i&ccedil;erisinde onar\u0131m\u0131 zorunludur.&nbsp;<br /><br /><strong><span class=\"strong\">Ticari Reklam ve \u0130lanlar</span></strong>&nbsp;<br /><br />Madde 16- Ticari reklam ve il&acirc;nlar\u0131n kanunlara, Reklam Kurulunca belirlenen ilkelere, genel ahlaka, kamu d&uuml;zenine, ki\u015filik haklar\u0131na uygun, d&uuml;r&uuml;st ve do\u011fru olmalar\u0131 esast\u0131r.&nbsp;<br /><br />T&uuml;keticiyi aldat\u0131c\u0131, yan\u0131lt\u0131c\u0131 veya onun tecr&uuml;be ve bilgi noksanl\u0131klar\u0131n\u0131 istismar edici, t&uuml;keticinin can ve mal g&uuml;venli\u011fini tehlikeye d&uuml;\u015f&uuml;r&uuml;c&uuml;, \u015fiddet hareketlerini ve su&ccedil; i\u015flemeyi &ouml;zendirici, kamu sa\u011fl\u0131\u011f\u0131n\u0131 bozucu, hastalar\u0131, ya\u015fl\u0131lar\u0131, &ccedil;ocuklar\u0131 ve &ouml;z&uuml;rl&uuml;leri istismar edici reklam ve il&acirc;nlar ve &ouml;rt&uuml;l&uuml; reklam yap\u0131lamaz.&nbsp;<br /><br />Ayn\u0131 ihtiya&ccedil;lar\u0131 kar\u015f\u0131layan ya da ayn\u0131 amaca y&ouml;nelik rakip mal ve hizmetlerin kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131rmal\u0131 reklamlar\u0131 yap\u0131labilir.&nbsp;<br /><br />Reklam veren, ticari reklam veya il&acirc;nda yer alan somut iddialar\u0131 ispatla y&uuml;k&uuml;ml&uuml;d&uuml;r.&nbsp;<br /><br />Reklam verenler, reklamc\u0131lar ve mecra kurulu\u015flar\u0131 bu madde h&uuml;k&uuml;mlerine uymakla y&uuml;k&uuml;ml&uuml;d&uuml;rler.&nbsp;<br /><br /><strong><span class=\"strong\">Reklam Kurulu&nbsp;</span></strong><br /><br />Madde 17-Ticari reklam ve il&acirc;nlarda uyulmas\u0131 gereken ilkeleri belirlemek, bu ilkeler &ccedil;er&ccedil;evesinde ticari reklam ve il&acirc;nlar\u0131 incelemek ve inceleme sonucuna g&ouml;re, 16. madde h&uuml;k&uuml;mlerine ayk\u0131r\u0131 reklam ve il&acirc;nlar\u0131 &uuml;&ccedil; aya kadar tedbiren durdurma ve/veya durdurma ve/veya ayn\u0131 y&ouml;ntemle d&uuml;zeltme ve/veya para cezas\u0131 verme hususlar\u0131nda g&ouml;revli bir Reklam Kurulu olu\u015fturulur. Reklam Kurulu kararlar\u0131 Bakanl\u0131k&ccedil;a uygulan\u0131r.&nbsp;<br /><br />Reklam Kurulu, ticari reklam ve il&acirc;nlarda uyulmas\u0131 gereken ilkeleri belirlemede; &uuml;lke ko\u015fullar\u0131n\u0131n yan\u0131 s\u0131ra, reklamc\u0131l\u0131k alan\u0131nda evrensel kabul g&ouml;rm&uuml;\u015f tan\u0131m ve kurallar\u0131 da dikkate al\u0131r.&nbsp;<br /><br />Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131, Bakan\u0131n g&ouml;revlendirece\u011fi ilgili Genel M&uuml;d&uuml;r taraf\u0131ndan y&uuml;r&uuml;t&uuml;len Reklam Kurulu;&nbsp;<br /><br />a) Bakanl\u0131k&ccedil;a ilgili Genel M&uuml;d&uuml;r Yard\u0131mc\u0131lar\u0131 aras\u0131ndan g&ouml;revlendirilecek bir &uuml;ye,&nbsp;<br /><br />b) Adalet Bakanl\u0131\u011f\u0131nca, bu Bakanl\u0131kta idari g&ouml;revlerde &ccedil;al\u0131\u015fan hakimler aras\u0131ndan g&ouml;revlendirilecek bir &uuml;ye,&nbsp;<br /><br />c) T&uuml;rkiye Radyo-Televizyon Kurumunca g&ouml;revlendirilecek reklam konusunda uzman bir &uuml;ye,&nbsp;<br /><br />d) Y&uuml;ksek&ouml;\u011fretim Kurulunun reklamc\u0131l\u0131k alan\u0131nda uzman &uuml;niversite &ouml;\u011fretim elemanlar\u0131 aras\u0131ndan se&ccedil;ece\u011fi bir &uuml;ye,&nbsp;<br /><br />e) T&uuml;rk Tabibleri Birli\u011fi Merkez Konseyinin g&ouml;revlendirece\u011fi doktor bir &uuml;ye,&nbsp;<br /><br />f) T&uuml;rkiye Barolar Birli\u011finin g&ouml;revlendirece\u011fi avukat bir &uuml;ye,&nbsp;<br /><br />g) T&uuml;rkiye Odalar ve Borsalar Birli\u011finin de\u011fi\u015fik sekt&ouml;rlerden g&ouml;revlendirece\u011fi d&ouml;rt &uuml;ye,&nbsp;<br /><br />h) T&uuml;rkiye&rsquo;deki t&uuml;m gazeteciler derneklerinin kendi aralar\u0131ndan se&ccedil;ece\u011fi bir &uuml;ye,&nbsp;<br /><br />i) Reklamc\u0131lar derneklerinin veya varsa &uuml;st kurulu\u015flar\u0131n\u0131n se&ccedil;ece\u011fi bir &uuml;ye,&nbsp;<br /><br />j) T&uuml;ketici Konseyinin Konseye kat\u0131lan t&uuml;ketici &ouml;rg&uuml;t&uuml; temsilcileri aras\u0131ndan se&ccedil;ece\u011fi veya &uuml;st &ouml;rg&uuml;tlerinin g&ouml;revlendirece\u011fi bir &uuml;ye,&nbsp;<br /><br />k) T&uuml;rkiye Ziraat Odalar\u0131 Birli\u011finin g&ouml;revlendirece\u011fi bir &uuml;ye,&nbsp;<br /><br />l) T&uuml;rkiye Esnaf ve Sanatkarlar Konfederasyonunun g&ouml;revlendirece\u011fi bir &uuml;ye,&nbsp;<br /><br />m) T&uuml;rk Standartlar\u0131 Enstit&uuml;s&uuml;nden bir &uuml;ye,&nbsp;<br /><br />n) Diyanet \u0130\u015fleri Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131ndan bir &uuml;ye,&nbsp;<br /><br />o) T&uuml;rk M&uuml;hendis ve Mimar Odalar\u0131 Birli\u011finden bir &uuml;ye,&nbsp;<br /><br />p) \u0130\u015f&ccedil;i sendikalar\u0131 konfederasyonlar\u0131ndan bir &uuml;ye,&nbsp;<br /><br />r) Memur sendikalar\u0131 konfederasyonlar\u0131ndan bir &uuml;ye,&nbsp;<br /><br />s) T&uuml;rkiye Serbest Muhasebeci Mali M&uuml;\u015favirler ve Yeminli Mali M&uuml;\u015favirler Odalar\u0131 Birli\u011finin g&ouml;revlendirece\u011fi bir &uuml;ye,&nbsp;<br /><br />t) Ankara, \u0130stanbul ve \u0130zmir B&uuml;y&uuml;k\u015fehir Belediyelerinin kendi aralar\u0131ndan se&ccedil;ece\u011fi bir &uuml;ye,&nbsp;<br /><br />u) T&uuml;rk Eczac\u0131lar Birli\u011finden bir &uuml;ye,&nbsp;<br /><br />v) T&uuml;rk Di\u015f Hekimleri Birli\u011finden bir &uuml;ye olmak &uuml;zere yirmibe\u015f &uuml;yeden olu\u015fur.&nbsp;<br /><br />Kurul &uuml;yelerinin g&ouml;rev s&uuml;releri &uuml;&ccedil; y\u0131ld\u0131r. S&uuml;resi bitenler yeniden g&ouml;revlendirilebilir veya se&ccedil;ilebilir. &Uuml;yelikler herhangi bir sebeple bo\u015fald\u0131\u011f\u0131 takdirde bo\u015falan yerlere &uuml;&ccedil;&uuml;nc&uuml; f\u0131kra esaslar\u0131 dahilinde bir ay i&ccedil;erisinde g&ouml;revlendirme veya se&ccedil;im yap\u0131l\u0131r.&nbsp;<br /><br />Kurul en az ayda bir defa veya ihtiya&ccedil; duyuldu\u011fu her zaman Ba\u015fkan\u0131n &ccedil;a\u011fr\u0131s\u0131 &uuml;zerine toplan\u0131r.&nbsp;<br /><br />Kurul, Ba\u015fkan dahil en az on d&ouml;rt &uuml;yenin haz\u0131r bulunmas\u0131 ile toplan\u0131r ve toplant\u0131ya kat\u0131lanlar\u0131n &ccedil;o\u011funlu\u011fu ile karar verir.&nbsp;<br /><br />Kurul, gerekli g&ouml;r&uuml;len hallerde s&uuml;rekli ve ge&ccedil;ici olarak g&ouml;rev yapmak &uuml;zere &ouml;zel ihtisas komisyonlar\u0131 kurabilir. Kurulun bu komisyonlarda g&ouml;rev yapmas\u0131n\u0131 uygun g&ouml;rece\u011fi kamu personeli, ilgili kamu kurulu\u015flar\u0131nca g&ouml;revlendirilir.&nbsp;<br /><br />Kurul &uuml;yeleri ile &ouml;zel ihtisas komisyonu &uuml;yelerinden kamu g&ouml;revlisi olanlara verilecek huzur hakk\u0131 ile kamu g&ouml;revlisi olmayan kurul &uuml;yelerine &ouml;denecek huzur &uuml;creti Maliye Bakanl\u0131\u011f\u0131n\u0131n uygun g&ouml;r&uuml;\u015f&uuml; al\u0131narak Bakanl\u0131k&ccedil;a belirlenir.&nbsp;<br /><br />Kurulun sekretarya hizmetleri Bakanl\u0131k taraf\u0131ndan yerine getirilir.&nbsp;<br />Reklam Kurulu kararlar\u0131, t&uuml;keticilerin bilgilendirilmesi, ayd\u0131nlat\u0131lmas\u0131 ve ekonomik &ccedil;\u0131karlar\u0131n\u0131n korunmas\u0131 amac\u0131yla Reklam Kurulu Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131nca a&ccedil;\u0131klan\u0131r.&nbsp;<br /><br />Reklam Kurulunun g&ouml;revleri, kurulu\u015f, &ccedil;al\u0131\u015fma usul ve esaslar\u0131 ile sekretarya hizmetlerinin ne suretle yerine getirilece\u011fi Bakanl\u0131k taraf\u0131ndan &ccedil;\u0131kar\u0131lacak bir y&ouml;netmelikle belirlenir.&nbsp;<br /><br /><strong><span class=\"strong\">Tehlikeli Mal ve Hizmetler&nbsp;</span></strong><br /><br />Madde 18- T&uuml;keticinin kullan\u0131m\u0131na sunulan mal ve hizmetlerin ki\u015fi beden ve ruh sa\u011fl\u0131\u011f\u0131 ile &ccedil;evreye zararl\u0131 veya tehlikeli olabilmesi durumunda, bu mallar\u0131n emniyetle kullan\u0131labilmesi i&ccedil;in &uuml;zerine veya ekli kullan\u0131m k\u0131lavuzlar\u0131na, bu durumla ilgili a&ccedil;\u0131klay\u0131c\u0131 bilgi ve uyar\u0131lar, a&ccedil;\u0131k&ccedil;a g&ouml;r&uuml;lecek ve okunacak \u015fekilde konulur veya yaz\u0131l\u0131r.&nbsp;<br /><br />Bakanl\u0131k, hangi mal veya hizmetlerin a&ccedil;\u0131klay\u0131c\u0131 bilgi ve uyar\u0131lar\u0131 ta\u015f\u0131mas\u0131 gerekti\u011fini ve bu bilgi ve uyar\u0131lar\u0131n \u015feklini ve yerini ilgili bakanl\u0131k ve di\u011fer kurulu\u015flarla birlikte tespit ve il&acirc;nla g&ouml;revlidir.&nbsp;<br /><br />Madde 19- T&uuml;keticiye sunulan mal ve hizmetler; ilgili bakanl\u0131klar taraf\u0131ndan Resmi Gazetede yay\u0131mlanarak mecburi uygulamaya konulan standartlar dahil olmak &uuml;zere uyulmas\u0131 zorunlu olan teknik d&uuml;zenlemeye uygun olmal\u0131d\u0131r.&nbsp;<br /><br />\u0130lgili bakanl\u0131klar, bu esaslara g&ouml;re denetim yapmak veya yapt\u0131rmakla g&ouml;revlidir. Mal ve hizmet denetimine ili\u015fkin usul ve esaslar her bir ilgili bakanl\u0131k&ccedil;a ayr\u0131 ayr\u0131 tespit ve il&acirc;n edilir.&nbsp;<br /><br /><strong><span class=\"strong\">T&uuml;keticinin E\u011fitilmesi&nbsp;</span></strong><br /><br />Madde 20- T&uuml;keticinin e\u011fitilmesi konusunda &ouml;rg&uuml;n ve yayg\u0131n e\u011fitim kurumlar\u0131n\u0131n ders programlar\u0131na, Mill&icirc; E\u011fitim Bakanl\u0131\u011f\u0131nca gerekli ilaveler yap\u0131l\u0131r.&nbsp;<br /><br />T&uuml;keticinin e\u011fitilmesi ve bilin&ccedil;lendirilmesi i&ccedil;in radyo ve televizyonlarda programlar d&uuml;zenlenmesine ili\u015fkin usul ve esaslar, T&uuml;ketici Konseyinin &ouml;nerisi ile Bakanl\u0131k&ccedil;a tespit ve il&acirc;n olunur.&nbsp;<br /><br /><span class=\"strong\">&Uuml;&Ccedil;&Uuml;NC&Uuml; KISIM</span>&nbsp;<br /><br />T&Uuml;KET\u0130C\u0130 KURULU\u015eLARI&nbsp;<br /><br /><strong><span class=\"strong\">T&uuml;ketici Konseyi</span>&nbsp;</strong><br /><br />Madde 21- T&uuml;keticinin sorunlar\u0131n\u0131n, ihtiya&ccedil;lar\u0131n\u0131n ve &ccedil;\u0131karlar\u0131n\u0131n korunmas\u0131na ili\u015fkin gerekli tedbirleri ara\u015ft\u0131rmak, sorunlar\u0131n evrensel t&uuml;ketici haklar\u0131 do\u011frultusunda &ccedil;&ouml;z&uuml;lmesi i&ccedil;in al\u0131nacak tedbirlerle, bu Kanunun uygulanmas\u0131na y&ouml;nelik tedbirlere dair g&ouml;r&uuml;\u015fleri, ilgili mercilerce &ouml;ncelikle ele al\u0131nmak &uuml;zere iletmek amac\u0131yla, Bakanl\u0131\u011f\u0131n koordinat&ouml;rl&uuml;\u011f&uuml;nde bir \"T&uuml;ketici Konseyi\" kurulur.&nbsp;<br /><br />T&uuml;ketici Konseyi, Bakan\u0131n veya g&ouml;revlendirece\u011fi bir Bakanl\u0131k g&ouml;revlisinin ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131nda, Adalet, \u0130&ccedil;i\u015fleri, Maliye, Milli E\u011fitim, Sa\u011fl\u0131k, Ula\u015ft\u0131rma, Tar\u0131m ve K&ouml;yi\u015fleri, Sanayi ve Ticaret, Turizm ve &Ccedil;evre bakanl\u0131klar\u0131 ile Devlet Planlama Te\u015fkilat\u0131 M&uuml;ste\u015farl\u0131\u011f\u0131, Hazine M&uuml;ste\u015farl\u0131\u011f\u0131, D\u0131\u015f Ticaret M&uuml;ste\u015farl\u0131\u011f\u0131, T&uuml;rk Patent Enstit&uuml;s&uuml; Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131, Devlet \u0130statistik Enstit&uuml;s&uuml; Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131, T&uuml;rk Standartlar\u0131 Enstit&uuml;s&uuml; Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131, Rekabet Kurumu, Radyo ve Televizyon &Uuml;st Kurulu, Enerji Piyasas\u0131 D&uuml;zenleme Kurumu, Telekom&uuml;nikasyon Kurumu, T&uuml;rk Akreditasyon Kurumu, Milli Prod&uuml;ktivite Merkezi, Diyanet \u0130\u015fleri Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131, b&uuml;y&uuml;k \u015fehir belediyeleri, il belediyelerini temsilen T&uuml;rk Belediyeler Birli\u011fi, i\u015f&ccedil;i sendikalar\u0131 konfederasyonlar\u0131, memur sendikalar\u0131 konfederasyonlar\u0131,T&uuml;rkiye \u0130\u015fveren Sendikalar\u0131 Konfederasyonu, T&uuml;rkiye Milli Kooperatifler Birli\u011fi, Y&uuml;ksek&ouml;\u011fretim Kurulu, T&uuml;rkiye Barolar Birli\u011fi, T&uuml;rkiye Serbest Muhasebeci Mali M&uuml;\u015favirler ve Yeminli Mali M&uuml;\u015favirler Odalar\u0131 Birli\u011fi, T&uuml;rk M&uuml;hendis ve Mimar Odalar\u0131 Birli\u011fi, T&uuml;rk Eczac\u0131lar Birli\u011fi, T&uuml;rk Tabipleri Birli\u011fi, T&uuml;rk Di\u015fhekimleri Birli\u011fi, T&uuml;rk Veteriner Hekimleri Birli\u011fi, T&uuml;rkiye Esnaf ve Sanatkarlar\u0131 Konfederasyonu, T&uuml;rkiye Odalar ve Borsalar Birli\u011fi, T&uuml;rkiye Bankalar Birli\u011fi, T&uuml;rkiye Seyahat Acenteleri Birli\u011fi, T&uuml;rkiye Otelciler Birli\u011fi, T&uuml;rkiye Ziraat Odalar\u0131 Birli\u011fi, T&uuml;ketim Kooperatifleri Merkez Birli\u011fi, Ahilik Ara\u015ft\u0131rma ve K&uuml;lt&uuml;r Vakf\u0131 ve t&uuml;ketici &ouml;rg&uuml;tleri temsilcilerinden olu\u015fur.&nbsp;<br /><br />T&uuml;ketici Konseyini olu\u015fturan kurum ve kurulu\u015flar\u0131n temsilcilerinin say\u0131 ve nitelikleri ile T&uuml;ketici Konseyine kat\u0131labilmek i&ccedil;in t&uuml;ketici &ouml;rg&uuml;tlerinin sahip olmalar\u0131 gereken asgari &uuml;ye say\u0131s\u0131 ve bu &ouml;rg&uuml;tlerin T&uuml;ketici Konseyine g&ouml;nderecekleri temsilci say\u0131s\u0131 Bakanl\u0131k&ccedil;a belirlenir. Ancak, kamu kurum ve kurulu\u015flar\u0131ndan gelen temsilcilerin say\u0131s\u0131, hi&ccedil;bir \u015fekilde T&uuml;ketici Konseyinin toplam &uuml;ye say\u0131s\u0131n\u0131n y&uuml;zde ellisinden fazla olamaz. T&uuml;ketici Konseyi y\u0131lda en az bir kez toplan\u0131r.&nbsp;<br /><br />T&uuml;ketici Konseyinin &ccedil;al\u0131\u015fma usul ve esaslar\u0131 ile di\u011fer hususlar Bakanl\u0131k&ccedil;a &ccedil;\u0131kar\u0131lacak bir y&ouml;netmelikle d&uuml;zenlenir.&nbsp;<br /><br /><strong><span class=\"strong\">T&uuml;ketici Sorunlar\u0131 Hakem Heyeti</span>&nbsp;</strong><br /><br />Madde 22- Bakanl\u0131k, il ve il&ccedil;e merkezlerinde, bu Kanunun uygulamas\u0131ndan do\u011fan uyu\u015fmazl\u0131klara &ccedil;&ouml;z&uuml;m bulmak amac\u0131yla en az bir t&uuml;ketici sorunlar\u0131 hakem heyeti olu\u015fturmakla g&ouml;revlidir.&nbsp;<br /><br />Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 Sanayi ve Ticaret \u0130l M&uuml;d&uuml;r&uuml; veya g&ouml;revlendirece\u011fi bir memur taraf\u0131ndan y&uuml;r&uuml;t&uuml;len t&uuml;ketici sorunlar\u0131 hakem heyeti; belediye ba\u015fkan\u0131n\u0131n konunun uzman\u0131 belediye personeli aras\u0131ndan g&ouml;revlendirece\u011fi bir &uuml;ye, baronun mensuplar\u0131 aras\u0131ndan g&ouml;revlendirece\u011fi bir &uuml;ye, ticaret ve sanayi odas\u0131 ile esnaf ve sanatkar odalar\u0131n\u0131n g&ouml;revlendirece\u011fi bir &uuml;ye ve t&uuml;ketici &ouml;rg&uuml;tlerinin se&ccedil;ecekleri bir &uuml;ye olmak &uuml;zere ba\u015fkan dahil be\u015f &uuml;yeden olu\u015fur. Ticaret ve sanayi odas\u0131 ya da ayr\u0131 ayr\u0131 kuruldu\u011fu yerlerde ticaret odas\u0131 ile esnaf ve sanatkar odalar\u0131n\u0131n g&ouml;revlendirece\u011fi &uuml;ye, uyu\u015fmazl\u0131\u011f\u0131n sat\u0131c\u0131 taraf\u0131n\u0131 olu\u015fturan ki\u015finin tacir veya esnaf ve sanatkar olup olmamas\u0131na g&ouml;re ilgili odaca g&ouml;revlendirilir.&nbsp;<br /><br />Bakanl\u0131k ta\u015fra te\u015fkilat\u0131n\u0131n bulunmad\u0131\u011f\u0131 il ve il&ccedil;elerde t&uuml;ketici sorunlar\u0131 hakem heyetinin ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 en b&uuml;y&uuml;k m&uuml;lki amir ya da g&ouml;revlendirece\u011fi bir memur taraf\u0131ndan y&uuml;r&uuml;t&uuml;l&uuml;r. T&uuml;ketici &ouml;rg&uuml;t&uuml; olmayan yerlerde t&uuml;keticiler, t&uuml;ketim kooperatifleri taraf\u0131ndan temsil edilir. T&uuml;ketici sorunlar\u0131 hakem heyetinin olu\u015fumunun sa\u011flanamad\u0131\u011f\u0131 yerlerde noksan &uuml;yelikler, belediye meclislerince re'sen doldurulur.&nbsp;<br /><br />T&uuml;ketici sorunlar\u0131 hakem heyetlerinde heyetin &ccedil;al\u0131\u015fmalar\u0131na ve kararlar\u0131na esas olacak dosyalar\u0131 haz\u0131rlamak ve uyu\u015fmazl\u0131\u011fa ili\u015fkin raporu sunmak &uuml;zere en az bir raport&ouml;r g&ouml;revlendirilir.&nbsp;<br /><br />De\u011feri be\u015f y&uuml;z milyon liran\u0131n alt\u0131nda bulunan uyu\u015fmazl\u0131klarda t&uuml;ketici sorunlar\u0131 hakem heyetlerine ba\u015fvuru zorunludur. Bu uyu\u015fmazl\u0131klarda heyetin verece\u011fi kararlar taraflar\u0131 ba\u011flar. Bu kararlar \u0130cra ve \u0130flas Kanununun ilamlar\u0131n yerine getirilmesi hakk\u0131ndaki h&uuml;k&uuml;mlerine g&ouml;re yerine getirilir. Taraflar bu kararlara kar\u015f\u0131 on be\u015f g&uuml;n i&ccedil;inde t&uuml;ketici mahkemesine itiraz edebilirler. \u0130tiraz, t&uuml;ketici sorunlar\u0131 hakem heyeti karar\u0131n\u0131n icras\u0131n\u0131 durdurmaz. Ancak, talep edilmesi \u015fart\u0131yla hakim, t&uuml;ketici sorunlar\u0131 hakem heyeti karar\u0131n\u0131n icras\u0131n\u0131 tedbir yoluyla durdurabilir. T&uuml;ketici sorunlar\u0131 hakem heyeti kararlar\u0131na kar\u015f\u0131 yap\u0131lan itiraz &uuml;zerine t&uuml;ketici mahkemesinin verece\u011fi karar kesindir.&nbsp;<br /><br />De\u011feri be\u015fy&uuml;z milyon lira ve &uuml;st&uuml;ndeki uyu\u015fmazl\u0131klarda t&uuml;ketici sorunlar\u0131 hakem heyetlerinin verecekleri kararlar, t&uuml;ketici mahkemelerinde delil olarak ileri s&uuml;r&uuml;lebilir. Kararlar\u0131n ba\u011flay\u0131c\u0131 veya delil olaca\u011f\u0131na ili\u015fkin parasal s\u0131n\u0131rlar her y\u0131l\u0131n Ekim ay\u0131 sonunda Devlet \u0130statistik Enstit&uuml;s&uuml;n&uuml;n Toptan E\u015fya Fiyatlar\u0131 Endeksinde meydana gelen y\u0131ll\u0131k ortalama fiyat art\u0131\u015f\u0131 oran\u0131nda artar. Bu durum, Bakanl\u0131k&ccedil;a her y\u0131l Aral\u0131k ay\u0131 i&ccedil;inde Resmi Gazetede il&acirc;n edilir.&nbsp;<br /><br />25. maddede cezai yapt\u0131r\u0131ma ba\u011flanm\u0131\u015f hususlar d\u0131\u015f\u0131ndaki t&uuml;m uyu\u015fmazl\u0131klar, t&uuml;ketici sorunlar\u0131 hakem heyetlerinin g&ouml;rev ve yetkileri kapsam\u0131ndad\u0131r.&nbsp;<br /><br />T&uuml;ketici Sorunlar\u0131 Hakem Heyetleri Ba\u015fkan ve &uuml;yeleri ile raport&ouml;rlere verilen huzur hakk\u0131 veya huzur &uuml;cretinin &ouml;denmesine ili\u015fkin esas ve usuller, bir ayda &ouml;denecek tutar 2000 g&ouml;sterge rakam\u0131n\u0131n memur ayl\u0131k katsay\u0131s\u0131yla &ccedil;arp\u0131m\u0131 sonucu bulunacak miktar\u0131 ge&ccedil;memek &uuml;zere Maliye Bakanl\u0131\u011f\u0131n\u0131n uygun g&ouml;r&uuml;\u015f&uuml; al\u0131narak Bakanl\u0131k&ccedil;a belirlenir.&nbsp;<br /><br />T&uuml;ketici sorunlar\u0131 hakem heyetlerinin kurulmas\u0131, &ccedil;al\u0131\u015fma usul ve esaslar\u0131 ile di\u011fer hususlar Bakanl\u0131k&ccedil;a &ccedil;\u0131kar\u0131lacak bir y&ouml;netmelikte d&uuml;zenlenir.&nbsp;<br /><br /><span class=\"strong\">D&Ouml;RD&Uuml;NC&Uuml; KISIM</span>&nbsp;<br /><br />YARGILAMA VE CEZAYA \u0130L\u0130\u015eK\u0130N H&Uuml;K&Uuml;MLER&nbsp;<br /><br /><strong><span class=\"strong\">T&uuml;ketici Mahkemeleri</span></strong>&nbsp;<br /><br />Madde 23- Bu Kanunun uygulanmas\u0131yla ilgili olarak &ccedil;\u0131kacak her t&uuml;rl&uuml; ihtilaflara t&uuml;ketici mahkemelerinde bak\u0131l\u0131r. T&uuml;ketici mahkemelerinin yarg\u0131 &ccedil;evresi, Hakimler ve Savc\u0131lar Y&uuml;ksek Kurulunca belirlenir.&nbsp;<br /><br />T&uuml;ketici mahkemeleri nezdinde t&uuml;keticiler, t&uuml;ketici &ouml;rg&uuml;tleri ve Bakanl\u0131k&ccedil;a a&ccedil;\u0131lacak davalar her t&uuml;rl&uuml; resim ve har&ccedil;tan muaft\u0131r. T&uuml;ketici &ouml;rg&uuml;tlerince a&ccedil;\u0131lacak davalarda bilirki\u015fi &uuml;cretleri, 29. maddeye g&ouml;re kaydedilen &ouml;zel &ouml;denekten Bakanl\u0131k&ccedil;a kar\u015f\u0131lan\u0131r. Davan\u0131n, daval\u0131 aleyhine sonu&ccedil;lanmas\u0131 durumunda, bilirki\u015fi &uuml;creti 6183 say\u0131l\u0131 Amme Alacaklar\u0131n\u0131n Tahsil Usul&uuml; Hakk\u0131nda Kanun h&uuml;k&uuml;mlerine g&ouml;re daval\u0131dan tahsil olunarak 29. maddede d&uuml;zenlenen esaslara g&ouml;re b&uuml;t&ccedil;eye &ouml;zel gelir kaydedilir. T&uuml;ketici mahkemelerinde g&ouml;r&uuml;lecek davalar Hukuk Usul&uuml; Muhakemeleri Kanununun Yedinci Bab\u0131, D&ouml;rd&uuml;nc&uuml; Fasl\u0131 h&uuml;k&uuml;mlerine g&ouml;re y&uuml;r&uuml;t&uuml;l&uuml;r.&nbsp;<br /><br />T&uuml;ketici davalar\u0131 t&uuml;keticinin ikametgah\u0131 mahkemesinde de a&ccedil;\u0131labilir.&nbsp;<br /><br />Bakanl\u0131k ve t&uuml;ketici &ouml;rg&uuml;tleri m&uuml;nferit t&uuml;ketici sorunu olmayan ve genel olarak t&uuml;keticileri ilgilendiren hallerde bu Kanunun ihlali nedeniyle kanuna ayk\u0131r\u0131 durumun ortadan kald\u0131r\u0131lmas\u0131 amac\u0131yla t&uuml;ketici mahkemelerinde dava a&ccedil;abilirler.&nbsp;<br /><br />Gerekli hallerde t&uuml;ketici mahkemeleri ihlalin tedbiren durdurulmas\u0131na karar verebilir. T&uuml;ketici Mahkemesince uygun g&ouml;r&uuml;len tedbir kararlar\u0131, masraf\u0131 daha sonra haks\u0131z &ccedil;\u0131kan taraftan al\u0131nmak ve 29. maddede d&uuml;zenlenen esaslara g&ouml;re b&uuml;t&ccedil;eye &ouml;zel gelir kaydedilmek &uuml;zere, &uuml;lke d&uuml;zeyinde yay\u0131nlanan gazetelerden birinde Bas\u0131n \u0130lan Kurumunca ve ayr\u0131ca varsa davan\u0131n a&ccedil;\u0131ld\u0131\u011f\u0131 yerde yay\u0131nlanan mahalli bir gazetede derhal il&acirc;n edilir.&nbsp;<br /><br />Kanuna ayk\u0131r\u0131 durumun ortadan kald\u0131r\u0131lmas\u0131na y&ouml;nelik T&uuml;ketici Mahkemesi kararlar\u0131 ise masraf\u0131 daval\u0131dan al\u0131nmak &uuml;zere ayn\u0131 y&ouml;ntemle derhal il&acirc;n edilir.&nbsp;<br /><br /><strong><span class=\"strong\">&Uuml;retimin, Sat\u0131\u015f\u0131n Durdurulmas\u0131 ve Mal\u0131n Toplat\u0131lmas\u0131</span>&nbsp;</strong><br /><br />Madde 24- Sat\u0131\u015fa sunulan bir seri mal\u0131n ay\u0131pl\u0131 olmas\u0131 durumunda Bakanl\u0131k, t&uuml;keticiler veya t&uuml;ketici &ouml;rg&uuml;tleri, ay\u0131pl\u0131 seri mal\u0131n &uuml;retiminin ve sat\u0131\u015f\u0131n\u0131n durdurulmas\u0131 ve sat\u0131\u015f amac\u0131yla elinde bulunduranlardan toplat\u0131lmas\u0131 i&ccedil;in dava a&ccedil;abilir.&nbsp;<br /><br />Sat\u0131\u015fa sunulan bir seri mal\u0131n ay\u0131pl\u0131 oldu\u011funun mahkeme karar\u0131 ile tespit edilmesi halinde, mal\u0131n sat\u0131\u015f\u0131 ge&ccedil;ici olarak durdurulur. Mahkeme karar\u0131n\u0131n tebli\u011f tarihinden itibaren en ge&ccedil; &uuml;&ccedil; ay i&ccedil;inde mal\u0131n ay\u0131b\u0131n\u0131n ortadan kald\u0131r\u0131lmas\u0131 i&ccedil;in &uuml;retici-imalat&ccedil;\u0131 ve/veya ithalat&ccedil;\u0131 firma uyar\u0131l\u0131r. Mal\u0131n ay\u0131b\u0131n\u0131n ortadan kalkmas\u0131n\u0131n imk&acirc;ns\u0131z olmas\u0131 halinde mal, &uuml;retici-imalat&ccedil;\u0131 ve/veya ithalat&ccedil;\u0131 taraf\u0131ndan toplan\u0131r veya toplatt\u0131r\u0131l\u0131r. Toplat\u0131lan mallar ta\u015f\u0131d\u0131klar\u0131 risklere g&ouml;re k\u0131smen veya tamamen imha edilir veya ettirilir.&nbsp;<br /><br />Sat\u0131\u015fa sunulan bir seri mal\u0131n, t&uuml;keticinin g&uuml;venli\u011fini tehlikeye sokan ay\u0131p ta\u015f\u0131mas\u0131 durumunda, 4703 say\u0131l\u0131 &Uuml;r&uuml;nlere \u0130li\u015fkin Teknik Mevzuat\u0131n Haz\u0131rlanmas\u0131 ve Uygulanmas\u0131na Dair Kanun h&uuml;k&uuml;mleri sakl\u0131d\u0131r.&nbsp;<br /><br />Ay\u0131pl\u0131 mallar\u0131 sat\u0131n alan t&uuml;keticilerin u\u011frad\u0131klar\u0131 madd&icirc; ve manev&icirc; zararlar nedeniyle dava a&ccedil;ma haklar\u0131 sakl\u0131d\u0131r.&nbsp;<br /><br />4. maddenin alt\u0131nc\u0131 f\u0131kras\u0131 h&uuml;k&uuml;mlerine t&acirc;bi bir seri ay\u0131pl\u0131 mal\u0131n sat\u0131\u015fa arz edilmesi durumunda bu madde h&uuml;k&uuml;mleri uygulanmaz.&nbsp;<br /><br /><span class=\"strong\">Olduklar\u0131ndan Farkl\u0131 G&ouml;r&uuml;nen Mallar</span>&nbsp;<br /><br />nedeniyle olduklar\u0131ndan farkl\u0131 g&ouml;r&uuml;nen ve bu sebeple de t&uuml;keticiler taraf\u0131ndan g\u0131da &uuml;r&uuml;nleriyle kar\u0131\u015ft\u0131r\u0131larak t&uuml;keticilerin sa\u011fl\u0131\u011f\u0131n\u0131 ve g&uuml;venli\u011fini tehlikeye atan mallar\u0131n &uuml;retilmesi, pazarlanmas\u0131, ithalat\u0131 ve ihracat\u0131 yasakt\u0131r.&nbsp;<br /><br />Mal piyasaya s&uuml;r&uuml;lm&uuml;\u015fse, 4703 say\u0131l\u0131 &Uuml;r&uuml;nlere \u0130li\u015fkin Teknik Mevzuat\u0131n Haz\u0131rlanmas\u0131 ve Uygulanmas\u0131na Dair Kanun h&uuml;k&uuml;mleri uygulan\u0131r.&nbsp;<br /><br />Oldu\u011fundan farkl\u0131 g&ouml;r&uuml;nen mal\u0131 sat\u0131n alan t&uuml;keticilerin u\u011frad\u0131klar\u0131 maddi ve manevi zararlar nedeniyle dava a&ccedil;ma haklar\u0131 sakl\u0131d\u0131r.&nbsp;<br /><br /><strong><span class=\"strong\">Cezalar&nbsp;</span></strong><br />Madde 25-6. maddenin yedinci f\u0131kras\u0131 uyar\u0131nca, Bakanl\u0131k&ccedil;a belirlenen usul ve esaslara ayk\u0131r\u0131l\u0131\u011f\u0131 tespit edilen her bir s&ouml;zle\u015fme i&ccedil;in 50.000.000 lira para cezas\u0131 uygulan\u0131r.&nbsp;<br /><br />4. maddenin yedinci f\u0131kras\u0131nda, 5. maddede, 6. maddenin alt\u0131nc\u0131 f\u0131kras\u0131nda, 6/A maddesinde, 6/B, 6/C maddeleri uyar\u0131nca Bakanl\u0131k&ccedil;a belirlenen usul ve esaslarda, 7. maddenin be\u015finci f\u0131kras\u0131nda, 9. maddede, 9/A maddesinde, 10. maddede, 10/A maddesinde, 11/A maddesinin ikinci ve d&ouml;rd&uuml;nc&uuml; f\u0131kralar\u0131na, 12, 13, 14, 15 ve 27. maddelerde belirtilen y&uuml;k&uuml;ml&uuml;l&uuml;klere ayk\u0131r\u0131 hareket edenler hakk\u0131nda 100.000.000 lira para cezas\u0131 uygulan\u0131r.&nbsp;<br /><br />7. maddenin d&ouml;rd&uuml;nc&uuml; ve alt\u0131nc\u0131 f\u0131kralar\u0131 ile 8. maddede belirtilen y&uuml;k&uuml;ml&uuml;l&uuml;klere ayk\u0131r\u0131 hareket edenler hakk\u0131nda 250.000.000 lira para cezas\u0131 uygulan\u0131r.&nbsp;<br /><br />20. maddenin ikinci f\u0131kras\u0131 uyar\u0131nca Bakanl\u0131k&ccedil;a tespit ve il&acirc;n olunan usul ve esaslara ayk\u0131r\u0131l\u0131\u011fa 500.000.000 lira para cezas\u0131 uygulan\u0131r. Ayk\u0131r\u0131l\u0131k &uuml;lke d&uuml;zeyinde yay\u0131n yapan radyo ve televizyonlarca ger&ccedil;ekle\u015ftirilmi\u015fse cezan\u0131n on kat\u0131 uygulan\u0131r.&nbsp;<br /><br />18. maddeye ayk\u0131r\u0131 hareket eden &uuml;retici-imalat&ccedil;\u0131 ve ithalat&ccedil;\u0131 hakk\u0131nda 1.000.000.000 lira para cezas\u0131, sat\u0131c\u0131-sa\u011flay\u0131c\u0131 hakk\u0131nda ise bu cezan\u0131n be\u015fte biri uygulan\u0131r.&nbsp;<br /><br />19. maddenin birinci f\u0131kras\u0131na ayk\u0131r\u0131 hareket edenler hakk\u0131nda 2.000.000.000 lira para cezas\u0131 uygulan\u0131r.&nbsp;<br />11. maddeye ayk\u0131r\u0131 hareket edenler hakk\u0131nda 5.000.000.000 lira para cezas\u0131 uygulan\u0131r. Ayk\u0131r\u0131l\u0131k &uuml;lke d&uuml;zeyinde yay\u0131m yapan s&uuml;reli yay\u0131n ile ger&ccedil;ekle\u015fmi\u015fse cezan\u0131n yirmi kat\u0131 uygulan\u0131r. Bakanl\u0131k, ayr\u0131ca s&uuml;reli yay\u0131n kurulu\u015fundan kampanyan\u0131n ve kampanyaya ili\u015fkin her t&uuml;rl&uuml; reklam ve il&acirc;n\u0131n durdurulmas\u0131n\u0131 ister. Bu iste\u011fe ra\u011fmen ayk\u0131r\u0131l\u0131\u011f\u0131n devam\u0131 halinde, reklam ve il&acirc;n\u0131n durdurma zorunlulu\u011funun do\u011fdu\u011fu tarihten itibaren her say\u0131- g&uuml;n i&ccedil;in 100.000.000.000 lira para cezas\u0131 uygulan\u0131r. Bakanl\u0131k, kampanyan\u0131n ve kampanyaya ili\u015fkin her t&uuml;rl&uuml; reklam ve il&acirc;n\u0131n durdurulmas\u0131 talebi ile T&uuml;ketici Mahkemesine ba\u015fvurur.&nbsp;<br /><br />16. maddeye ayk\u0131r\u0131 hareket edenler hakk\u0131nda &uuml;&ccedil; aya kadar tedbiren durdurma ve/veya durdurma ve/veya d&uuml;zeltme ve/veya 3.500.000.000 lira para cezas\u0131 uygulan\u0131r. Reklam Kurulu, ihlalin niteli\u011fine g&ouml;re bu cezalar\u0131 birlikte veya ayr\u0131 ayr\u0131 verebilir. 16. maddeye ayk\u0131r\u0131l\u0131k, &uuml;lke d&uuml;zeyinde yay\u0131n yapan yaz\u0131l\u0131, s&ouml;zl&uuml;, g&ouml;rsel ve sair ara&ccedil;lar ile ger&ccedil;ekle\u015fmi\u015f ise, para cezas\u0131 on kat\u0131 olarak uygulan\u0131r.&nbsp;<br /><br />7. maddenin yedinci ve sekizinci f\u0131kralar\u0131na ayk\u0131r\u0131 hareket edenlere, kampanya konusu mal veya hizmetin fatura bedeli oran\u0131nda para cezas\u0131 uygulan\u0131r. Kampanyay\u0131 d&uuml;zenleyen, t&uuml;ketici kampanyadan ayr\u0131ld\u0131\u011f\u0131nda, para iadesinde bulunursa bu ceza uygulanmaz.&nbsp;<br /><br />7. maddenin ikinci f\u0131kras\u0131na ayk\u0131r\u0131 hareket edenlere, 7. madde h&uuml;k&uuml;mlerine uygun kampanya d&uuml;zenlemeleri i&ccedil;in bir hafta s&uuml;re tan\u0131n\u0131r. Bu s&uuml;renin bitiminde ayk\u0131r\u0131l\u0131\u011f\u0131n devam etti\u011finin tespiti halinde, bu h&uuml;kme ayk\u0131r\u0131 hareket edenlerle 24 ve 24/A maddelerinde belirtilen y&uuml;k&uuml;ml&uuml;l&uuml;klere ayk\u0131r\u0131 hareket edenlere 50.000.000.000 lira para cezas\u0131 uygulan\u0131r.&nbsp;<br /><br />Yukar\u0131daki f\u0131kralarda belirtilen para cezalar\u0131, fiilin bir y\u0131l i&ccedil;erisinde tekrar\u0131 halinde iki misli olarak uygulan\u0131r. Para cezalar\u0131 her y\u0131l ba\u015f\u0131nda 765 say\u0131l\u0131 T&uuml;rk Ceza Kanununun ek 2. madde h&uuml;k&uuml;mleri uyar\u0131nca art\u0131r\u0131l\u0131r.&nbsp;<br /><br />Bu Kanunda yaz\u0131l\u0131 fiiller hakk\u0131nda di\u011fer kanunlarda da para cezas\u0131 &ouml;ng&ouml;r&uuml;lm&uuml;\u015fse a\u011f\u0131r olan ceza uygulan\u0131r.&nbsp;<br /><br /><strong><span class=\"strong\">Cezalarda Yetki, \u0130tiraz ve Zamana\u015f\u0131m\u0131</span>&nbsp;</strong><br /><br />Madde 26- 25. maddenin bir, d&ouml;rt, yedi, sekiz, dokuz ve onuncu f\u0131kralar\u0131ndaki cezalar Bakanl\u0131k taraf\u0131ndan, di\u011fer f\u0131kralar\u0131ndaki cezalar o yerin m&uuml;lki amiri taraf\u0131ndan uygulan\u0131r.&nbsp;<br /><br />Bu Kanunda d&uuml;zenlenen her t&uuml;rl&uuml; para cezas\u0131, idari niteliktedir. Bu cezalara kar\u015f\u0131 tebli\u011f tarihinden itibaren en ge&ccedil; yedi g&uuml;n i&ccedil;erisinde yetkili idare mahkemesine itiraz edilebilir. \u0130tiraz, idarece verilen cezan\u0131n yerine getirilmesini durdurmaz.&nbsp;<br /><br />25. maddeye g&ouml;re verilen para cezalar\u0131, Amme Alacaklar\u0131n\u0131n Tahsil Usul&uuml; Hakk\u0131nda Kanun h&uuml;k&uuml;mlerine g&ouml;re tahsil olunur.&nbsp;<br /><br />Bu Kanunda d&uuml;zenlenen idari para cezalar\u0131n\u0131n verilmesine ili\u015fkin ceza zamana\u015f\u0131m\u0131 s&uuml;resi bir y\u0131ld\u0131r. Zamana\u015f\u0131m\u0131 s&uuml;resi, bu Kanun h&uuml;k&uuml;mlerine ayk\u0131r\u0131 fiilin i\u015flendi\u011fi tarihte ba\u015flar.&nbsp;<br /><br />S&uuml;rekli veya tekrarlanan ihlaller s&ouml;z konusu ise s&uuml;re, ihlalin sona erdi\u011fi ya da en son tekrarland\u0131\u011f\u0131 g&uuml;nden itibaren ba\u015flar. Karar aleyhine yarg\u0131 yoluna ba\u015fvurulmu\u015f olmas\u0131 tahsil zamana\u015f\u0131m\u0131n\u0131 keser.&nbsp;<br /><br />Cezalar, cezay\u0131 vermeye yetkili merci taraf\u0131ndan yedi g&uuml;n i&ccedil;erisinde ilgilinin mensup oldu\u011fu meslek kurulu\u015funa bildirilir.&nbsp;<br /><br /><span class=\"strong\">BE\u015e\u0130NC\u0130 KISIM</span>&nbsp;<br /><br />&Ccedil;E\u015e\u0130TL\u0130 H&Uuml;K&Uuml;MLER&nbsp;<br /><br /><strong><span class=\"strong\">Denetim&nbsp;</span></strong><br /><br />Madde 27- Bu Kanunun uygulamas\u0131nda, Bakanl\u0131k m&uuml;fetti\u015fleri ve kontrol&ouml;rleri ile Bakanl\u0131k&ccedil;a ve belediyelerce g&ouml;revlendirilecek personel; fabrika, ma\u011faza, d&uuml;kkan, ticarethane, depo, ambar gibi her t&uuml;rl&uuml; mal konulan ve/veya sat\u0131lan veya hizmet sunulan yerlerde denetleme, inceleme ve ara\u015ft\u0131rma yapmaya yetkilidirler.&nbsp;<br /><br />Bu Kanunun kapsam\u0131na giren hususlarda yetkili ve g&ouml;revli ki\u015fi ve kurulu\u015flara her t&uuml;rl&uuml; bilgi ve belgelerin do\u011fru olarak g&ouml;sterilmesi ve as\u0131l ve onayl\u0131 kopyalar\u0131n\u0131n verilmesi zorunludur.&nbsp;<br /><br /><strong><span class=\"strong\">Laboratuar&nbsp;</span></strong><br />Madde 28- Bakanl\u0131k ila&ccedil;, m&uuml;stahzar, kozmetik ve g\u0131da maddeleri analizleri hari&ccedil; olmak &uuml;zere, bu Kanunun uygulanmas\u0131 i&ccedil;in resmi ve &ouml;zel kurulu\u015flar\u0131n kurulu bulunan laboratuvarlar\u0131ndan yararlanabilir.&nbsp;<br /><br />Bakanl\u0131k&ccedil;a yap\u0131lan denetimler s\u0131ras\u0131nda al\u0131nan numunelerin test ve muayeneleri resmi veya &ouml;zel kurulu\u015f laboratuvarlar\u0131nda yapt\u0131r\u0131labilir. Test ve muayene &uuml;cretleri 29. maddedeki &ouml;zel &ouml;denekten kar\u015f\u0131lan\u0131r. Test ve muayene sonu&ccedil;lar\u0131n\u0131n ilgili standarda veya teknik d&uuml;zenlemeye ayk\u0131r\u0131 &ccedil;\u0131kmas\u0131 halinde buna ili\u015fkin t&uuml;m giderler &uuml;retici veya ithalat&ccedil;\u0131 taraf\u0131ndan &ouml;denir. Bu giderler, 6183 say\u0131l\u0131 Amme Alacaklar\u0131n\u0131n Tahsil Usul&uuml; Hakk\u0131nda Kanun h&uuml;k&uuml;mlerine g&ouml;re tahsil olunur. Tahsil olunan test ve muayene &uuml;cretleri 29. maddede d&uuml;zenlenen esaslara g&ouml;re b&uuml;t&ccedil;eye &ouml;zel gelir kaydedilir.&nbsp;<br /><br /><strong><span class=\"strong\">&Ouml;denek</span>&nbsp;</strong><br /><br />Madde 29- T&uuml;ketici Konseyi, t&uuml;ketici sorunlar\u0131 hakem heyetleri ve Reklam Kurulunun kurulu\u015f ve &ccedil;al\u0131\u015fmalar\u0131na ili\u015fkin masraflar, t&uuml;ketici dernekleri ve bunlar\u0131n &uuml;st kurulu\u015flar\u0131na yap\u0131lacak maddi yard\u0131mlar, Bakanl\u0131\u011f\u0131n t&uuml;keticinin korunmas\u0131 amac\u0131na y&ouml;nelik masraflar\u0131, sair harcamalar ve usul ve esaslar\u0131 Maliye Bakanl\u0131\u011f\u0131n\u0131n uygun g&ouml;r&uuml;\u015f&uuml; &uuml;zerine Sanayi ve Ticaret Bakanl\u0131\u011f\u0131nca tespit edilecek miktarlarda personele yap\u0131lacak ek &ouml;demede;&nbsp;<br /><br />a) Bakanl\u0131k b&uuml;t&ccedil;esine konulacak &ouml;denekten,&nbsp;<br /><br />b) Yeni kurulacak olan anonim ve limited \u015firket stat&uuml;s&uuml;ndeki t&uuml;m ortakl\u0131klar\u0131n sermayelerinin ve sermaye art\u0131r\u0131m\u0131 halinde, artan k\u0131sm\u0131n binde biri nispetinde yap\u0131lacak &ouml;demelerden kar\u015f\u0131lan\u0131r.&nbsp;<br /><br />(b) bendinde belirtilen gelirler T&uuml;rkiye Cumhuriyet Merkez Bankas\u0131 veya muhabiri olan T.C. Ziraat Bankas\u0131 nezdinde a&ccedil;\u0131lacak hesapta toplan\u0131r. Bu hesapta toplanan tutarlar\u0131n y&uuml;zde altm\u0131\u015f\u0131 Sanayi ve Ticaret Bakanl\u0131\u011f\u0131 Merkez Saymanl\u0131k M&uuml;d&uuml;rl&uuml;\u011f&uuml; hesab\u0131na, y&uuml;zde k\u0131rk\u0131 Rekabet Kurumu hesab\u0131na her ay sonunda aktar\u0131l\u0131r.&nbsp;<br /><br />Merkez Saymanl\u0131k M&uuml;d&uuml;rl&uuml;\u011f&uuml; hesab\u0131na aktar\u0131lan tutarlar bir yandan b&uuml;t&ccedil;eye &ouml;zel gelir, di\u011fer yandan Maliye Bakanl\u0131\u011f\u0131nca, Sanayi ve Ticaret Bakanl\u0131\u011f\u0131 b&uuml;t&ccedil;esinde mevcut veya yeni a&ccedil;\u0131lacak tertiplere &ouml;zel &ouml;denek kaydedilir.&nbsp;<br /><br />Bakanl\u0131k b&uuml;t&ccedil;esine &ouml;zel &ouml;denek olarak kaydedilen tutarlardan bir k\u0131sm\u0131; en az be\u015f y\u0131ld\u0131r faaliyette bulunan ticari, siyasi ve idari kurulu\u015flardan ba\u011f\u0131ms\u0131z t&uuml;ketici dernekleri ile bunlar\u0131n &uuml;st kurulu\u015flar\u0131n\u0131n yapaca\u011f\u0131 faaliyetleri i&ccedil;eren projelerin desteklenmesinde kullan\u0131l\u0131r. Bu hesaptan, t&uuml;ketici dernekleri ve bunlar\u0131n &uuml;st kurulu\u015flar\u0131n\u0131n y&ouml;netim ve denetim kurullar\u0131nda g&ouml;rev alanlara huzur hakk\u0131 ve maa\u015f ad\u0131 alt\u0131nda herhangi bir &ouml;deme yap\u0131lamaz. Bu hesaptan yararlanacak t&uuml;ketici dernekleri ve bunlar\u0131n &uuml;st kurulu\u015flar\u0131n\u0131n ta\u015f\u0131yaca\u011f\u0131 di\u011fer kriterler, Sanayi ve Ticaret Bakanl\u0131\u011f\u0131 ile Maliye Bakanl\u0131\u011f\u0131n\u0131n birlikte haz\u0131rlayaca\u011f\u0131 bir y&ouml;netmelikle d&uuml;zenlenir.&nbsp;<br /><br />Bu suretle &ouml;zel &ouml;denek kaydedilen miktarlardan y\u0131l\u0131 i&ccedil;erisinde harcanmayan tutarlar\u0131 ertesi y\u0131l b&uuml;t&ccedil;esine devren &ouml;zel gelir ve &ouml;zel &ouml;denek kaydetmeye Maliye Bakan\u0131 yetkilidir.&nbsp;<br /><br /><strong><span class=\"strong\">Di\u011fer H&uuml;k&uuml;mler</span>&nbsp;</strong><br /><br />Madde 30- Bu Kanunda h&uuml;k&uuml;m bulunmayan hallerde genel h&uuml;k&uuml;mler uygulan\u0131r.&nbsp;<br /><br /><span class=\"strong\"><strong>Y&ouml;netmelikler ve Di\u011fer D&uuml;zenlemeler</strong>&nbsp;</span><br /><br />Madde 31- Bu Kanunda &ouml;ng&ouml;r&uuml;len y&ouml;netmelikler, Kanunun yay\u0131m\u0131 tarihinden itibaren bir y\u0131l i&ccedil;erisinde ilgili kamu kurulu\u015flar\u0131, mesleki &uuml;st kurulu\u015flar ve t&uuml;ketici &ouml;rg&uuml;tlerinin g&ouml;r&uuml;\u015fleri al\u0131narak Bakanl\u0131k&ccedil;a &ccedil;\u0131kar\u0131l\u0131r. Bakanl\u0131k, bu Kanunun uygulanmas\u0131yla ilgili olarak mevzuat &ccedil;er&ccedil;evesinde gerekli tedbirleri almaya ve d&uuml;zenlemeleri yapmaya yetkilidir.&nbsp;<br /><br /><strong><span class=\"strong\">Kald\u0131r\u0131lan H&uuml;k&uuml;mler&nbsp;</span></strong><br /><br />Madde 32-3489 say\u0131l\u0131 Pazarl\u0131ks\u0131z Sat\u0131\u015f Mecburiyetine Dair Kanun, 632 say\u0131l\u0131 \u0130thal veya Yurt \u0130&ccedil;inde \u0130mal Edilen Ta\u015f\u0131t Ara&ccedil;lar\u0131, Motor, Makina Alet ve Cihazlar\u0131n Tan\u0131tmal\u0131k ile Birlikte Sat\u0131\u015f\u0131 Hakk\u0131nda Kanun, 3003 say\u0131l\u0131 End&uuml;striyel Mamulat\u0131n Maliyet ve Sat\u0131\u015f Fiyatlar\u0131n\u0131n Kontrol&uuml; ve Tespiti Hakk\u0131nda Kanun y&uuml;r&uuml;rl&uuml;kten kald\u0131r\u0131lm\u0131\u015ft\u0131r.&nbsp;<br /><br />Ge&ccedil;ici Madde 1- Bu Kanunun yay\u0131m\u0131ndan &ouml;nce bor&ccedil;lunun temerr&uuml;d&uuml; nedeniyle &ouml;denmeyerek icra takibi a\u015famas\u0131na gelen veya icra takibine konu edilen kredi kart\u0131 bor&ccedil;lar\u0131, temerr&uuml;t tarihindeki ana paraya, y\u0131ll\u0131k y&uuml;zde elliyi ge&ccedil;memek &uuml;zere gecikme faizi uygulanmak suretiyle oniki e\u015fit taksitte &ouml;denir.&nbsp;<br /><br />Kredi kart\u0131 bor&ccedil;lar\u0131 nedeniyle ger&ccedil;ekle\u015ftirilen her t&uuml;rl&uuml; takip, yukar\u0131da yer alan h&uuml;kme g&ouml;re ilk taksidin &ouml;denmesiyle durur ve son taksidin &ouml;denmesiyle birlikte t&uuml;m sonu&ccedil;lar\u0131yla ortadan kalkar.&nbsp;<br /><br />Bu madde h&uuml;k&uuml;mleri, t&uuml;keticinin kredi verene, Kanunun yay\u0131m\u0131 tarihinden itibaren otuz g&uuml;n i&ccedil;inde yaz\u0131l\u0131 m&uuml;racaat etmesi halinde uygulan\u0131r.&nbsp;<br /><br /><strong><span class=\"strong\">Y&uuml;r&uuml;rl&uuml;k&nbsp;</span></strong><br /><br />Madde 33- Bu Kanunun; 29. maddesi ile ge&ccedil;ici 1. maddesi yay\u0131m\u0131 tarihinde, di\u011fer maddeleri ise yay\u0131m\u0131 tarihinden itibaren &uuml;&ccedil; ay sonra y&uuml;r&uuml;rl&uuml;\u011fe girer.&nbsp;<br /><br /><strong><span class=\"strong\">Y&uuml;r&uuml;tme&nbsp;</span></strong><br /><br />Madde 34- Bu Kanun h&uuml;k&uuml;mlerini Bakanlar Kurulu y&uuml;r&uuml;t&uuml;r.&nbsp;<br /><br /><strong><span class=\"strong\">MESAFEL\u0130 S&Ouml;ZLE\u015eMELER UYGULAMA USUL VE ESASLARI HAKKINDA Y&Ouml;NETMEL\u0130KTE DE\u011e\u0130\u015e\u0130KL\u0130K YAPILMASINA DA\u0130R Y&Ouml;NETMEL\u0130K&nbsp;</span></strong><br /><br />MADDE 1 &ndash; 13/6/2003 tarihli ve 25137 say\u0131l\u0131 Resm&icirc; Gazete'de yay\u0131mlanan Mesafeli S&ouml;zle\u015fmeler Uygulama Usul ve Esaslar\u0131 Hakk\u0131nda Y&ouml;netmeli\u011fin 4. maddesine a\u015fa\u011f\u0131daki (j) bendi eklenmi\u015ftir:&nbsp;<br /><br />\"j) S&uuml;rekli veri ta\u015f\u0131y\u0131c\u0131s\u0131: T&uuml;keticinin, kendisine ki\u015fisel olarak g&ouml;nderilen bilgiyi, bu bilginin amac\u0131na uygun olarak makul bir s&uuml;re incelemesine elverecek \u015fekilde kaydedilmesini sa\u011flayan ve kaydedilen bilgiye aynen ula\u015f\u0131lmas\u0131na imkan veren her t&uuml;rl&uuml; arac\u0131,\"&nbsp;<br /><br />MADDE 2 &ndash; Ayn\u0131 Y&ouml;netmeli\u011fin 5. maddesinin birinci f\u0131kras\u0131n\u0131n birinci c&uuml;mlesi a\u015fa\u011f\u0131daki \u015fekilde de\u011fi\u015ftirilmi\u015f ve maddeye a\u015fa\u011f\u0131daki f\u0131kra eklenmi\u015ftir. \"T&uuml;ketici, mesafeli s&ouml;zle\u015fmenin akdinden &ouml;nce, a\u015fa\u011f\u0131daki bilgilerin tamam\u0131n\u0131n yer ald\u0131\u011f\u0131 bilgilendirme formunun verilmesi suretiyle, a&ccedil;\u0131k, anla\u015f\u0131l\u0131r ve kullan\u0131lan ileti\u015fim vas\u0131tas\u0131na uygun bir \u015fekilde bilgilendirilir.\" \"S&ouml;zl&uuml; ileti\u015fim ara&ccedil;lar\u0131n\u0131n kullan\u0131lmas\u0131 durumunda, ayr\u0131ca sat\u0131c\u0131 veya sa\u011flay\u0131c\u0131n\u0131n, kimli\u011fini ve g&ouml;r&uuml;\u015fmenin ticari amac\u0131n\u0131 her g&ouml;r&uuml;\u015fmenin ba\u015f\u0131nda t&uuml;keticiye a&ccedil;\u0131k bir bi&ccedil;imde bildirmesi zorunludur.\"&nbsp;<br /><br />MADDE 3 &ndash; Ayn\u0131 Y&ouml;netmeli\u011fin 6. maddesi a\u015fa\u011f\u0131daki \u015fekilde de\u011fi\u015ftirilmi\u015ftir.&nbsp;<br /><br />\"MADDE 6 &ndash; Bu Y&ouml;netmeli\u011fin 5. maddesinde belirtilen bilgilendirme formunun, s&ouml;zle\u015fmenin kurulmas\u0131ndan &ouml;nce t&uuml;keticiye verilmesi zorunludur. T&uuml;ketici, bu bilgileri edindi\u011fini yaz\u0131l\u0131 olarak teyit etmedik&ccedil;e s&ouml;zle\u015fme akdedilemez. Elektronik ortamda yap\u0131lan s&ouml;zle\u015fmelerde teyit i\u015flemi, yine elektronik ortamda yap\u0131l\u0131r. Sat\u0131c\u0131 veya sa\u011flay\u0131c\u0131, mallar i&ccedil;in s&ouml;zle\u015fme konusu mal t&uuml;keticiye ula\u015fmadan, hizmetler i&ccedil;in de en ge&ccedil; s&ouml;zle\u015fmenin ifas\u0131ndan &ouml;nce yaz\u0131l\u0131 olarak, elektronik ortamda yap\u0131lan s&ouml;zle\u015fmelerde ise t&uuml;ketici taraf\u0131ndan kullan\u0131labilir veya s&uuml;rekli olarak eri\u015filebilir ba\u015fka bir s&uuml;rekli veri ta\u015f\u0131y\u0131c\u0131s\u0131yla bilgilendirme formunu t&uuml;keticiye ula\u015ft\u0131rmak zorundad\u0131r.\"&nbsp;<br /><br />MADDE 4 &ndash; Ayn\u0131 Y&ouml;netmeli\u011fin 7. maddesinin birinci f\u0131kras\u0131 a\u015fa\u011f\u0131daki \u015fekilde de\u011fi\u015ftirilmi\u015ftir: \"Mesafeli s&ouml;zle\u015fmenin, t&uuml;ketici taraf\u0131ndan kullan\u0131labilir veya s&uuml;rekli olarak eri\u015filebilir ba\u015fka bir s&uuml;rekli veri ta\u015f\u0131y\u0131c\u0131s\u0131yla t&uuml;keticiye verilmesi zorunludur.\"&nbsp;<br /><br />MADDE 5 &ndash; Ayn\u0131 Y&ouml;netmeli\u011fin 8. maddesinin be\u015finci f\u0131kras\u0131 a\u015fa\u011f\u0131daki \u015fekilde de\u011fi\u015ftirilmi\u015ftir. \"Sat\u0131c\u0131 veya sa\u011flay\u0131c\u0131n\u0131n 6. veya 7. maddede belirtilen y&uuml;k&uuml;ml&uuml;l&uuml;klerini yerine getirmemesi halinde, sat\u0131c\u0131 veya sa\u011flay\u0131c\u0131 en ge&ccedil; otuz g&uuml;n i&ccedil;erisinde eksikli\u011fi giderir. Bu durumda yedi g&uuml;nl&uuml;k s&uuml;re, s&ouml;z konusu eksikli\u011fin giderildi\u011fine dair bilginin yaz\u0131l\u0131 olarak t&uuml;keticiye ula\u015ft\u0131r\u0131ld\u0131\u011f\u0131 tarihten itibaren ba\u015flar. Aksi takdirde, t&uuml;ketici cayma hakk\u0131n\u0131 kullanmak i&ccedil;in yedi g&uuml;nl&uuml;k s&uuml;re ile ba\u011fl\u0131 de\u011fildir.\"&nbsp;<br /><br />MADDE 6 &ndash; Ayn\u0131 Y&ouml;netmeli\u011fin 9. maddesinin &uuml;&ccedil;&uuml;nc&uuml; f\u0131kras\u0131 a\u015fa\u011f\u0131daki \u015fekilde de\u011fi\u015ftirilmi\u015ftir.&nbsp;<br />\"Sat\u0131c\u0131 veya sa\u011flay\u0131c\u0131 mesafeli s&ouml;zle\u015fme konusu mal\u0131n veya hizmetin t&uuml;keticiye teslimi veya ifas\u0131ndan &ouml;nce 5. maddede yer alan bilgiler ile 7. maddede yer alan s&ouml;zle\u015fmeyi t&uuml;keticiye vermek ve 6. maddede belirtilen y&uuml;k&uuml;ml&uuml;l&uuml;kler dahilinde &ouml;n bilgilerin teyidine ili\u015fkin onay\u0131 almak zorundad\u0131r. Uyu\u015fmazl\u0131k halinde ispat k&uuml;lfeti sat\u0131c\u0131 veya sa\u011flay\u0131c\u0131ya aittir.\"&nbsp;<br /><br />MADDE 7 &ndash; Bu Y&ouml;netmelik yay\u0131m\u0131 tarihinde y&uuml;r&uuml;rl&uuml;\u011fe girer.&nbsp;<br /><br />MADDE 8 &ndash; Bu Y&ouml;netmelik h&uuml;k&uuml;mlerini Sanayi ve Ticaret Bakan\u0131 y&uuml;r&uuml;t&uuml;r.&nbsp;<br /><br /><span class=\"strong\"><br /></span></p>",
            "last_modified": "2014-04-24T07:14:17.392Z",
            "slug": "tuketici-yasasi",
            "name": "Tuketici Yasas\u0131"
        }
    },
    {
        "pk": 9,
        "model": "simit.page",
        "fields": {
            "description": "",
            "title": "",
            "tags": "",
            "is_active": true,
            "content": "<p>&nbsp;</p>\r\n<p>1 .Taraflar</p>\r\n<p>a) &nbsp;eps.elektronik ve ticaret ( Yenikent Mahallesi, G&uuml;zelyal\u0131 Sitesi No : 148 S&ouml;ke Ayd\u0131n 09200 T&uuml;rkiye) &nbsp;(bundan b&ouml;yle parca1.com olarak an\u0131lacakt\u0131r.)</p>\r\n<p>b) &nbsp;parca1.com internet sitesine &uuml;ye olan internet kullan\u0131c\u0131s\u0131 (bundan b&ouml;yle &uuml;ye olarak an\u0131lacakt\u0131r.)</p>\r\n<p>&nbsp;</p>\r\n<p>2) S&ouml;zle\u015fmenin Konusu</p>\r\n<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; \u0130\u015fbu s&ouml;zle\u015fmenin konusu parca1.com ile site kullan\u0131c\u0131s\u0131 aras\u0131nda taraflar\u0131n hak ve y&uuml;k&uuml;ml&uuml;l&uuml;klerinin tespitidir.</p>\r\n<p>&nbsp;</p>\r\n<p>3) Hak ve Y&uuml;k&uuml;ml&uuml;l&uuml;kler</p>\r\n<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp; 3.1) &Uuml;ye , &uuml;yelik i\u015flemleri s\u0131ras\u0131nda verdi\u011fi t&uuml;m bilgilerin do\u011fru oldu\u011funu beyan ve kabul eder. parca1.com yanl\u0131\u015f verilen bilgiler ile ilgili do\u011fabilecek t&uuml;m hukuki sorunlara kar\u015f\u0131 sorumluluk kabul etmez.</p>\r\n<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp; 3.2) &Uuml;ye site i&ccedil;erindeki yorumlar\u0131ndan , aktivitelerinden kendisi sorumludur.</p>\r\n<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp; 3.3) &Uuml;ye parca1.com&rsquo;da bulunan katalog bilgilerini izinsiz olarak kullanamaz,&ccedil;o\u011faltamaz,payla\u015famaz.</p>\r\n<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp; 3.4) parca1.com site &uuml;zerinde de\u011fi\u015fiklik yapma, hizmet \u015fekillerini de\u011fi\u015ftirme hakk\u0131n\u0131 sakl\u0131 tutar.</p>\r\n<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp; 3.5) parca1.com, &uuml;yelik s&ouml;zle\u015fmesinin ko\u015fullar\u0131n\u0131 herhangi bir zaman i&ccedil;inde de\u011fi\u015ftirebilir veya iptal edebilir. De\u011fi\u015fiklik veya iptal &nbsp;yay\u0131n tarihinde t&uuml;m &uuml;yeler bak\u0131m\u0131ndan h&uuml;k&uuml;m ifade edecektir.</p>\r\n<p>&nbsp; &nbsp; 3.6) parca1.com 18 ya\u015f\u0131ndan k&uuml;&ccedil;&uuml;klere sat\u0131\u015f yapmaz.&Uuml;ye Do\u011fru bilgi vermekle m&uuml;kelleftir.</p>\r\n<p>&nbsp; &nbsp; 3.7) &uuml;ye 7 g&uuml;n i&ccedil;erisinde &uuml;r&uuml;n&uuml; iade edebilme hakk\u0131na sahiptir, ancak &uuml;r&uuml;n&uuml;n sat\u0131\u015f i&ccedil;in uygunlu\u011funun devam etmesi \u015fartt\u0131r. iade ile ilgili t&uuml;m masraflar &uuml;yeye aittir.</p>\r\n<p>&nbsp; &nbsp; 3.8) &uuml;ye &uuml;r&uuml;nlerin fiyatlar\u0131n\u0131 &ouml;deme onay a\u015famas\u0131nda kontrol etmekle y&uuml;k&uuml;ml&uuml;d&uuml;r.</p>\r\n<p>&nbsp;</p>\r\n<p>&nbsp;</p>\r\n<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp; 4. S&ouml;zle\u015fme Feshi</p>\r\n<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; \u0130\u015fbu s&ouml;zle\u015fme parca1 taraf\u0131ndan &uuml;yeli\u011fin iptali veya &uuml;yenin &uuml;yeli\u011fini iptali s&uuml;resince h&uuml;k&uuml;m ve sonu&ccedil;lar\u0131n\u0131 do\u011furmaya devam edecektir.&Uuml;yeli\u011fin son bulmas\u0131yla s&ouml;zle\u015fme fesih olmu\u015f say\u0131lacakt\u0131r.</p>\r\n<p>&nbsp;</p>\r\n<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp; 5. S&ouml;zle\u015fme Hukuku ve Yetkisi</p>\r\n<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; \u0130\u015fbu Kullan\u0131c\u0131 S&ouml;zle\u015fmesi'nden do\u011fan veya do\u011fabilecek her t&uuml;rl&uuml; ihtilaf\u0131n hallinde, Ayd\u0131n Mahkemeleri ve \u0130cra Daireleri yetkilidir.</p>",
            "last_modified": "2014-05-16T17:03:52.063Z",
            "slug": "kullanim-sozlesmesi-resmi",
            "name": "Kullan\u0131c\u0131 S\u00f6zle\u015fmesi"
        }
    },
    {
        "pk": 10,
        "model": "simit.page",
        "fields": {
            "description": "",
            "title": "",
            "tags": "",
            "is_active": true,
            "content": "<p>&nbsp;</p>\r\n<h2><span style=\"color: #ff9900;\">1-H\u0131zl\u0131 Arama</span></h2>\r\n<p>H\u0131zl\u0131 Arama k\u0131sm\u0131na arad\u0131\u011f\u0131n\u0131z &uuml;r&uuml;n&uuml;n ad\u0131n\u0131,markas\u0131n\u0131,modelini,tedarik&ccedil;isini,motor&nbsp; tipini, orjinal kodunu ayr\u0131, ayr\u0131 veya hepsini beraber yazarak arayabilirsiniz. Bu alanda bulunun tamamlama sistemi size aramalar\u0131n\u0131zda yard\u0131mc\u0131 olacakt\u0131r.</p>\r\n<p>&Ouml;rnek: &ldquo;Renault&nbsp; Clio hava filtresi&rdquo;, &ldquo;8200437229&rdquo;</p>\r\n<p>&nbsp;</p>\r\n<h2><span style=\"color: #ff9900;\">2-Detay Arama</span></h2>\r\n<p>Detay Arama B&ouml;l&uuml;mleri (&ldquo;Stok Kodu&rdquo;,&rdquo;Marka&rdquo;,&rdquo;Oem No&rdquo;,&rdquo;Ara&ccedil; Marka&rdquo;,&rdquo;Ara&ccedil; Marka&rdquo;,&rdquo;Ara&ccedil; Model&rdquo;,&rdquo;Y\u0131l&rdquo;,&rdquo;&Uuml;r&uuml;n Grubu&rdquo;):</p>\r\n<p>Detay Arama k\u0131s\u0131mlar\u0131na arad\u0131\u011f\u0131n\u0131z &uuml;r&uuml;nleri ilgili yere yazarak araman\u0131z\u0131 tamamlayabilirsiniz.</p>\r\n<p>&Ouml;rnek : Marka:&rdquo;Renault&rdquo;, Oem No: &ldquo;8200437229&rdquo;</p>\r\n<p>&nbsp;</p>\r\n<h2><span style=\"color: #ff9900;\">3-Yan Men&uuml;:</span></h2>\r\n<p>Yan Men&uuml;de ara&ccedil; markas\u0131n\u0131n &uuml;zerine geldi\u011finizde ara&ccedil; modelleri, modellerin &uuml;zerine geldi\u011finizde de o modellere ait kategorileri g&ouml;r&uuml;p se&ccedil;im yaarak araman\u0131z\u0131 tamamlayabilirsiniz.</p>\r\n<p>&nbsp;</p>\r\n<h2><span style=\"color: #ff9900;\">4-Se&ccedil;imli Men&uuml;:</span></h2>\r\n<p>&nbsp;Se&ccedil;imli Men&uuml;, Herhani bir \u015fekilde araman\u0131z\u0131 yapt\u0131ktan sonra &uuml;r&uuml;nler g&ouml;steriminin &uuml;st&uuml;nde &ccedil;\u0131kmaktad\u0131r. Buradan da s\u0131ras\u0131yla Marka-Model-Model Tip-Motor Tip,Yak\u0131t Tip ve Y\u0131l se&ccedil;erek arad\u0131\u011f\u0131n\u0131z &uuml;r&uuml;ne nokta at\u0131\u015f\u0131 yapman\u0131z m&uuml;mk&uuml;nd&uuml;r.</p>\r\n<h2>&nbsp;</h2>\r\n<h2><span style=\"color: #ff9900;\">5-Filtreler:</span></h2>\r\n<p>&nbsp;&Uuml;r&uuml;n Arama sonras\u0131nda yan men&uuml; dinamik olarak aran\u0131lan &uuml;r&uuml;nlere &ouml;zg&uuml; filtreler olu\u015fturur. Kategori,Marka,Etiket(Kampanya, vs..) Fiyat Aral\u0131\u011f\u0131 gibi aramalar\u0131n\u0131z\u0131 da buradan y&ouml;netebilirsiniz.</p>",
            "last_modified": "2014-04-27T15:37:32.289Z",
            "slug": "urun-arama",
            "name": "\u00dcr\u00fcn Arama"
        }
    },
    {
        "pk": 11,
        "model": "simit.page",
        "fields": {
            "description": "",
            "title": "",
            "tags": "",
            "is_active": true,
            "content": "<h2><span style=\"color: #ff9900;\">1-Sepete Atma:</span></h2>\r\n<p>\u0130stedi\u011finiz &uuml;r&uuml;n&uuml; se&ccedil;iniz, a&ccedil;\u0131lan detay sayfas\u0131nda &uuml;r&uuml;nle ilgili detay incelemelerinizi tamamlad\u0131ktan sonra miktar</p>\r\n<p>alan\u0131na girdi\u011finiz de\u011fer ile sepete atma i\u015flemini ger&ccedil;ekle\u015ftirebilirsiniz.</p>\r\n<p>&nbsp;</p>\r\n<h2><span style=\"color: #ff9900;\">2-Sepet \u0130\u015flemleri:</span></h2>\r\n<p>Sepete att\u0131\u011f\u0131n\u0131z &uuml;r&uuml;n&uuml; daha sonra sepete giderek takip edebilir, miktar\u0131n\u0131 g&uuml;ncelleyip, &ouml;deme i\u015flemlerine</p>\r\n<p>ge&ccedil;ebilirsiniz.</p>",
            "last_modified": "2014-04-27T15:40:36.532Z",
            "slug": "urun-siparisi",
            "name": "\u00dcr\u00fcn Sipari\u015fi"
        }
    },
    {
        "pk": 12,
        "model": "simit.page",
        "fields": {
            "description": "",
            "title": "",
            "tags": "",
            "is_active": true,
            "content": "<h4>- Sepetinize gitti\u011finizde al\u0131\u015fveri\u015finizden eminseniz, &ldquo;Devam&rdquo; i\u015faretine t\u0131klay\u0131n\u0131z.</h4>\r\n<h4>&nbsp;</h4>\r\n<h4>- Gelen Ekranda&nbsp; &ouml;nceden tan\u0131mlad\u0131\u011f\u0131n\u0131z adres yoksa &ldquo;yeni adres ekle&rdquo; k\u0131sm\u0131ndan adres ekleyebilirsiniz.</h4>\r\n<h4>&nbsp;</h4>\r\n<h4>- Ekranda bulunan Teslimat ve fatura adreslerini se&ccedil;iniz. &ldquo;Devam&rdquo; butonuna t\u0131klay\u0131n\u0131z.</h4>\r\n<h4>&nbsp;</h4>\r\n<h4>- A&ccedil;\u0131lan ekranda&nbsp; ilk planda kredi kart\u0131 alan\u0131 a&ccedil;\u0131lmaktad\u0131r. Kredi kart\u0131 bilgilerinizi girip &ldquo;Devam&rdquo; butonuna t\u0131klayabilirsiniz.</h4>\r\n<h4>&nbsp;</h4>\r\n<h4>- Havale ile &ouml;demenizi yapmak istiyorsan\u0131z a&ccedil;\u0131lan ekranda Havale/Eft K\u0131sm\u0131na girip size g&ouml;sterilen hesap numaras\u0131n\u0131 girip &ldquo;Devam&rdquo; butonuna t\u0131klayabilirsiniz.</h4>\r\n<h4>&nbsp;</h4>\r\n<h4>- Sipari\u015f&nbsp; Onay ekran\u0131nda ald\u0131\u011f\u0131n\u0131z &uuml;r&uuml;nlerin kotrollerini ve tutarlar\u0131n\u0131 kontrol edebilirsiniz. E\u011fer Havale ile &ouml;deme se&ccedil;tiyseniz. &Ouml;demeniz gereken tutar\u0131 not ediniz, &ldquo;Sipari\u015fi Onayla&rdquo; butonuna t\u0131klay\u0131n\u0131z.</h4>\r\n<h4>&nbsp;</h4>\r\n<h4>- Sipari\u015finizi onaylad\u0131ktan sonra a&ccedil;\u0131lan sayfada size bir sipari\u015f numaras\u0131 g&ouml;sterilecektir.E\u011fer Havale ile &ouml;demenizi ger&ccedil;ekle\u015ftiriyorsan\u0131z &ouml;deme dekont sayfas\u0131n\u0131n a&ccedil;\u0131klama k\u0131sm\u0131na &ldquo;sipari\u015f numaras\u0131n\u0131&rdquo; giriniz.</h4>\r\n<h4>&nbsp;</h4>\r\n<h4>- E\u011fer &Ouml;demenizi &ldquo;Havale&rdquo; yoluyla yapt\u0131ysan\u0131z , Havale&rsquo;niz onayland\u0131\u011f\u0131nda, kredi kart\u0131 ile yapt\u0131ysan\u0131z&nbsp; ise hemen sipari\u015finiz haz\u0131rlanma a\u015famas\u0131na ge&ccedil;mi\u015f olur.</h4>\r\n<h4>&nbsp;</h4>\r\n<h4>- Sipari\u015finizle ilgili bilgiler size mail yoluyla ula\u015ft\u0131r\u0131lacakt\u0131r.</h4>",
            "last_modified": "2014-04-27T16:04:11.888Z",
            "slug": "odeme",
            "name": "Odeme \u0130\u015flemleri"
        }
    },
    {
        "pk": 13,
        "model": "simit.page",
        "fields": {
            "description": "",
            "title": "",
            "tags": "",
            "is_active": true,
            "content": "<p>&Uuml;r&uuml;n \u0130adelerinde &ldquo;FATURA&rdquo; ibrazi&nbsp; yasal zorunluluktur. Faturan\u0131z\u0131 Kaybetmeyiniz.&nbsp;</p>\r\n<p>&nbsp;</p>\r\n<p>-&Uuml;r&uuml;n&uuml;n&uuml;z&uuml; 7 g&uuml;n i&ccedil;erisinde &uuml;r&uuml;n ambalaj\u0131 ve kutusunda bir hasar yoksa hi&ccedil; bir mazaret belirtmeksizin iade edebilirsiniz. Bu durumda iade kargo bedeli m&uuml;\u015fteriye ait olacakt\u0131r.</p>\r\n<p>&nbsp;</p>\r\n<p>-&Uuml;r&uuml;n&uuml;n ay\u0131pl\u0131 olmas\u0131 durumunda &ldquo;&uuml;r&uuml;n iade formu&rdquo; nu doldurup,kar\u015f\u0131 &ouml;demeli olarak bize g&ouml;nderiniz. &Uuml;r&uuml;n incelemesi tamamland\u0131\u011f\u0131nda, sipari\u015f iptali onayland\u0131\u011f\u0131 takdirde:</p>\r\n<p>&nbsp;</p>\r\n<p>-&Ouml;demenizi Kredi Kart\u0131 ile yapy\u0131san\u0131z &ouml;demeniz an\u0131nda kredi kart\u0131 hesab\u0131na g&ouml;nderilecektir.</p>\r\n<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;</p>\r\n<p>-&Ouml;demenizi Havale yoluyla yapt\u0131ysan\u0131z &nbsp;iade formunda bildirimde bulundu\u011funuz \u0130BAN numaras\u0131na geri &ouml;deme yap\u0131lacakt\u0131r.</p>\r\n<p>&nbsp;</p>\r\n<p>-&Ouml;demenin banka veya Kredi kart\u0131 hesab\u0131na yans\u0131mas\u0131 banka tercihinize g&ouml;re farkl\u0131l\u0131k g&ouml;sterebilir.</p>\r\n<p>&nbsp;</p>\r\n<p>-Taksitli al\u0131\u015fveri\u015flerde &ouml;demenizi yapt\u0131\u011f\u0131n\u0131z taksit tutar\u0131 hemen hesab\u0131n\u0131za &ouml;denir. Di\u011fer taksitlerde banka taraf\u0131ndan yap\u0131lan i\u015flem ile &ouml;nce &ccedil;ekilir sonra &ouml;denir.</p>\r\n<p>&nbsp;</p>\r\n<p>-T&uuml;m iade s&uuml;recinde sistemimizde kay\u0131tl\u0131 olan mailinize bilgilendirmeler yap\u0131lacakt\u0131r.</p>",
            "last_modified": "2014-04-28T06:48:48.822Z",
            "slug": "iade",
            "name": "Urun Iadesi"
        }
    },
    {
        "pk": 14,
        "model": "simit.page",
        "fields": {
            "description": "",
            "title": "",
            "tags": "",
            "is_active": true,
            "content": "<p class=\"clr-1 p2\">&nbsp;</p>\r\n<p class=\"clr-1 p2\">EPS ELEKTRON\u0130K T\u0130CARET ADRES B\u0130LG\u0130LER\u0130 :</p>\r\n<p class=\"#\">&nbsp;</p>\r\n<p class=\"#\">Adres&nbsp;&nbsp;&nbsp; : Mimar Sinan Mahallesi &Uuml;sk&uuml;dar Caddesi YEDPA Ticaret Merkezi E Caddesi No: 117/1 AS Kap\u0131 No:164 &nbsp;</p>\r\n<p>&nbsp;</p>\r\n<p>ATA\u015eEH\u0130R/\u0130STANBUL</p>\r\n<p>&nbsp;</p>\r\n<p class=\"clr-1 p2\">&nbsp;</p>\r\n<p class=\"clr-1 p2\">HESAP B\u0130LG\u0130LER\u0130 : T&Uuml;RK\u0130YE \u0130\u015e BANKASI AYDIN S&Ouml;KE \u015eUBES\u0130</p>\r\n<p>&nbsp;</p>\r\n<p>Hesap No&nbsp;&nbsp;&nbsp; :&nbsp;3022 - 1142908</p>\r\n<p>&nbsp;</p>\r\n<p>\u0130ban No&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; :&nbsp;TR77 0006 4000 0013 0221 1429 08</p>",
            "last_modified": "2014-08-05T19:58:52.407Z",
            "slug": "iletisim",
            "name": "\u0130letisim"
        }
    },
    {
        "pk": 15,
        "model": "simit.page",
        "fields": {
            "description": "",
            "title": "",
            "tags": "",
            "is_active": true,
            "content": "<p><strong>MADDE 1- TARAFLAR</strong>&nbsp;<br />1.1- SATICI:&nbsp;<br />&Uuml;nvan\u0131 : \u0130FCO Elektronik Hizmetleri ve D\u0131\u015f Tic. Ltd. \u015eti.&nbsp;<br />Adres: Marmara Sanayi Sitesi Otostart.com Binas\u0131 Ikitelli / ISTANBUL&nbsp;<br />Tel: 0-850-333 77 25&nbsp;<br />E-mail: otostart@otostart.com&nbsp;<br /><br />1.2- ALICI:&nbsp;<br />Ad\u0131/soyad\u0131/&Uuml;nvan\u0131: ahmet mekin&nbsp;<br />Adresi : cemal caddesi deneme sok. no Aksu T&uuml;rkiye&nbsp;<br />Telefon: 0 - 505 - 3256358&nbsp;<br />Email: drengarc@yahoo.com&nbsp;<br /><br /><strong>MADDE 2- KONU</strong>&nbsp;<br />\u0130\u015fbu s&ouml;zle\u015fmenin konusu, ALICI'n\u0131n SATICI'ya ait www.otostart.com internet sitesinden elektronik ortamda sipari\u015fini yapt\u0131\u011f\u0131 a\u015fa\u011f\u0131da nitelikleri ve sat\u0131\u015f fiyat\u0131 belirtilen &uuml;r&uuml;n&uuml;n sat\u0131\u015f\u0131 ve teslimi ile ilgili olarak 4077 say\u0131l\u0131 T&uuml;keticilerin Korunmas\u0131 Hakk\u0131ndaki Kanun ve Mesafeli S&ouml;zle\u015fmeleri Uygulama Esas ve Usulleri Hakk\u0131nda Y&ouml;netmelik h&uuml;k&uuml;mleri gere\u011fince taraflar\u0131n hak ve y&uuml;k&uuml;ml&uuml;l&uuml;klerinin saptanmas\u0131d\u0131r.&nbsp;<br /><br /><strong>MADDE 3- S&Ouml;ZLE\u015eME KONUSU &Uuml;R&Uuml;N</strong>&nbsp;&Uuml;r&uuml;nlerin Cinsi ve t&uuml;r&uuml;, Miktar\u0131, Marka/Modeli, Rengi, Sat\u0131\u015f Bedeli yukar\u0131da belirtildi\u011fi gibidir.&nbsp;<br /><br /><strong>&Ouml;deme \u015eekli :</strong>&nbsp;Havale&nbsp;<br /><strong>Teslimat Adresi :</strong>&nbsp;ahmet mekin cemal caddesi deneme sok. no Aksu T&uuml;rkiye&nbsp;<br /><strong>Teslim Edilecek Ki\u015fi:&nbsp;</strong>ahmet mekin&nbsp;<br /><strong>Fatura Adresi :</strong>&nbsp;<br /><strong>Kargo &Uuml;creti :</strong>&nbsp;6.25 TL&nbsp;<br /><br /><strong>MADDE 4- GENEL H&Uuml;K&Uuml;MLER</strong>&nbsp;<br /><strong>4.1</strong>&nbsp;- ALICI, www.otostart.com internet sitesinde s&ouml;zle\u015fme konusu &uuml;r&uuml;n&uuml;n temel nitelikleri, sat\u0131\u015f fiyat\u0131 ve &ouml;deme \u015fekli ile teslimata ili\u015fkin &ouml;n bilgileri okuyup bilgi sahibi oldu\u011funu ve elektronik ortamda gerekli teyidi verdi\u011fini beyan eder.&nbsp;<br /><strong>4.2</strong>- S&ouml;zle\u015fme konusu &uuml;r&uuml;n, yasal 30 g&uuml;nl&uuml;k s&uuml;reyi a\u015fmamak ko\u015fulu ile her bir &uuml;r&uuml;n i&ccedil;in ALICI'n\u0131n yerle\u015fim yerinin uzakl\u0131\u011f\u0131na ba\u011fl\u0131 olarak internet sitesinde &ouml;n bilgiler i&ccedil;inde a&ccedil;\u0131klanan s&uuml;re i&ccedil;inde ALICI veya g&ouml;sterdi\u011fi adresteki ki\u015fi/kurulu\u015fa teslim edilir.&nbsp;<br /><strong>4.3</strong>- S&ouml;zle\u015fme konusu &uuml;r&uuml;n, ALICI'dan ba\u015fka bir ki\u015fi/kurulu\u015fa teslim edilecek ise, teslim edilecek ki\u015fi/kurulu\u015fun teslimat\u0131 kabul etmemesininden SATICI sorumlu tutulamaz.&nbsp;<br /><strong>4.4</strong>- SATICI, s&ouml;zle\u015fme konusu &uuml;r&uuml;n&uuml;n sa\u011flam, eksiksiz, sipari\u015fte belirtilen niteliklere uygun ve varsa garanti belgeleri ve kullan\u0131m klavuzlar\u0131 ile teslim edilmesinden sorumludur.&nbsp;<br /><strong>4.5</strong>- S&ouml;zle\u015fme konusu &uuml;r&uuml;n&uuml;n teslimat\u0131 i&ccedil;in i\u015fbu s&ouml;zle\u015fmenin imzal\u0131 n&uuml;shas\u0131n\u0131n SATICI'ya ula\u015ft\u0131r\u0131lm\u0131\u015f olmas\u0131 ve bedelinin ALICI'n\u0131n tercih etti\u011fi &ouml;deme \u015fekli ile &ouml;denmi\u015f olmas\u0131 \u015fartt\u0131r. Herhangi bir nedenle &uuml;r&uuml;n bedeli &ouml;denmez veya banka kay\u0131tlar\u0131nda iptal edilir ise, SATICI &uuml;r&uuml;n&uuml;n teslimi y&uuml;k&uuml;ml&uuml;l&uuml;\u011f&uuml;nden kurtulmu\u015f kabul edilir.&nbsp;<br /><strong>4.6</strong>- &Uuml;r&uuml;n&uuml;n tesliminden sonra ALICI'ya ait kredi kart\u0131n\u0131n ALICI'n\u0131n kusurundan kaynaklanmayan bir \u015fekilde yetkisiz ki\u015filerce haks\u0131z veya hukuka ayk\u0131r\u0131 olarak kullan\u0131lmas\u0131 nedeni ile ilgili banka veya finans kurulu\u015fun &uuml;r&uuml;n bedelini SATICI'ya &ouml;dememesi halinde, ALICI'n\u0131n kendisine teslim edilmi\u015f olmas\u0131 kayd\u0131yla &uuml;r&uuml;n&uuml;n 3 g&uuml;n i&ccedil;inde SATICI'ya g&ouml;nderilmesi zorunludur. Bu takdirde nakliye giderleri ALICI'ya aittir.&nbsp;<br /><strong>4.7</strong>- SATICI m&uuml;cbir sebepler veya nakliyeyi engelleyen hava muhalefeti, ula\u015f\u0131m\u0131n kesilmesi gibi ola\u011fan&uuml;st&uuml; durumlar nedeni ile s&ouml;zle\u015fme konusu &uuml;r&uuml;n&uuml; s&uuml;resi i&ccedil;inde teslim edemez ise, durumu ALICI'ya bildirmekle y&uuml;k&uuml;ml&uuml;d&uuml;r. Bu takdirde ALICI sipari\u015fin iptal edilmesini, s&ouml;zle\u015fme konusu &uuml;r&uuml;n&uuml;n varsa emsali ile de\u011fi\u015ftirilmesini, ve/veya teslimat s&uuml;resinin engelleyici durumun ortadan kalkmas\u0131na kadar ertelenmesi haklar\u0131ndan birini kullanabilir. ALICI'n\u0131n sipari\u015fi iptal etmesi halinde &ouml;dedi\u011fi tutar 10 g&uuml;n i&ccedil;inde kendisine nakten ve defaten &ouml;denir.&nbsp;<br /><strong>4.8</strong>- Garanti belgesi ile sat\u0131lan &uuml;r&uuml;nlerden olan veya olmayan &uuml;r&uuml;nlerin ar\u0131zal\u0131 veya bozuk olanlar, garanti \u015fartlar\u0131 i&ccedil;inde gerekli onar\u0131m\u0131n yap\u0131lmas\u0131 i&ccedil;in SATICI'ya g&ouml;nderilebilir, bu takdirde kargo giderleri SATICI taraf\u0131ndan kar\u015f\u0131lanacakt\u0131r.&nbsp;<br /><strong>4.9</strong>- \u0130\u015fbu s&ouml;zle\u015fme, ALICI taraf\u0131ndan imzalan\u0131p SATICI'ya faks veya posta yolu ile ula\u015ft\u0131r\u0131lmas\u0131ndan sonra ge&ccedil;erlilik kazan\u0131r.&nbsp;<br /><br /><strong>MADDE 5- CAYMA HAKKI</strong>&nbsp;<br />ALICI, s&ouml;zle\u015fme konusu &uuml;r&uuml;r&uuml;n&uuml;n kendisine veya g&ouml;sterdi\u011fi adresteki ki\u015fi/kurulu\u015fa tesliminden itibaren 7 g&uuml;n i&ccedil;inde cayma hakk\u0131na sahiptir. Cayma hakk\u0131n\u0131n kullan\u0131lmas\u0131 i&ccedil;in bu s&uuml;re i&ccedil;inde SATICI'ya faks, email veya telefon ile bildirimde bulunulmas\u0131 ve &uuml;r&uuml;n&uuml;n 6. madde h&uuml;k&uuml;mleri &ccedil;ercevesinde kullan\u0131lmam\u0131\u015f olmas\u0131 \u015fartt\u0131r. Bu hakk\u0131n kullan\u0131lmas\u0131 halinde, 3. ki\u015fiye veya ALICI'ya teslim edilen &uuml;r&uuml;n&uuml;n SATICI'ya g&ouml;nderildi\u011fine ili\u015fkin kargo teslim tutana\u011f\u0131 &ouml;rne\u011fi ile fatura asl\u0131n\u0131n iadesi zorunludur. Bu belgelerin ula\u015fmas\u0131n\u0131 takip eden 7 g&uuml;n i&ccedil;inde &uuml;r&uuml;n bedeli ALICI'ya iade edilir. Fatura asl\u0131 g&ouml;nderilmez ise KDV ve varsa sair yasal y&uuml;k&uuml;ml&uuml;l&uuml;kler iade edilemez. Cayma hakk\u0131 nedeni ile iade edilen &uuml;r&uuml;n&uuml;n kargo bedeli SATICI taraf\u0131ndan kar\u015f\u0131lan\u0131r.&nbsp;<br /><br /><strong>MADDE 6- CAYMA HAKKI KULLANILAMAYACAK &Uuml;R&Uuml;NLER</strong>&nbsp;<br />Niteli\u011fi itibar\u0131yla iade edilemeyecek &uuml;r&uuml;nler, tek kullan\u0131ml\u0131k &uuml;r&uuml;nler, h\u0131zl\u0131 bozulan veya son kullan\u0131m tarihi ge&ccedil;en &uuml;r&uuml;nler i&ccedil;in cayma hakk\u0131 kullan\u0131lamaz.&nbsp;<br /><br /><strong>MADDE 7- YETK\u0130L\u0130 MAHKEME</strong>&nbsp;<br />\u0130\u015fbu s&ouml;zle\u015fmenin uygulanmas\u0131nda, Sanayi ve Ticaret Bakanl\u0131\u011f\u0131nca ilan edilen de\u011fere kadar T&uuml;ketici Hakem Heyetleri ile ALICI'n\u0131n veya SATICI'n\u0131n yerle\u015fim yerindeki T&uuml;ketici Mahkemeleri yetkilidir.&nbsp;<br /><br /><br />Sipari\u015fin ger&ccedil;ekle\u015fmesi durumunda ALICI i\u015fbu s&ouml;zle\u015fmenin t&uuml;m ko\u015fullar\u0131n\u0131 kabul etmi\u015f say\u0131l\u0131r.&nbsp;<br /><br /><strong>SATICI</strong>&nbsp;<br />\u0130FCO Elektronik Hizmetleri ve D\u0131\u015f Tic. Ltd. \u015eti.&nbsp;<br /><br /><strong>ALICI</strong>&nbsp;<br />Ad\u0131/Soyad\u0131 :ahmet mekin&nbsp;<br /><br /><strong>Tarih</strong>&nbsp;:07/05/2014</p>",
            "last_modified": "2014-05-16T14:51:21.683Z",
            "slug": "satis-sozlesmesi",
            "name": "Sat\u0131\u015f S\u00f6zle\u015fmesi_oto_start"
        }
    },
    {
        "pk": 16,
        "model": "simit.page",
        "fields": {
            "description": "",
            "title": "",
            "tags": "",
            "is_active": true,
            "content": "<p><span style=\"color: #ff9900;\">parca1.com <span style=\"color: #000000;\">'da</span></span> toplanan bilgiler (kredi kart\u0131 bilgileri, mail, adres vs..) hi&ccedil; bir \u015fekilde &uuml;&ccedil;&uuml;nc&uuml; taraflara sat\u0131lamaz, kiralanamaz veya verilemez.&nbsp;</p>\r\n<p>&nbsp;</p>\r\n<p><span style=\"color: #ff9900;\">parca1.com</span>&nbsp;'da &uuml;ye bilgileri &uuml;yelere kampanya,yeni &uuml;r&uuml;n ve hizmetler hakk\u0131nda bilgilendirme yapmak i&ccedil;in</p>\r\n<p>kullan\u0131labilir. &uuml;ye giri\u015fini kendi belirledi\u011fi kullan\u0131c\u0131 ad\u0131 ve \u015fifre ile yapar, \u015fifresi kriptolanm\u0131\u015f olarak kay\u0131t alt\u0131na al\u0131n\u0131r</p>\r\n<p>ve ba\u015fkas\u0131 taraf\u0131ndan kullan\u0131lamaz. &uuml;ye kendisi istedi\u011fi zaman bilgilerini de\u011fi\u015ftirebilir. &uuml;yelik iptali kullan\u0131c\u0131n\u0131n</p>\r\n<p>parca1.com'a mail yoluyla talep etmesi sonucu ger&ccedil;ekle\u015fir.&nbsp;</p>\r\n<p>&nbsp;</p>\r\n<p><span style=\"color: #ff9900;\">parca1.com</span> kullan\u0131c\u0131lar\u0131na &uuml;&ccedil;&uuml;nc&uuml; bir taraf arac\u0131l\u0131\u011f\u0131yla sundu\u011fu hizmetlerde kullan\u0131c\u0131 bilgilerini payla\u015fabilir. Payla\u015f\u0131lan</p>\r\n<p>bilgi sadece hizmet alan\u0131n\u0131 kapsar.</p>\r\n<p>&nbsp;</p>\r\n<p><span style=\"color: #ff9900;\">parca1.com</span> kullan\u0131c\u0131s\u0131n\u0131 daha iyi hizmet verebilmek i&ccedil;in - siteye giri\u015fde kullan\u0131c\u0131 ad\u0131n\u0131n hat\u0131rlat\u0131lmas\u0131 gibi-</p>\r\n<p>&ccedil;erezler(cookies) kullan\u0131r. oturum kapat\u0131ld\u0131\u011f\u0131nda &ccedil;erezlerin i\u015flevi son bulur. parca1.com sitede kullan\u0131lan linklerin</p>\r\n<p>i&ccedil;eri\u011finden ve gizlilik politiklar\u0131ndan &nbsp;sorumlu de\u011fildir.</p>\r\n<p>&nbsp;</p>\r\n<p><span style=\"color: #ff9900;\">parca1.com</span>'da &nbsp;gezinti ve &ouml;deme s\u0131ras\u0131nda &nbsp;istenen bilgiler kullan\u0131c\u0131dan &ouml;demeyi almak,faturay\u0131 kesmek ve</p>\r\n<p>gerekti\u011finde ileti\u015fime ge&ccedil;mek i&ccedil;in kullan\u0131l\u0131r.</p>\r\n<p>&nbsp;</p>\r\n<p><span style=\"color: #ff9900;\">parca1.com</span> g&uuml;venlik i&ccedil;in SSL teknolojisini kullan\u0131r, kullan\u0131c\u0131n\u0131n girdi\u011fi kredi kart\u0131 bilgileri SSL teknolojisi ile \u015fifrelenir.</p>\r\n<p>site adres bar\u0131nda sitenin kredi kart\u0131 numaras\u0131 girilirken \"https\" ile ba\u015fland\u0131\u011f\u0131n\u0131 g&ouml;rebilirsiniz.</p>\r\n<p>&nbsp;</p>",
            "last_modified": "2014-05-16T15:53:59.376Z",
            "slug": "gizlilik-politikamiz",
            "name": "Gizlilik Politikam\u0131z"
        }
    },
    {
        "pk": 17,
        "model": "simit.page",
        "fields": {
            "description": "",
            "title": "",
            "tags": "",
            "is_active": true,
            "content": "<p>&nbsp;</p>\r\n<p><span style=\"color: #ff9900;\">parca1.com</span>'un &uuml;r&uuml;n teslimat s&uuml;resi hedefi 24 saattir. ola\u011fan&uuml;st&uuml; ko\u015fullarda &uuml;r&uuml;n teslimat\u0131n\u0131n be\u015f (5) i\u015f g&uuml;n&uuml;n&uuml; a\u015fmas\u0131 halinde &uuml;r&uuml;n bedeli iade edilir.</p>\r\n<p>&nbsp;</p>\r\n<p><span style=\"color: #ff9900;\">parca1.com,</span> &uuml;r&uuml;nlerini kargo eleman\u0131 nezaretinde a&ccedil;\u0131n\u0131z, hasar durumunu tespit edip, TUTANAK tutturunuz, kabul</p>\r\n<p>etmeyiniz., aksi durumda kargo \u015firketi sorumluluk kabul etmeyecektir. Durumdan parca1.com'u bilgilendiriniz, biz de</p>\r\n<p>hemen ayn\u0131 &uuml;r&uuml;n&uuml; size g&ouml;nderme &ccedil;al\u0131\u015fmalar\u0131m\u0131za&nbsp;ba\u015flayal\u0131m.</p>\r\n<p>&nbsp;</p>\r\n<p><span style=\"color: #ff9900;\">parca1.com</span> &uuml;r&uuml;nlerini fatura tarihinden itibaren yedi(7) g&uuml;n i&ccedil;erisinde iade edebilirsiniz. iade kargo bedeli m&uuml;\u015fteriye</p>\r\n<p>aittir.</p>\r\n<p>&nbsp;</p>\r\n<p><span style=\"color: #ff9900;\">parca1.com</span> &uuml;r&uuml;nlerinin garantisi FATURA'n\u0131zd\u0131r. &Uuml;r&uuml;nler T.C Sanayi ve Ticaret Bakanl\u0131\u011f\u0131n\u0131n &uuml;r&uuml;n gruplar\u0131 i&ccedil;in</p>\r\n<p>belirledi\u011fi s&uuml;relerle garanti alt\u0131ndad\u0131r.</p>\r\n<p>&nbsp;</p>\r\n<p><span style=\"color: #ff9900;\">parca1.com</span>'da 18 Ya\u015f\u0131ndan k&uuml;&ccedil;&uuml;kler al\u0131\u015f veri\u015f yapamaz.</p>\r\n<p>&nbsp;</p>\r\n<p><span style=\"color: #ff9900;\">parca1.com</span>'dan al\u0131\u015fveri\u015f yapan ki\u015filer bu maddeleri kabul etmi\u015f say\u0131l\u0131r.</p>",
            "last_modified": "2014-05-16T17:10:42.058Z",
            "slug": "satis-sartlari",
            "name": "Sat\u0131\u015f / Teslim \u015eartlar\u0131"
        }
    },
    {
        "pk": 18,
        "model": "simit.page",
        "fields": {
            "description": "",
            "title": "",
            "tags": "",
            "is_active": true,
            "content": "<h4>PARCATRENI.COM UZAK MESAFEL\u0130 SATI\u015e S&Ouml;ZLE\u015eMES\u0130</h4>\r\n<p>MADDE 1- TARAFLAR&nbsp;<br />1.1- SATICI:<br />&Uuml;nvan\u0131 : Partek Sanal Pazarlama LTD \u015eT\u0130<br />E-ticaret site adresi : www.parcatreni.com<br />Adresi : Nam\u0131k Kemal Caddesi 38 / 1 Fatih \u0130stanbul<br />Telefon : 0212 588 8 588<br />Faks : 0212 588 0 555</p>\r\n<p>1.2- ALICI:&nbsp;<br />Ad\u0131 / Soyad\u0131 / &Uuml;nvan\u0131: murat feleko\u011flu<br />Adresi : ba\u011flarba\u015f\u0131 mah. feza sok. maltepe Istanbul<br />Telefon: 506 2886354<br />E-mail: mfelek@gmail.com</p>\r\n<p>MADDE 2- KONU&nbsp;<br />\u0130\u015fbu s&ouml;zle\u015fmenin konusu, ALICI'n\u0131n SATICI'ya ait www.parcatreni.com internet sitesinden elektronik ortamda sipari\u015fini yapt\u0131\u011f\u0131 a\u015fa\u011f\u0131da nitelikleri ve sat\u0131\u015f fiyat\u0131 belirtilen &uuml;r&uuml;n&uuml;n sati\u015fi ve teslimi ile ilgili olarak 4077&nbsp;<br />say\u0131l\u0131 T&uuml;keticilerin Korunmas\u0131 Hakk\u0131ndaki Kanun ve Mesafeli S&ouml;zle\u015fmeleri Uygulama Esas ve Usulleri Hakk\u0131nda Y&ouml;netmelik h&uuml;k&uuml;mleri gere\u011fince taraflar\u0131n hak ve y&uuml;k&uuml;ml&uuml;l&uuml;klerinin saptanmas\u0131d\u0131r.</p>\r\n<p>MADDE 3- S&Ouml;ZLE\u015eME KONUSU &Uuml;R&Uuml;N<br />&Uuml;r&uuml;nlerin Cinsi ve T&uuml;r&uuml;, Miktar\u0131, Marka/Modeli, Rengi a\u015fa\u011f\u0131da belirtildi\u011fi gibidir.</p>\r\n<p>1 adet , VOLKSWAGEN GOLF 4 ARKA AMORT\u0130S&Ouml;R SA\u011e 1998&raquo;2004</p>\r\n<p>&Ouml;deme \u015eekli (TL): havale, tutar : 90.91 TL<br />AKBANK&nbsp;<br />ESENYURT \u015fubesi ( 0762 )<br />hesap no : 0059891&nbsp;<br />hesap sahibi : Partek Sanal Paz LTD<br /><br />Teslimat Adresi : ba\u011flarba\u015f\u0131 mah. feza sok. maltepe Istanbul<br />Teslim Edilecek Ki\u015fi : murat feleko\u011flu<br />Fatura Adresi : ba\u011flarba\u015f\u0131 mah. feza sok. maltepe Istanbul</p>\r\n<p>MADDE 4- GENEL H&Uuml;K&Uuml;MLER&nbsp;<br />4.1- ALICI, www.parcatreni.com internet sitesinde s&ouml;zle\u015fme konusu &uuml;r&uuml;nlerin temel nitelikleri, sat\u0131\u015f fiyat\u0131 ve &ouml;deme \u015fekli ile teslimata ili\u015fkin &ouml;n bilgileri okuyup bilgi sahibi oldu\u011funu ve elektronik ortamda gerekli teyidi verdigini beyan eder.<br />4.2- S&ouml;zle\u015fme konusu &uuml;r&uuml;n, yasal 30 g&uuml;nl&uuml;k s&uuml;reyi a\u015fmamak ko\u015fulu ile her bir &uuml;r&uuml;n i&ccedil;in ALICI'n\u0131n yerle\u015fim yerinin uzakl\u0131\u011f\u0131na ba\u011fl\u0131 olarak internet sitesinde &ouml;n bilgiler i&ccedil;inde a&ccedil;\u0131klanan s&uuml;re i&ccedil;inde ALICI veya g&ouml;sterdi\u011fi adresteki ki\u015fi/kurulu\u015fa teslim edilir.<br />4.3- S&ouml;zle\u015fme konusu &uuml;r&uuml;n, ALICI'dan ba\u015fka bir ki\u015fi/kurulu\u015fa teslim edilecek ise, teslim edilecek ki\u015fi/kurulu\u015fun teslimat\u0131 kabul etmemesinden SATICI sorumlu tutulamaz.<br />4.4- SATICI, s&ouml;zle\u015fme konusu &uuml;r&uuml;n&uuml;n sa\u011flam, eksiksiz, sipari\u015fte belirtilen niteliklere uygun ve varsa garanti belgeleri ve kullan\u0131m k\u0131lavuzlar\u0131 ile teslim edilmesinden sorumludur.<br />4.5- S&ouml;zle\u015fme konusu &uuml;r&uuml;n&uuml;n teslimat\u0131 i&ccedil;in &uuml;r&uuml;n(ler) bedelinin ALICI'n\u0131n tercih etti\u011fi &ouml;deme \u015fekli ile &ouml;denmi\u015f olmas\u0131 \u015fartt\u0131r. Herhangi bir nedenle &uuml;r&uuml;n bedeli &ouml;denmez veya banka kay\u0131tlar\u0131nda iptal edilir ise, SATICI &uuml;r&uuml;n&uuml;n teslimi y&uuml;k&uuml;ml&uuml;l&uuml;\u011f&uuml;nden kurtulmu\u015f kabul edilir.<br />4.6- &Uuml;r&uuml;n&uuml;n tesliminden sonra ALICI'ya ait kredi kart\u0131n\u0131n ALICI'n\u0131n kusurundan kaynaklanmayan bir sekilde yetkisiz ki\u015filerce haks\u0131z veya hukuka ayk\u0131r\u0131 olarak kullan\u0131lmas\u0131 nedeni ile ilgili banka veya finans kurulu\u015fun &uuml;r&uuml;n bedelini SATICI'ya &ouml;dememesi halinde, ALICI'n\u0131n kendisine teslim edilmi\u015f olmas\u0131 kayd\u0131yla &uuml;r&uuml;n&uuml;n 3 g&uuml;n i&ccedil;inde SATICI'ya g&ouml;nderilmesi zorunludur. Bu takdirde nakliye giderleri ALICI'ya aittir.<br />4.7- SATICI m&uuml;cbir sebepler veya nakliyeyi engelleyen hava muhalefeti, ula\u015f\u0131m\u0131n kesilmesi gibi ola\u011fan&uuml;st&uuml; durumlar nedeni ile s&ouml;zle\u015fme konusu &uuml;r&uuml;n&uuml; s&uuml;resi i&ccedil;inde teslim edemez ise, durumu ALICI'ya bildirmekle y&uuml;k&uuml;ml&uuml;d&uuml;r. Bu takdirde ALICI sipari\u015fin iptal edilmesini, s&ouml;zle\u015fme konusu &uuml;r&uuml;n&uuml;n varsa emsali ile de\u011fi\u015ftirilmesini, ve/veya teslimat s&uuml;resinin engelleyici durumun ortadan kalkmas\u0131na kadar ertelenmesi haklar\u0131ndan birini kullanabilir. ALICI'n\u0131n sipari\u015fi iptal etmesi halinde &ouml;dedi\u011fi tutar 10 g&uuml;n i&ccedil;inde kendisine nakten ve defaten &ouml;denir.<br />4.8- Garanti belgesi ile sat\u0131lan &uuml;r&uuml;nlerden olan veya olmayan &uuml;r&uuml;nlerin ar\u0131zal\u0131 veya bozuk olanlar, garanti \u015fartlar\u0131 i&ccedil;inde gerekli onar\u0131m\u0131n yap\u0131lmasi i&ccedil;in SATICI'ya g&ouml;nderilebilir, bu takdirde kargo giderleri SATICI taraf\u0131ndan kar\u015f\u0131lanacakt\u0131r.&nbsp;<br />4.9- Tipografi hatalar ve yanl\u0131\u015f fiyat girilmesinden firmam\u0131z sorumlu tutulamaz.</p>\r\n<p>MADDE 5- CAYMA HAKKI&nbsp;<br />ALICI, s&ouml;zle\u015fme konusu &uuml;r&uuml;r&uuml;n&uuml;n kendisine veya g&ouml;sterdigi adresteki ki\u015fi/kurulu\u015fa tesliminden itibaren 7 g&uuml;n i&ccedil;inde cayma hakk\u0131na sahiptir. Cayma hakkinin kullan\u0131lmasi i&ccedil;in bu s&uuml;re i&ccedil;inde SATICI'ya faks, email veya telefon ile bildirimde bulunulmas\u0131 ve &uuml;r&uuml;n&uuml;n 6. madde h&uuml;k&uuml;mleri &ccedil;ercevesinde kullan\u0131lmam\u0131\u015f olmas\u0131 \u015fartt\u0131r. Bu hakk\u0131n kullan\u0131lmas\u0131 halinde, 3. ki\u015fiye veya ALICI'ya teslim edilen &uuml;r&uuml;n&uuml;n SATICI'ya g&ouml;nderildi\u011fine ili\u015fkin kargo teslim tutana\u011f\u0131 &ouml;rne\u011fi ile fatura asl\u0131n\u0131n iadesi zorunludur. Bu belgelerin ula\u015fmas\u0131n\u0131 takip eden 7 g&uuml;n i&ccedil;inde &uuml;r&uuml;n bedeli ALICI'ya iade edilir. Fatura asl\u0131 g&ouml;nderilmez ise KDV ve varsa sair yasal y&uuml;k&uuml;ml&uuml;l&uuml;kler iade edilemez. Cayma hakk\u0131 nedeni ile iade edilen &uuml;r&uuml;n&uuml;n kargo bedeli ALICI taraf\u0131ndan kar\u015f\u0131lan\u0131r.</p>\r\n<p>MADDE 6- CAYMA HAKKI KULLANILAMAYACAK &Uuml;R&Uuml;NLER&nbsp;<br />Niteli\u011fi itibar\u0131yla iade edilemeyecek &uuml;r&uuml;nler, tek kullan\u0131ml\u0131k &uuml;r&uuml;nler, kopyalanabilir yaz\u0131l\u0131m ve programlar, h\u0131zl\u0131 bozulan veya son kullan\u0131m tarihi ge&ccedil;en &uuml;r&uuml;nler i&ccedil;in cayma hakk\u0131 kullan\u0131lamaz. Asa\u011f\u0131daki &uuml;r&uuml;nlerde cayma hakk\u0131n\u0131n kullan\u0131lmas\u0131, &uuml;r&uuml;n&uuml;n ambalaj\u0131n\u0131n a&ccedil;\u0131lmam\u0131\u015f, bozulmam\u0131\u015f ve &uuml;r&uuml;n&uuml;n kullan\u0131lmam\u0131\u015f olmas\u0131 \u015fart\u0131na ba\u011fl\u0131d\u0131r.<br />-Her t&uuml;rl&uuml; yaz\u0131l\u0131m ve programlar<br />-DVD, VCD, CD ve kasetler<br />-Bilgisayar ve k\u0131rtasiye sarf malzemeleri (toner, kartu\u015f, \u015ferit v.b.)<br />-H&uuml;r t&uuml;rl&uuml; kozmetik ve sa\u011fl\u0131k &uuml;r&uuml;nleri</p>\r\n<p>MADDE 7- YETK\u0130L\u0130 MAHKEME&nbsp;<br />i\u015fbu s&ouml;zle\u015fmenin uygulanmas\u0131nda, Sanayi ve Ticaret Bakanl\u0131\u011f\u0131nca ilan edilen de\u011fere kadar T&uuml;ketici Hakem Heyetleri ile ALICI'n\u0131n veya SATICI'n\u0131n yerle\u015fim yerindeki T&uuml;ketici Mahkemeleri yetkilidir.</p>\r\n<p>Sipari\u015fin ger&ccedil;ekle\u015fmesi durumunda ALICI i\u015fbu s&ouml;zle\u015fmenin t&uuml;m ko\u015fullar\u0131n\u0131 kabul etmi\u015f say\u0131l\u0131r.</p>\r\n<p>SATICI&nbsp;<br />Partek Sanal Pazarlama LTD \u015eT\u0130 (www.parcatreni.com)</p>\r\n<p>ALICI<br />Ad\u0131/Soyad\u0131 :murat feleko\u011flu</p>\r\n<p>Tarih : 16/05/2014</p>",
            "last_modified": "2014-05-16T14:51:38.230Z",
            "slug": "satis-sozlesmesi-parcatreni",
            "name": "sat\u0131\u015f s\u00f6zle\u015fmesi parcatreni"
        }
    },
    {
        "pk": 19,
        "model": "simit.page",
        "fields": {
            "description": "",
            "title": "",
            "tags": "",
            "is_active": true,
            "content": "<p>{% load humanize %}</p>\r\n<p>MADDE 1- TARAFLAR&nbsp;<br />1.1- SATICI:<br />&Uuml;nvan\u0131 : EPS ELEKTRON\u0130K T\u0130CARET<br />Adres :Yenikent Mahallesi, G&uuml;zelyal\u0131 Sitesi No : 148 S&ouml;ke Ayd\u0131n 09200 T&uuml;rkiye<br />Telefon :0 256 518 57 58<br />e-mail : info@parca1.com</p>\r\n<p>1.2- ALICI:&nbsp;</p>\r\n<p>Teslimat Adresi :&nbsp;{{teslim_adresi.address}}<br />Teslim Edilecek Ki\u015fi :&nbsp;&nbsp;{{teslim_adresi.first_name}}&nbsp;{{teslim_adresi.last_name}}<br />Fatura Adresi :&nbsp;{{fatura_adresi.address}}</p>\r\n<p>Teslim adresi telefon:&nbsp;{{teslim_adresi.phone_number}}<br />E-mail:&nbsp;{{kullanici.email}}</p>\r\n<p>MADDE 2- KONU&nbsp;<br />\u0130\u015fbu s&ouml;zle\u015fmenin konusu, ALICI'n\u0131n SATICI'ya ait www.parca1.com internet sitesinden elektronik ortamda sipari\u015fini yapt\u0131\u011f\u0131 a\u015fa\u011f\u0131da nitelikleri ve sat\u0131\u015f fiyat\u0131 belirtilen &uuml;r&uuml;n&uuml;n sati\u015fi ve teslimi ile ilgili olarak 4077&nbsp;<br />say\u0131l\u0131 T&uuml;keticilerin Korunmas\u0131 Hakk\u0131ndaki Kanun ve Mesafeli S&ouml;zle\u015fmeleri Uygulama Esas ve Usulleri Hakk\u0131nda Y&ouml;netmelik h&uuml;k&uuml;mleri gere\u011fince taraflar\u0131n hak ve y&uuml;k&uuml;ml&uuml;l&uuml;klerinin saptanmas\u0131d\u0131r.</p>\r\n<p>MADDE 3- S&Ouml;ZLE\u015eME KONUSU &Uuml;R&Uuml;N</p>\r\n<p>&Uuml;r&uuml;nlerin Cinsi ve T&uuml;r&uuml;, Miktar\u0131, Marka/Modeli, Rengi a\u015fa\u011f\u0131da belirtildi\u011fi gibidir.</p>\r\n<p>{% for urun in urunler %}</p>\r\n<p>{{ urun.miktar }} adet, {{ urun.isim }}</p>\r\n<p>{% endfor %}</p>\r\n<p>&Ouml;deme \u015eekli : {{ odeme_tip }}</p>\r\n<p>Tutar :&nbsp;{{ tutar|floatformat:2|intcomma }}</p>\r\n<p>Banka Bilgileri :T&uuml;rkiye \u0130\u015f Bankas\u0131&nbsp;Ayd\u0131n-S&ouml;ke \u015eubesi</p>\r\n<p>\u0130ban Numaras\u0131 :&nbsp;TR77 0006 4000 0013 0221 1429 08<br />hesap no :3022 - 1142908 hesap sahibi : EPS ELEKTRON\u0130K<br /><br /></p>\r\n<p>MADDE 4- GENEL H&Uuml;K&Uuml;MLER&nbsp;<br />4.1- ALICI, www.parcaq.com internet sitesinde s&ouml;zle\u015fme konusu &uuml;r&uuml;nlerin temel nitelikleri, sat\u0131\u015f fiyat\u0131 ve &ouml;deme \u015fekli ile teslimata ili\u015fkin &ouml;n bilgileri okuyup bilgi sahibi oldu\u011funu ve elektronik ortamda gerekli teyidi verdigini beyan eder.<br />4.2- S&ouml;zle\u015fme konusu &uuml;r&uuml;n, yasal 30 g&uuml;nl&uuml;k s&uuml;reyi a\u015fmamak ko\u015fulu ile her bir &uuml;r&uuml;n i&ccedil;in ALICI'n\u0131n yerle\u015fim yerinin uzakl\u0131\u011f\u0131na ba\u011fl\u0131 olarak internet sitesinde &ouml;n bilgiler i&ccedil;inde a&ccedil;\u0131klanan s&uuml;re i&ccedil;inde ALICI veya g&ouml;sterdi\u011fi adresteki ki\u015fi/kurulu\u015fa teslim edilir.<br />4.3- S&ouml;zle\u015fme konusu &uuml;r&uuml;n, ALICI'dan ba\u015fka bir ki\u015fi/kurulu\u015fa teslim edilecek ise, teslim edilecek ki\u015fi/kurulu\u015fun teslimat\u0131 kabul etmemesinden SATICI sorumlu tutulamaz.<br />4.4- SATICI, s&ouml;zle\u015fme konusu &uuml;r&uuml;n&uuml;n sa\u011flam, eksiksiz, sipari\u015fte belirtilen niteliklere uygun ve varsa garanti belgeleri ve kullan\u0131m k\u0131lavuzlar\u0131 ile teslim edilmesinden sorumludur.<br />4.5- S&ouml;zle\u015fme konusu &uuml;r&uuml;n&uuml;n teslimat\u0131 i&ccedil;in &uuml;r&uuml;n(ler) bedelinin ALICI'n\u0131n tercih etti\u011fi &ouml;deme \u015fekli ile &ouml;denmi\u015f olmas\u0131 \u015fartt\u0131r. Herhangi bir nedenle &uuml;r&uuml;n bedeli &ouml;denmez veya banka kay\u0131tlar\u0131nda iptal edilir ise, SATICI &uuml;r&uuml;n&uuml;n teslimi y&uuml;k&uuml;ml&uuml;l&uuml;\u011f&uuml;nden kurtulmu\u015f kabul edilir.<br />4.6- &Uuml;r&uuml;n&uuml;n tesliminden sonra ALICI'ya ait kredi kart\u0131n\u0131n ALICI'n\u0131n kusurundan kaynaklanmayan bir sekilde yetkisiz ki\u015filerce haks\u0131z veya hukuka ayk\u0131r\u0131 olarak kullan\u0131lmas\u0131 nedeni ile ilgili banka veya finans kurulu\u015fun &uuml;r&uuml;n bedelini SATICI'ya &ouml;dememesi halinde, ALICI'n\u0131n kendisine teslim edilmi\u015f olmas\u0131 kayd\u0131yla &uuml;r&uuml;n&uuml;n 3 g&uuml;n i&ccedil;inde SATICI'ya g&ouml;nderilmesi zorunludur. Bu takdirde nakliye giderleri ALICI'ya aittir.<br />4.7- SATICI m&uuml;cbir sebepler veya nakliyeyi engelleyen hava muhalefeti, ula\u015f\u0131m\u0131n kesilmesi gibi ola\u011fan&uuml;st&uuml; durumlar nedeni ile s&ouml;zle\u015fme konusu &uuml;r&uuml;n&uuml; s&uuml;resi i&ccedil;inde teslim edemez ise, durumu ALICI'ya bildirmekle y&uuml;k&uuml;ml&uuml;d&uuml;r. Bu takdirde ALICI sipari\u015fin iptal edilmesini, s&ouml;zle\u015fme konusu &uuml;r&uuml;n&uuml;n varsa emsali ile de\u011fi\u015ftirilmesini, ve/veya teslimat s&uuml;resinin engelleyici durumun ortadan kalkmas\u0131na kadar ertelenmesi haklar\u0131ndan birini kullanabilir. ALICI'n\u0131n sipari\u015fi iptal etmesi halinde &ouml;dedi\u011fi tutar 10 g&uuml;n i&ccedil;inde kendisine nakten ve defaten &ouml;denir.<br />4.8- Garanti belgesi ile sat\u0131lan &uuml;r&uuml;nlerden olan veya olmayan &uuml;r&uuml;nlerin ar\u0131zal\u0131 veya bozuk olanlar, garanti \u015fartlar\u0131 i&ccedil;inde gerekli onar\u0131m\u0131n yap\u0131lmasi i&ccedil;in SATICI'ya g&ouml;nderilebilir, bu takdirde kargo giderleri SATICI taraf\u0131ndan kar\u015f\u0131lanacakt\u0131r.&nbsp;<br />4.9- Tipografi hatalar ve yanl\u0131\u015f fiyat girilmesinden firmam\u0131z sorumlu tutulamaz.</p>\r\n<p>MADDE 5- CAYMA HAKKI&nbsp;<br />ALICI, s&ouml;zle\u015fme konusu &uuml;r&uuml;r&uuml;n&uuml;n kendisine veya g&ouml;sterdigi adresteki ki\u015fi/kurulu\u015fa tesliminden itibaren 7 g&uuml;n i&ccedil;inde cayma hakk\u0131na sahiptir. Cayma hakkinin kullan\u0131lmasi i&ccedil;in bu s&uuml;re i&ccedil;inde SATICI'ya faks, email veya telefon ile bildirimde bulunulmas\u0131 ve &uuml;r&uuml;n&uuml;n 6. madde h&uuml;k&uuml;mleri &ccedil;ercevesinde kullan\u0131lmam\u0131\u015f olmas\u0131 \u015fartt\u0131r. Bu hakk\u0131n kullan\u0131lmas\u0131 halinde, 3. ki\u015fiye veya ALICI'ya teslim edilen &uuml;r&uuml;n&uuml;n SATICI'ya g&ouml;nderildi\u011fine ili\u015fkin kargo teslim tutana\u011f\u0131 &ouml;rne\u011fi ile fatura asl\u0131n\u0131n iadesi zorunludur. Bu belgelerin ula\u015fmas\u0131n\u0131 takip eden 7 g&uuml;n i&ccedil;inde &uuml;r&uuml;n bedeli ALICI'ya iade edilir. Fatura asl\u0131 g&ouml;nderilmez ise KDV ve varsa sair yasal y&uuml;k&uuml;ml&uuml;l&uuml;kler iade edilemez. Cayma hakk\u0131 nedeni ile iade edilen &uuml;r&uuml;n&uuml;n kargo bedeli ALICI taraf\u0131ndan kar\u015f\u0131lan\u0131r.</p>\r\n<p>MADDE 6- CAYMA HAKKI KULLANILAMAYACAK &Uuml;R&Uuml;NLER&nbsp;<br />Niteli\u011fi itibar\u0131yla iade edilemeyecek &uuml;r&uuml;nler, tek kullan\u0131ml\u0131k &uuml;r&uuml;nler, kopyalanabilir yaz\u0131l\u0131m ve programlar, h\u0131zl\u0131 bozulan veya son kullan\u0131m tarihi ge&ccedil;en &uuml;r&uuml;nler i&ccedil;in cayma hakk\u0131 kullan\u0131lamaz. Asa\u011f\u0131daki &uuml;r&uuml;nlerde cayma hakk\u0131n\u0131n kullan\u0131lmas\u0131, &uuml;r&uuml;n&uuml;n ambalaj\u0131n\u0131n a&ccedil;\u0131lmam\u0131\u015f, bozulmam\u0131\u015f ve &uuml;r&uuml;n&uuml;n kullan\u0131lmam\u0131\u015f olmas\u0131 \u015fart\u0131na ba\u011fl\u0131d\u0131r.<br />-Her t&uuml;rl&uuml; yaz\u0131l\u0131m ve programlar<br />-DVD, VCD, CD ve kasetler<br />-Bilgisayar ve k\u0131rtasiye sarf malzemeleri (toner, kartu\u015f, \u015ferit v.b.)<br />-H&uuml;r t&uuml;rl&uuml; kozmetik ve sa\u011fl\u0131k &uuml;r&uuml;nleri</p>\r\n<p>MADDE 7- YETK\u0130L\u0130 MAHKEME&nbsp;<br />i\u015fbu s&ouml;zle\u015fmenin uygulanmas\u0131nda, Sanayi ve Ticaret Bakanl\u0131\u011f\u0131nca ilan edilen de\u011fere kadar T&uuml;ketici Hakem Heyetleri ile ALICI'n\u0131n veya SATICI'n\u0131n yerle\u015fim yerindeki T&uuml;ketici Mahkemeleri yetkilidir.</p>\r\n<p>Sipari\u015fin ger&ccedil;ekle\u015fmesi durumunda ALICI i\u015fbu s&ouml;zle\u015fmenin t&uuml;m ko\u015fullar\u0131n\u0131 kabul etmi\u015f say\u0131l\u0131r.</p>\r\n<p>SATICI&nbsp;<br />EPS ELEKTRON\u0130K T\u0130CARET</p>\r\n<p>ALICI<br />Ad\u0131/Soyad\u0131 : {{ kullanici.get_full_name }}</p>\r\n<p>Tarih :&nbsp;{{ tarih|date:\"M d, Y\" }}</p>",
            "last_modified": "2014-05-16T19:22:45.654Z",
            "slug": "satis-sozlesmesi_1",
            "name": "Sat\u0131\u015f S\u00f6zle\u015fmesi"
        }
    }
]


